【末日】《末日下的那些人：方舟爭奪戰》末日倒數開始，我們要奪取方舟 (二)

故事簡要：

起源星空下的千年之後，我們於這行星上的歷史迎來末路：世界末日。

毀世之星將會於４０４日後正面撞擊地球，萬物都會在彈指間燒成星塵，地球將飛出公圈軌道成為星海中的孤獨星辰。為了避過世界末日，人類解放所有黑科技建造方舟，維生科技把人體壽命延長到極限，人工智能「阿當」會帶領方舟網絡在太空中繼續進化，一邊駛向適居星球，一邊研發星際航行的科技，到達新地球後開拓人類歷史的新一頁……

卻—與我們無關，我們被認為沒有活下去的價值，我們被排除在登艦名單外，只能等待死亡的來臨。

但有人拒絕坐以待斃。

領軍者的名字是許少傑，旗幟下集結的是反抗軍。

為了保護方舟安全，方舟政府建立了方舟建造區。對外，他們以真槍實彈屠殺那些被認為沒資格登上方舟的人們；對內，他們鎮壓一切異見者，囚禁對高壓政策提出質疑的人。

被視為下等人的人們於末日下發動最後集結，以許少傑為首的反抗軍從方舟包圍行動中救出幻想能透過歌聲，口號感動方舟政府的人們，使他們免死於方舟護衛隊的槍口下。同時，方舟政府實行「天使計劃」，指名七個精英中的精英為天使，天使可以指名任何人擁上登艦權，在金錢已無意義的末世，天使成為了救贖的化身。

天使：大法官佔據數碼港，利用數據中心的個人資料對每個人實行末日審判，試圖找出無罪者使其得到救贖可以登上方舟，傲慢的審判天使卻沒有看到自己身上大罪。

許少傑將大法官鏟除後，收到有逃獄者從集中營「赤柱監獄」內逃出，派出的小隊卻直接遇上了另一位天使：方舟護衛隊的「青龍」。雙方交鋒後雖然奪得逃獄者，但小隊中的貝兒與阿凱卻被捉到青龍的「家」：位於赤柱的聖士提反書院……

距離世界末日：３６９日。

見證吧，星之曙光博物館的參觀者們！

此乃歷史的盡頭，末日下的那些人——對命運的最後反抗！

末日下的那些人
方舟爭奪戰

作者：Vantablack

作者Facebook:

--------------------------------------
前POST:
唔使睇都睇得明呢個故既正傳:

鐘意既巴絲求下你地可以留名，推ＰＯＳＴ，每個正皮每個留言每個ICON對我都好大勵舞,多謝大家

出文時間：逢星期一，三，五，日出文，時間最夜係３ＡＭ

繼續出文

新post lm

聖士提反書院被改建了，似乎有不少方舟護衛隊的人在，人人都是荷槍實彈的樣子，甚至比起那些前警察與紀律部隊，現時被稱為「方舟護衛隊」的人更為專業與警剔，這就是私人軍隊與公務員之間的差別嗎？他們不但站得畢直，敬禮齊整得如機械人一樣，而且人人都相當健壯。

車子穿過這已經如兵營一樣的區域，沙包，路障，武器等突然消失在視野內，映入眼簾的竟然是一個又一個的花圃？！

車外的畫風切換，從軍事基地一樣的方舟護衛隊基地突變成歐式莊園，聖士提反書院的心臟：書院大樓出現在射燈的盡頭，裝飾藝術風格的建築顯得其與別不同，一左一右的東西翼對稱卻不失活潑，視野也沒有外頭的那些軍人，只有花卉，草地，水池。

「隆…」車子引擎聲停下，似乎青龍終於把貝兒與阿凱帶到來這兒。

「就係…呢度？」

書院屬於歷史建築，更是法定古蹟，如果是平日貝兒一定會拉著舜兒去拍照參觀之類，但現在當然沒有那個心情—自己已經是俘虜。

「…嗚…」阿諾身上的化學品似乎還在灼燒他的皮膚，雷神炸彈中的生石灰，金屬鈉與之後大飛姐的鏹水彈使他全身皮膚都有不同程度的灼傷，甚至連衣服也被燒出不少的孔洞，「嘁嘁嘁，比我想像中痛，司徒小姐，我去理料一下傷口。」

「嗯，去。」

青龍沒有任何一絲問候或擔心，直接叩他離去。

「你…一個人可以控制到佢兩個？」

「呢度係我屋企既核心，佢地造次既面對既係點既下場佢地好清楚，相信佢地都係聰明人，再者——我唔覺得呢２個人係我對手１。」

的確這兒沒有任何保安人員巡邏，但是就在花圃外，已經可以看到有青龍部隊的人在踱步巡邏，手上拿著的是雷明登散彈槍，時不時也會以眼角餘光瞪向這邊。

「好。」

阿諾簡單的說一句，然後開門下車，從他正在微抖的手可以看得出其實他甚為痛楚。

「你２個，明白架啦，想走佬，想反抗，一律格殺，如果唔想死就同我醒醒定定。」青龍警告道，「依加起，你兩個條命係我既。」

「…你到底想點。」

為甚麼要這樣大費周章的捉自己來？為甚麼不殺了自己？類似的問題一直在貝兒與阿凱的腦外中圍繞。

「我話點你地照做就係，落車！」

雖說貝兒很弱，但其實性格上她還是挺強硬，喜歡逞英雄，正當她又想回話時阿凱卻是馬上推門下車。

才一看到他下車，花圃外的護衛隊員馬上轉身朝向這邊，手也握到槍把上，雖然從這邊看不到，但是相信保險鎖也解開了吧。

「識做啊，你呢？」

「貝兒…我地先聽佢講先啦。」阿凱壓下聲線道。

「嘁…」

貝兒不服氣的下車，但正如青龍所說，這兒是青龍的住所，似乎不準許護衛隊的人進入是她的意思，但別忘了：這兒是方舟護衛隊的行動基地中心。

同為女生，眼前的青龍叫人感到深不可測。

書院大樓內有柔和的米黃色燈光傳出，可以看到有人影在走動，空氣中可以聞到食物的香氣：是焗批嗎？還是麵包之類的？低聲的交談聲，食物的香氣，花朵的繽紛，抬頭是赤柱的星夜，雨已然停下，被洗淨的風在星光下輕撫這最後的時光，在敵人的大本營風景卻是這樣醉人。

「跟我黎，唔好同我玩野。」

「…」

二人嘆一口氣，只能跟隨她前往書院大樓。

書院大樓的教學功能自然也被廢止，青龍一接近大門，門從內被拉開，柔和的燈光輕瀉而出，兩把清脆的聲音響起——

「歡迎返黎，司徒小姐！」

連女僕也有，這人到底是…

兩個女僕拉開門，看著三人進入玄關後輕輕關門鎖上。青龍她從櫃上拿來了一把手槍交到其中一人手上：「帶佢兩個去飯廳準備食飯，有咩可疑既舉動格殺。你，我要沖涼。」

「係。」女僕舉槍面帶微笑的指著二人，「兩位，呢邊請呀～」

在這兒重整下時間線—從南區聯合基地出逃時已經是傍晚，揭發青龍身份時已經是入黑，接著是一連串事件，現在已經是半夜。

戰鬥後洗澡合理，她始終是女生，但半夜…食飯？

貝兒與阿凱被女僕用槍威脅前往飯廳，所謂的飯廳本身應該是圖書館，書架被人挪開，在中間放了一張長飯桌，就這樣看似乎坐上十人左右也沒甚麼問題。貝兒有想過奪槍反抗，但先不說自己與阿凱現在也沒有戰力，即使搶來了槍，也沒法單靠那把小手槍殺出這兒吧，剛剛在外面可是看到了裝甲車之類。

暫時只能夠這樣。

「叫醒佢地，司徒小姐沖完涼要開席，你地只有十五分鐘。」女僕一邊用槍指著二人，一邊以對講機與不知何人對話。

「佢地」是指甚麼人？

等待的時光不長，但是女僕除了剛剛的一句通報後便再無說話，但舉槍的手倒是相當穩定，一直把膛口對準二人的後腦勺。她不發一言，臉無表情，相當冷酷，冷冷的看著二人，臉蛋倒是相當標緻。貝兒與阿凱沒有，也不敢說話，只能靜靜等待著情況的變化。

遠方傳來了腳步聲，密集的，多人的腳步聲。

「砰！」

門被打開，是一群人。

「快！快坐！」

「呢邊！」

這是…一群打扮得相當漂亮的人。

這出乎貝兒的意料：他們是一群少年少女，男的穿著燕尾西裝打上了領帶，女的穿著酒紅色晚裝裙子與高跟鞋，可以看得出他們都沒精打彩，似乎是睡到半夜被人弄醒匆忙的樣子，雖說不分男女都有略施淡妝，但還能看得出端倪。

「司徒小姐已經黎緊。」

「老爺３０秒後到。」

兩分鐘後，青龍…不，坐著輪椅的才是真正的青龍吧。

真正的青龍，但權力早被女兒架空，只是有名無實的天使：司徒樹禮—女僕口中的老爺出現在被女僕拉開的門前，而同樣打扮過的青龍便推著老爺進入了被水晶燈炫光照得色彩斑斕的飯廳中。

「你地，醒醒定定。」

其中一名少年壓下聲線警告道，臉上明明掛著笑容，眼中卻只有恐懼。

補推

「…嗚…」阿諾身上的化學品似乎還在灼燒他的皮膚，雷神炸彈中的生石灰，金屬鈉與之後大飛姐的鏹水彈使他全身皮膚都有不同程度的灼傷，甚至連衣服也被燒出不少的孔洞，「嘁嘁嘁，比我想像中痛，司徒小姐，我去理料一下傷口。」

「嗯，去。」

青龍沒有任何一絲問候或擔心，直接叫他離去。

哇隔咗好耐冇入講故台
一入返嚟就見到樓主你個故
仲記得以前睇住絢香死

未開始睇，但呢個係前傳故事？

新po lm

留名

舊讀者留名

係
我個時自己寫死佢都好唔開心

從短暫的睡夢中被人晃醒，舜兒張開眼卻發現現實同樣是這樣的殘酷，眼前是齊姑娘與羅醫生，他們背後有一張擔架床被推出，似乎是——

「錘妹！」

他撲向擔架床，但馬上被齊姑娘拉住，這護士除了因為身材豐滿外，臂力也真是相當驚人，舜兒的去勢硬生生被她拉住，直接扔回走廊的膠椅上：「冷靜Ｄ，舜兒，你唔使聽下我地點講？」

「…嗯嗚…佢，佢見點？」竟然被她摔得有點痛。

「錘妹佢無事，已經脫離左危險期。」羅醫生脫掉口罩道，「按你描述，佢中個一刀似乎正係後躍？如果佢無後躍，恐怕佢唔係輸血縫針就可以無事，而係成個人攔腰斷開兩截。」

舜兒面色比剛剛更難看。

「總之，我算係救返佢。」羅醫生以一如以往疲累的眼睛望向他，「依加你又欠我一個人情。」

「……」舜兒不明白當中的意思。

羅醫生轉身離去，留下齊姑娘一人。

「你都攰架啦，先去休息一下啦，舜兒。」齊姑娘只要在患者配合她時會比較溫柔，「依加佢需要你。」

「我可唔可以去睇下錘妹？」

「佢醒左我會黎通知你，不如你去休息下？你想佢醒左見到你喪屍咁，定係精精神神咁？」

「我仲有事要做，只係諗住見一見佢再出發。」舜兒執起身邊的戰弓與補給的箭，「如果佢依加醒唔到既話，或者等我返黎先再…」

「你想去救你家姐？」走廊的盡頭傳來男人的聲音，「單人匹馬？」

舜兒回頭一看，正是站得畢直，威風凜凜的三號。但是這次他的身邊多了二條灰影，定眼一看竟然是兩條狼狗，正在瞪著自己低吟，似乎被認定為敵人了。

「我…」舜兒無言以對，因為的確如此。

「你以為你一個人就可以突破所有青龍部隊？」三號走近，兩隻狼狗同樣也跟隨，「而且，你點知道你家姐未死？已經過左一晚，夠佢死過百次。」

外面的陽光照過走廊，微塵在空中輕舞，磨砂玻璃把陽光折射成道道光暈。

「你依加既狀態唔適合做判斷，去訓教，訓醒再講。」三號以幾乎命令的口吻道。

「…但我家姐…」

許少傑不會派人去營救，眼前三號的獅山自衛隊也不會，歐貝兒淪為孤兒一樣的存在，假如連自己也放棄了的話，不就完蛋了嗎？

但不斷湧至的睡意，使自己連站立也有點勉強，也許真的沒法急在一時。

「英雄主義，只係理想中既泡影之夢，你要逞一時既英雄，定係等時機黎到，奪得勝利？」

「…我去休息一下先。」

三號向齊姑娘點點頭，她帶著舜兒前往空著的病房，又取來了補充體力的食物和飲料，使他筋疲力盡的身體盡快回復。

…

…

醒來的原因是門外的爭執聲。

「佢依加要既係休息！錘妹重傷，佢家姐被青龍擄走，唔會再有心情同你地行動！」

這應該是齊姑娘嗎…？

「無時間！而且佢一定要加入我地！因為咁樣先係救到佢家姐既最佳機會！」

這是…大飛姐嗎？

「佢天光先至岩岩訓著，你———」

門打開，舜兒看著門外的二人：「大飛姐，快Ｄ講，咩係最佳機會。」

「其實，其實係我同左傑少講左呢件事，佢同我講既…」大飛姐道，「佢話——既然係咁，攻入赤柱監獄，打爆所有方舟防衛隊，想救邊個咪救邊個。」

言下之意，即是叫舜兒歸隊，然後協助許少傑攻打赤柱監獄。

這不是在利用他嗎？— 齊姑娘想到這兒不禁皺起了眉頭，即使不計齊姑娘與那人的關係，她也覺得這個所謂的反抗軍領袖根本不是甚麼英雄，而是只求勝利而不擇手段，甚至利用別人悲傷的無恥傢伙。

「…的確，我一個人真係做唔到Ｄ咩。」冷靜下來，睡夠了的舜兒回復了理智，「傑少先係唯一既選擇。」

即使還是火力差距懸殊，但許少傑是最有可能戰勝青龍的人。

「可以郁既人已經返左去大館，舜兒，跟我黎。」

「好。」他提起戰弓與箭袋，「咁…齊姑娘，錘妹佢…」

「當然未醒。」齊姑娘道，「我會照顧佢，派人去大館就搵到你？」

「嗯，佢地識我。」

「好，你做任何野之前…先諗下，係唔係俾人利用緊。」齊姑娘道，「你眼中既英雄，係咪真係好似你咁諗？」

齊姑娘留下了似乎有弘外之意的話後便轉身離去，只剩下大飛姐與舜兒。

「…少有啊，你講咁多野。」三號在轉角等著她。

「的確。」齊姑娘直認不諱，「只係，唔想睇住佢死。」

————————————————————————————————————

確認了歸隊的方針，舜兒馬上與大飛姐離開醫院，電單車被她泊在門外發出「噗噗噗」的聲音，似乎不怕末日下被人偷車呢。大飛姐躍到車上帶上手套，舜兒坐到後座捉住，馬上排氣喉咆哮一聲，車子絕塵而去。

末日下因為欠缺維修，不少道路都漸漸被封，塌樹，塌方，積水，或是倒下的燈柱成為道路上的障礙，還好大飛姐騎術了得，他們才能這樣高速的移動。不消半小時，以大館為核心的反抗軍基地防線便出現在眼前，大飛姐與舜兒穿過一道又一道路障，一個又一個哨站後，終於回到了大館。

「嗯？岩岩好？」

「咩岩岩好？」舜兒問道。

大飛姐停下車子泊好，脫掉手套收回袋中：「演說啊，逃獄者會去唔同地方講下赤柱監獄入面既慘況，等多Ｄ人加入我地。」

在大館中間，平日用作訓練的操場搭出了一個小講台，有柴油發電機正在為擴音系統供電，發出低沉的「噠噠噠噠」聲音。

「佢，就係咁用？」舜兒語氣中帶著質疑。

「當然，我地未夠人，人數係我地最大既優勢，如果連呢一份優勢都無辦法發揮到最極限，我地就唔會有勝算。」

逃獄者出現在講台的一旁，許少傑也在。逃獄者他看起來相當驚恐，正在握住自己的手，四處張望著附近圍觀的人，最後眼神落在身後的許少傑身上。

「上啦！行啦，咪練習左好多次！」許少傑一瞪，逃獄者被逼登上講台。

。。。。。。

逃獄者的樣子相當不安，不，已經不算是不安了吧，而是恐懼。許少傑提到了練習吧？那麼他一定與逃獄者重覆過這流程相當多次了，也知道接下來會發生甚麼事，所以才流露這樣的表情！

「大家可能第一次見佢！」許少傑大聲高呼，「佢係逃獄者，亦係時代既證明，證明方舟政權暴行，活生生既證明！」

他隱隱約約感覺到接下來會發生的事。

「黎啦！好好同大家講佢地做過Ｄ咩黎！！」

許少傑很擅長挑動憤怒。

應該說長期也在憤怒中的他，心中對一切都心懷憤怒的他很擅長把憤怒感染給四周的人吧。在數碼港，他利用彭議員的死挑動所有人的暴怒，現在——又在故技重施了。

而且有效。

逃獄者在台上訴說著方舟政權在赤柱監獄中的暴行，的確每一件事都是叫人髮指，叫人憎恨，叫人覺得…噁心！實在太噁心了！好像三年零八個月中的軍政府再臨一樣！軍政府也不能貼切的形容那些罪行！

逃獄者他在台上哭著，崩潰著，罵著，正因為是切身的經歷，他的每一下咆哮，他的每一下痛哭都掀動著台下反抗者們的情緒！

「屌你老母死方舟政府！」

「死全家！方舟狗死全家！！」

「報仇！殺狗！報仇！殺狗！」

瘋狂與憤怒在人們的咆哮聲之間傳染，有人一邊哭著一邊詛罵，有人一邊詛罵一邊哭著，許少傑利用逃獄者的切身經歷煽動著所有人！舜兒同樣也心情相當激動，他定眼一看那逃獄者，只是一個年紀比自己略大的男生，恐怕只是大學畢業，剛上班沒多久就遇上了世界末日吧，沒想到他竟然要經歷過這樣的地獄———

———咦？

突然，舜兒產生了抽離感。

他注意到了，在眾多扭曲的臉中，有著這樣的一張臉：恐懼，不安，燥動，眼框只有血絲和淚水，甚至偷偷的以指甲在抓自己的皮膚，細小的血痕在前臂上浮現…正是台上的逃獄者。

接著，舜兒完全從現場的瘋狂中抽離：自己在幹甚麼？

他的視線沒法對焦到憤怒的人們身上，他只看到台上正抱頭跪在地上的逃獄者，他的慘況與前面的暴怒相反，令舜兒心生疑問：他真的逃離了地獄嗎？

在大館中的煽動只是試驗性質，許少傑馬上就會在港島各地進行巡迴性的招兵買馬，逃獄者所到之處都會轉變成他手下的狂戰士們，就是說：這樣的慘況會不斷重覆。

舜兒皺起了眉頭。

「舜兒，我明白你諗緊咩。」

在人們憤怒的吼聲中，耳邊響起的聲音是這樣的沉著—不，應該說平日輕浮的聲線在這環境下也顯得冷靜吧，還是說平日的聲線是偽裝？

「爆爆哥…？」

「黎，整口，可以冷靜下頭腦。」他遞來香煙。

「呃，唔使…」

「真係唔試？就末日，唔使擔心生肺癌呀哈哈……好啦，舜兒，我聽到你家姐既事。」

「……」感覺爆爆哥正在顧及自己的感受，才在開首以勉強的玩笑胡混過去。

「先無視家姐既生還率，我當佢未死…你知道救佢既方法，其實得一個？舜兒，你都聰明人，你唔好呃自己。」

自然，是打敗青龍部隊。

「我知…」

「逃獄者既慘，我都知道。」作為現場少數沒有一起叫囂的人，爆爆哥淡然道，「但係方舟係度同時間鬥快，佢地一定要係末日前升空，所以我地發動功勢既速度要更快，傑少其實都冇得揀。」

爆爆哥似乎在為許少傑辯護。

「但係，咁樣真係岩咩？」舜兒望向恍如驚恐症發作，被人扶下講台的逃獄者，「我地…為左贏，就係要咁？」

「我打個比喻啦，舜兒。呼…」爆爆哥呼出一口煙，「前提繼續都係你家姐未死。一係就係你家姐被囚禁，被折磨，被虐待，而我地永遠都救佢唔到；一係就係利用逃獄者，號召更多人加入我地，一舉攻破青龍部隊，救出你家姐同所有人——你點揀？」

「我…」

「唔會有第三條路，唔會有比逃獄者更好既號召同煽動，亦唔存在攻打之外既救人方法。」

「…」舜兒陷入了沉思，在狂怒之中這樣的思考卻是格外的出神。

自己的親人。

與——不相干的逃獄者。

在把二者放上天坪的一瞬間，舜兒發現自己已經下了決定，他為逃獄者的身份加入了「不相干」三字，目的自然是減輕自己的罪惡感。

拯救一人，就意味把另外一人推到地獄之中。

一人登上方舟，代表著另外一人只能存在地球。

根本沒有人人都能得救的大團圓結局吧。

問題只是：你選擇救誰，又選把誰留在地獄中罷了。

靜~~~~~~~~~~~~~

岩岩訓工到屋企, 唔出文了, 感覺自己唔係就死
而係死左俾人強行復活要開工我屌任老母
沖完累去訓睇到聽日幾點放工先出唔出到文, SOR

唔緊要

諗諗下個新故發展都係未成熟
唔應該公開住, 走數
幾時可以十點前收工

轉工之後

尋日返左16個鐘工, 之後訓左6個鐘左右, 然後又返16個鐘, 依加個腦好似唔識郁咁 好辛苦

休文一兩日
同埋射波啦
家下病左就難搞了

唔射得
其實係諗好晒點寫架啦, 係冇時間打, 自己好重視個故.想KEEP住出
至於下個故
同埋其實我未決定好出邊個

好忙咁

出文

較早前。

司徒老爺被女兒推進被改成飯廳的圖書館中，長桌的兩端只有其中一邊放了特別豪華的椅子，而另一邊亦是空著。青龍把父親推到那邊後鎖上輪子，阿凱才明白那是給他的位子。青龍洗澡後帶著一身香氣，雖說身上穿著比較隨意，甚至有點不自覺性感的居家服，但還是露出腰間的手槍，雖說這兒被她精心佈置成「家」的感覺，但看來她還是沒法完全放鬆警戒。

「爸爸，我黎為你介紹，最新加入我地呢個大家庭既係貝兒，同阿…阿…你叫咩名話？」

阿凱吞吞口水，剛剛提醒他們要「醒醒定定」的男生在桌子用腳一踢，他才連忙道出自己的名字。

「阿…阿凱，我叫阿凱。」他臉上竟然能同時上演害羞與恐懼。

「係，阿凱！」青龍笑道，「由今日開始我地就係一家人啦，啊哈哈！」

這女人瘋了—相信不只新加入的二人，其他人也是這樣想吧。

「我黎好好解釋俾你兩個聽。」女僕們開始上菜，雖說香港物資沒有出現短缺，人物不缺食物，但是質素也沒可能比上末日前的「美食天堂」，可是眼前的卻是道道佳餚！就不說一些說不出名字的食物，那個好像是叫斧頭扒，超貴的牛肉吧？！

本以為這樣的詭異氣氛下沒人會動筷進食，但人們卻是急不及待的動手進食，反而有人明顯沒胃口而臉露難色的吃下。

故作和平的「家」，故作溫馨的「飯餐」，不但有演員，還有道具，一舉一動阿凱都看得出——眼前的青龍在強逼所有人陪自己演戲。她就像小孩子中那個最霸道的，要所有人陪自己玩英雄遊戲，自己體驗做英雄的感覺，而其他所有人都是配角與反派…嗎？

大家庭？

「我係天使，可以指名人上方舟，而我指名既—正係我既屋企人呀～」

「…」不只少年少女們，連司徒老爺沒有作聲，現場一片寂靜。

「你地唔覺得開心？」

「…開心！末日下好多家庭都支離破碎呀，可以同司，司徒小姐做到一家人實在太好啦！」同樣是剛剛的男生，他眉飛色舞的說著。

「係呀！」

「真係好難得呀！」

「…所以，你地唔使再驚啦，貝兒，阿凱。」青龍把目光投向貝兒這邊，「你地唔使再驚個Ｄ咁既曱甴。」

貝兒暗中握緊了拳頭。

「啊啊…真係好，呢度熱鬧起黎就好，始終我地準備要過既以千年既冷凍睡眠。」青龍把一小塊牛扒骨肉分離，然後把肉扔到口中，「無野比屋企人緊要，係咪？」

「…」司徒老爺還是沒有說話，貝兒認得出，那是腦退化症的樣子。

阿凱皺著眉頭看著眼前這詭異的畫面，因為他認識青龍。雖說只是一面…也許是幾面之緣吧，同樣出身上流社會的阿凱在一些社交酒會，飯局見過她。

青龍的是利昌護衛集團的大小姐，家境十分豐厚，豐厚到與首富住在同一條街上的級數。末日下，他聽說過有有不少人攻佔了富人區，佔領了那些早就人去樓空的別墅大宅，開上一支上好的法國紅酒，坐在意大利手工制梳發上，抽一口古巴雪茄，等候末日的降臨。

比方說許少傑吧，看那拿雪茄的手勢，阿凱敢賭三萬元他是末日後才抽雪茄。

離題了—窮人到富人區享受他們留下來的東西，這是末日下很常見的事。但是，青龍不是甚麼窮人呀？！

為甚麼？為甚麼要這樣大費周章的在這接近軍事基地的聖士堤凡書院中，和那些人們玩著猶如「煮飯仔」的遊戲？

「…」司徒老爺始終看著自己女兒，卻不發一言。

凌晨時份的虛假宴會還在進行著，直至阿諾帶著眼鏡回來，身上多了些包紮的地方，青龍才以甚麼開會為理由解散了晚宴。他帶上耳機，把包紮的地方隱藏在衣服下，準備再一次在鏡頭前扮演「青龍」— 當然這是後話。

宴會解散後，人們都扔下了餐具，聽到有人在低語「半夜三更食扒？條女咩料…」之類，似乎所謂的「大家庭」只是青龍一廂情願。

「各位家庭成員，」其中一個女僕發言，「你地有十分鐘時間上樓就寢，司徒莊園將會係十分鐘後熄燈，貝兒同阿凱你地有額外十分鐘梳洗，之後會有人帶你地去寢室，如果無問題既話——」

「啪，啪」另一個女僕拍了兩下清脆的手掌。

「開始計時。」

人們紛紛離席，同時一群管家與女僕們都走進餐廳中收拾東西。

「貝兒…」感覺很多話要說，但一時之間不知從那說起。

「凱，遲下再講。至少唔係呢度。」

貝兒站起來，竟然連衣服都有人準備，這真的是被擄的下場嗎？

而然在這名為「司徒莊園」下隱藏的，除了是殺機——還有巨大的悲傷。

燈光準時在十分鐘後全部關掉，即使是天使也沒法如末日前一樣隨心所欲的動用資源呢。

貝兒與阿凱被帶到一間臥室中，應該就是聖士提反書院本來的宿舍吧，看這兒的間格，似乎是被青龍打通了幾間宿舍變成了一間過的大臥室。

「聽朝會有鐘聲叫你地起身。」

女僕說完了這句便關上了房門。

「…」

「…」

二人站在黑暗中打量房中，等待剛剛電筒光柱在視野內留下的殘影散去，二人總算看清了眼前的畫面：剛剛的所有人都在，而且都不發一言的瞪著自己。

眼著一對對在黑暗中發亮的眼睛，貝兒感覺背脊有點發涼。

「唔使理佢地…住。」貝兒壓下聲線，與阿凱走到遠離床舖比較遠的一個角落，即使所有人都向這邊射來目光，但至少二人能說上話。

「貝兒，你頭先有冇聽到？」

「聽到Ｄ咩？不過聽到咩都好，個女人絕對係有病。」貝兒壓下聲線道，「你有冇咩頭緒可以走得甩？」

雖說阿凱只會裝死，貝兒不喜歡他，甚至有點討厭他，但面對這種情況下也只能與他合作吧——當她看到阿凱臉露難色的時候，她一開始解讀為這兒的條件根本沒可能逃跑，面對困境而感到難堪的表情。

但貝兒想錯了。

「貝兒…我唔走啦。」

「…嗄？」她以為自己聽錯了甚麼。

「唔走呀！難得依加我地有左上方舟既資格，走咩啫？我之前都聽過天使既事，估唔到係真…」阿凱聲線即使壓下，但也有點激動。

「你講乜野呀阿凱，你…你咁就被佢收買左？你對得住騎士團死左既人？！」

「…」阿凱沉默了幾秒，「我爸爸，媽咪，阿哥都上左方舟，我地屋企係有Ｄ錢，但都只係有三個位，而我就係要留係度等死既人，依加我有機會上方舟，高文佢地一定都…都想我可以上方舟。」

「…」貝兒無言而對，這傢伙竟然就這樣屈服了，他比想像中更窩囊廢！

「對唔住，貝兒…我只想生存落去，你不如都係忘記左你個細佬同個班人，好好準備上方舟既事啦。」

「啪！」

一記耳光清跪地扇到阿凱臉上，貝兒雖說病弱力虛，但阿凱還是感到臉上發燙。

「你對唔對得住我細佬，錘妹，同騎士團既人？！咁你講得出？！」

「…我唔覺得我有咩錯。」阿凱道，「我唔覺得…求生存有咩錯。」

「咁就可以助紂為虐啊?!你呢個貪生怕死既垃圾！」

「你就當我係啦！」阿凱道，「我真係唔明，點解你有登艦權都要走，有咩緊要過可以避開末日？！」

「比生命更重要既野有大把！你點可以…點可以…」說著說著，貝兒發現自己語帶淚音。

為甚麼？她自己也不知道。

「我其實有絕症。」貝兒低頭道，「無論佢俾唔俾登艦權我都好，我都唔會上到方舟，因為方舟上既維生系統對我無用。我已經注定左會死…所以，我要出返去。」

「你啊，原來只係係度嫉妒。」阿凱卻指控。

「嗄？我先冇…」

「如果你冇絕症，你敢講你唔會同我一樣咁做？」阿凱幽幽的說，「呢個只係我地既本能：求生，我唔覺得自己對唔住咩人，更唔覺得自己有咩錯，更加唔好提跑馬地騎士團既人。」

已經不復存在了———嗎？

可是貝兒卻沒有一絲動搖：「就算我無絕症，我都唔會咁做。」

她卻沒有如阿凱預計中，陷入「其實我如果沒有病也會登艦，其實我只是在嫉妒阿凱可以獲救」的迷思之中。

「你只係苛且偷生，你為左生存，連自己都背叛埋。」

明明那時在馬場，躺在地上裝成屍體的他為了過去的同伴，向放火燒毀現場的人襲擊，為故友而復仇。雖說最後他沒有得手，但那一份勇氣貝兒看在眼內。

一直以來的氣憤，一定程度上因為貝兒看著阿凱正在殺死曾不愧對騎士之名的自己。

最後，他執起了名為「登艦權」的利刃，了結了昔日的自己。

最殘酷的背叛，是自己對自己的背叛。

「…」

面對貝兒的指控，阿凱不再反駁，因為他心知肚明自己的確是這樣，只不過是他心中同時認為這是正確的背叛。

垃圾

「你地…岩岩係唔係提起過跑馬地騎士團？」

一把聲音在旁邊響起，正陷入膠著的二人都轉身望向聲音的主人，是一個剛剛也在場的馬尾少女，年記大約與貝兒差不多。與後方一對對帶著異樣的眼神不同，她臉上有著小心翼翼的試探，阿凱沒有回話，倒是貝兒反應最快。

「你識得佢地？」

既不是否認，也不是承認，因為難保她是青龍的人，或者是已經被登艦權收買的人。

「…嗯，我識得佢地幾個，被佢地救過，同佢地活動過一小段日子…」

貝兒望向阿凱，但阿凱明顯不認識這人，除她的反應，她也同樣認不出阿凱。

「呀，係件…小事黎，好小既事，只係俾高文同加拉哈德救左…」

這女生，似乎很仰慕著跑馬地騎士團。

「佢地真係…好型，騎住馬，係末世下雖然上唔到方舟，但係每日都會用馬運送食物，拉動擋住路既廢車，甚至會出手救陷入危險既人，仲要唔留真名，以圓桌騎士互稱，真係好浪漫…」

貝兒與阿凱還沒回答，女生便自顧自地說起上來，但其實只是一段很俗套的經歷：她之前在跑馬地附近留過一段日子，一天她在路上被一群痴漢包圍想將她那個糟蹋，這時一陣勁風吹來，高文與加拉哈德騎著白馬與灰馬直奔而來，高文舉槍開火示警嚇退了所有人，加拉哈德露出如陽光一樣的微笑使她安心，在馬背上的他向少女伸出了援手，少女點點頭，相信著眼前的騎士，與溫柔的手交疊的一瞬，一下勁道從手上傳來，加拉哈德把她……

「等陣，當中有幾多係你自己後來加上既想像？」貝兒道，「感覺唔太真實，講到好似韓劇咁既…」

「咩…咩Ｗor!」少女臉上全是紅暈，「我我我我事後諗返仔細Ｄ個時發生咩事咋嘛！無作假架！」

感覺好像看著那些ＩＧ女神濾鏡全開，濃妝艷抹然後說自己是剛睡醒的素顏一樣。

「所以，雖然依加我上到方舟，但係…都想知佢地呢排點樣，係咪仲係幫緊附近上唔到方舟既人？我記得個邊都好多老弱婦孺…」

「…」阿凱沒有回應。

「…」貝兒不知如何回應。

因為跑馬地騎士團已然不復存在。

只剩下一人——眼前的，那一個人。

「你叫咩名？」

「你…你地可以叫我做小夏。」

「小夏…你有冇聽過跑馬地騎士團中，有一個叫阿凱既騎士？」貝兒望望阿凱，才望著小夏在夜裡清澈的雙瞳問道，「有個同佢同名既騎士。」

貝兒還特意加多一句。

阿凱眼神閃過異樣，卻低下了頭，因為眼前的少女是如此熱愛著自己選擇背棄，曾經的騎士團。

那個使自己曾自豪為其中一份子的騎士團。

「嗯…」小夏皺起了眉頭，「呀，我記得，有呀！有一次我幫佢地去整理藥物既時候聽過，有一個叫凱既騎士，係負責照顧所有馬匹，因為本身同馬房有關係，所以Ｄ馬仔特別痴阿凱，不過除此之外佢似乎就冇咩特別，亦一直係馬場照顧馬匹，所以好少會出黎…」

阿凱道：「的確，個個阿凱係一個廢人黎，貪生怕死，唔打得，唔靚仔，除左Ｄ馬之外根本唔會有人理佢，同佢同名真係我既恥辱。」

「我又冇咁講…不過我真係唔太熟佢…佢仲係騎士團？其他人依加點樣？」

看著阿凱這樣說自己，貝兒除了氣憤外卻覺得眼前的他很可憐，剛剛的發言可以視之為自暴自棄吧。男人嗤笑著自己，批評著自己，討厭著在眾人之中最暗淡，最平凡的自己，甚至嫉妒起別人的光輝。

可是，沒想到他會崩壞到這樣的程度！

「跑馬地騎士團，已經死晒。」

「…你…你亂講Ｄ咩？」小夏問道。

「佢地已經死晒，包括個個阿凱。」阿凱強調自己的同時，特別瞪向貝兒，他已經視過去的自己為死去，他已經視過去的回憶為死去。

「唔會…你亂講，痴線既，詛人死既，佢地好人黎架嘛…」

「好人？好人唔會死？！我親眼睇住，青龍部隊派既人用真槍實彈將佢地一個，一個咁殺晒！係青龍做既！俾你登艦權個青龍呀！」

阿凱繼續說，貝兒想將他拉開，但是即使他多弱也好也比貝兒力氣大！他掙開貝兒走到小夏面前：「你個騎士團已經死晒，唔好再發夢，阿瑟，高文，加拉哈德……甚至係個個阿凱，都已經死晒！」

「夠啦！」貝兒甚至連聲音不壓下，喝停阿凱，「你講撚夠啦垃圾凱！」

「…我好眼訓，早訓，小夏，貝兒，我地由今日起就係司徒莊園大家庭既一份子。」

他留下這樣的一句，走向明顯空著沒人睡過的床鋪，隨便把被子與枕頭踢開，然後側身躺下再把被子罩住自己。

「…佢講既，到底係咪真？貝兒？」小夏看著貝兒，眼中只剩下淚花。

「聽日再講啦，小夏。」貝兒習慣地扮演著大姐姐的角色，輕撫她的頭髮，用衣袖角落印去她的淚花。

「唔得，求下你…話我知…阿瑟，高文，加拉哈德…佢地到底係咪真係…」

「…唉，係，的確係咁…但既然已經發生左…」

貝兒的安慰說話連一句也沒說出，小夏已經轉身撲向自己的床，用被子與枕頭埋沒自己，可以聽到被被子隔離的低沉痛哭聲在室內迴蕩著，抖震的身體與吶喊聲即使被子擋下了大部分，卻還是沉實的打在每個人心裡，那一對對看著二人的眼晴也不知道在甚麼時候消失在黑暗之中。

也許雨已停下。

但司徒莊園的雨卻還在下著。

只在阿凱，貝兒，與小夏心中下著，下著，恍如沒有盡頭的——下著灰色的雨。

死亡前，覺得驚係咪一種罪？
末日前，只想生存落去，係咪一種罪？
或者最睇唔起自己既人，係自己；最嬲自己既人，亦係自己。

末日下的那些人，繼續寫人，唔係拖戲，只想追求細膩，多謝繼續支持

最近陷於「不如寫返傑少搶方舟」同「寫想更多人更多心態寫深入Ｄ立體Ｄ」既掙扎之中。

後者贏左，想睇打大交可以睇住正傳先，呢邊未打住，暫時

可以話我知你地鐘意邊樣
不過我會繼續保持自己既節奏

寫人無咩所謂 但唔好再寫條垃圾得唔得
想生存無問題 周圍大把團體都可以幫到手 但一有得登艦成隻狗咁即刻放棄哂所有野真係好噁心
嬲自己又點 末日下都係得返幾百日 改變自己都係個幾百日既事

即使站到這樣的制高點，舜兒還是聽到遠處講台與觀眾們傳來雷動的詛罵聲。他望向那邊，只見到憤怒的人們正如那天在大館一樣於空中揮舞拳頭，吶喊著詛咒方舟政府的話。

如許少傑所料，逃獄者帶來的仇恨與憤怒席捲了他們在全港島每一個所到之地，不斷有人加入反抗軍，反抗軍的勢力正在暴增，看似沒可能憾動的方舟防線在這樣的氣勢與人數下也似乎不再是沒有一絲勝算。

「唉。」

他看著遠方的人，人人臉上都扭曲地哭著，許少傑本身已經是煽動的高手，不是因為他有甚麼利害技巧，而是發自內心的領袖魅力，憧憬著的理想未來；加上逃獄者與向晴有意無意的修改講稿和流程，他們所到之處如撤豆成兵的招募成反抗軍。

而正當他看著講台那邊時，可沒有放鬆自己的工作：他早就看到了逃獄者又在逃跑。

逃獄者正在穿過後台，向外面的街區走去，這也是舜兒受命站在這兒看守的原因。老實說，逃獄者絕對已經得到了名為「創傷後遺症」的心理病，這樣再被許少傑利用絕對會把他逼瘋，現在他的樣子比起那時在南區聯合更糟，更神經質，更叫人心痛。

自由之國度，就在前方。

但是——

「對唔住。」

「嗶———！！！」

舜兒向天放出響箭，空氣湧入中空的箭身發出長笛聲，馬上附近反抗軍的成員留意到正在逃跑的逃獄者——

「啊…發現左…俾我走！！放我走！！放開我！！啊！！！啊！！！啊呀呀呀！！！！」

只要舜兒不放箭警示，他應該可以逃掉吧。

但因為舜兒的響箭，他現在被眾人撲倒壓在地上，再被注射鎮靜劑。廝叫聲漸漸消失在風中，向前掙扎，伸向天空的手也無力的垂下，逃獄者的慘叫被講台那邊傳來的口號聲淹沒，埋葬，然後歸於虛無。

下面的反抗軍向舜兒舉起姆指，點點頭示意感謝。

舜兒點頭回應，但卻發現自己的身體在抖震。

「對唔住。」他低聲道，卻不知和誰人說。

「只有全面壓制赤柱監獄先有可能救到你家姐，我地需要人，需要佢地既憤怒，需要逃獄者。」大飛姐是這樣告訴他的。

自己當日嚴守著的「不可以弓箭射向人」，在保護別人時已經打破了這戒律，甚至殺人。

現在…自己在幹甚麼？

為了自己珍惜的人，把別人推回地獄中。

也許自己早就失去得救的資格吧—即使貝兒有沒有病也好。

「舜兒，見點呀。」

後方突然傳來一把聲音，回首一看竟然是爆爆哥。

「爆…爆爆哥，ＨＩ。」

「ＨＩ？救命，你開場白竟然係ＨＩ，哈哈！你溝到錘妹真係大話夾好彩！」他掏出一口香煙，「個邊嘈到死食口煙都唔自在，過黎吹下風，你唔介意既可？」

露台倒是挺通風的。

「唔介意…」

「你好似有心事啊？講你唔開心既事講黎俾叔叔聽下等我開心下？」

「無咩心事。」舜兒關上心房。

「唔好傻啦，舜兒，女朋友重傷，家姐被擄生死未卜，你冇心事？咁世界冇人有心事啦～」

「…有又點，都改變唔到Ｄ咩。」他不知甚麼時候握緊了戰弓，「只可以咁樣繼續落去。」

自己也沒法回頭。

看著被抬走的逃獄者，舜兒搖搖頭試圖看清自己眼前看視野，明明所有東西都清晰可見，卻感覺沒有看清任何東西。

「認清自己條路係好事黎既，呼…」

「你唔係黎食煙，你係黎搵我。」舜兒道，「附近咁多露台，你只揀我呢個單位，係傑少叫你黎？」

「依加Ｄ靚仔真係敏銳啊…」爆爆哥又呼出一口二手煙，「係就係，不過我自己係想同你傾下計熟絡Ｄ啦。」

「…點解…」

「你有Ｄ似我後生個時。」

「我第時先唔會著豹紋背心。」舜兒看看他身上的背心，「不過，我都唔會有第時。」

「人既成長唔受時間影響。」爆爆哥道，「而係受經歷影響，唉，或者對你地班後生既黎講，末日實在太難。」

「你…嗯。」舜兒欲言而止。

「我本身係做黑市軍火，係一個你睇唔到既世界打滾，個時就好似你依加咁樣，俾人扔在去一個對自己太艱難，太逼迫既環境。」爆爆哥一邊說，一邊轉動自己手上的戒指，戒指在他手上閃閃生輝，「人咁樣就好似會迷失自己，或者你講得我呢個咁既阿叔走過黎搵你Ｒ水吹好唐突，但係——我就好似睇到自己當年咁，所以今次我就覺得，要輪到我去幫返當年既自己，你明？」

「哦…呃…」

「哎呀！講左Ｄ好撚肉麻既野！嗚！你千其唔好同大飛姐佢地講呀，俾佢笑死都似！」爆爆哥突然又掙扎起來，「總之…向晴叫你去搵佢，係咁～」

「…」

爆爆哥轉身離去，只剩下空氣中一絲點甜味，但修讀化學的舜兒明白那甜味背後的有毒物質，連忙用手把二手煙扇散。

「向晴…」

就是那個整天問東問西，在許少傑，大飛姐他們身邊團團轉的那個人嗎？

上次與她接觸是燒烤既晚會那天吧，之後她一直在與其他人在一起，又是訪問，又是拍照之類的，感覺被她纏上會有一陣子煩呢。但是在確認逃獄者被捉回去後，舜兒還是背上戰弓，往向晴應該在的地方走去。

會面的地點，是在停車場。

許少傑把一架大貨車改裝成移動據點，除了炮擊外這種車還是很方便，大飛姐的走私集團中自然也有改裝載具的高手在。移動據點會載著許少傑一行人到不同地方招兵買馬，現在反抗軍人數已經是當日攻打數碼港時的幾倍人。向晴一向黏著許少傑行動，所以在這兒尋找她的身影最為合理，果然不出他所料。

「舜兒，你黎搵向晴啊？」許少傑道，「佢係個邊。」

「傑少，你出去？」

「嗯，有個人要去見一見。」許少傑道，「岩岩唔該晒你。飛！我可以行！」

「好！」電單車引擎隆隆作響。

「舜兒～你黎左啦！」

「向…向晴小姐。」

向晴在末日前不但是電視台的主播，更是網絡紅人，後來離開了電視台加入了網媒，結果知名度更是有增無減，算是個小名人，當中親身飛往戰區追訪恐怖份子的玩命行為更是使她聲名大噪，是一個視真相比生命更重要的女人。

還是個叫舜兒有點緊張的美女，老實說這種姐姐屬性的對舜兒來說實在是…

「舜兒，唔使咁生外啦，叫我向晴就好。」她正坐在一邊查看相機中的照片，竟然是逃獄者的相片？！

「傑少佢俾你影呢Ｄ？」

相片中的逃獄者正是被許少傑利用而恐慌發作的樣子，可說是相當…敏感的相片，本身以為他不會形容向晴拍這種相片。

「俾呀，佢話自己做得出就唔怕俾人影，我答應左佢係末日前都唔會公開相片，只會儲存係星之曙光既伺服器中，佢信我咪俾我影，不過啦～」向晴單眼道，「佢唔俾我影我都會偷影～」

舜兒之前接受她訪談時略知星之曙光是甚麼一回事。

「咁你唔跟埋佢地去？」

向晴把視線移開：「呃，佢地去緊應該係KONG U，我唔太方便去個邊…總之，我要重要野同你講。」

「係…咩事？」舜兒心虛的回想，自己應該沒有開罪過她。

「第一：你家姐歐貝兒仲未死。」向晴認真的說，「第二：真正既青龍，司徒子珊，當年我去阿富汗就係佢護送我，我諗我會比你地更了解呢個人。」

語出驚人的記者，以短短兩句話鎖住了舜兒的腳步。

佢要既生存係上方舟避開末日
寫得多大豪傑都想寫下呢Ｄ小人物
但我認佢真係我自己都覺得幾唔討好既角色
不過，寫人既話都想種類多Ｄ，始終有理想有抱負既，前傳正傳都有好多，寫一個比奸角更黑人憎既角色都有佢既需要

而且佢仲未退場

距離世界末日：１１２４日，即三年前。

阿富汗—喀布爾。

「歡迎你黎到喀布爾，阿富汗既首都。」

迎面以來的竟然是一句久違的廣東話，這完全勾起了向晴的注意，她進入了停機坪的陰影，暫免於中東世界艷陽煎熬的她脫下太陽眼鏡，拉下變成面罩的圍巾，打量眼前的女生。

「司徒子珊？」作為記者的她自然不會不認得這利昌護衛集團的大小姐，「點解…會係你？」

「呢個機場係我架嘛。不過，準確黎講係我地公司既。」

前幾年利昌護衛集團開始開拓海外護衛服務，特別是在戰亂國度為有錢人們提供保鏢，保安系統，甚至是私人軍隊，作為香港在這行業的先驅，向晴曾經訪問過這女人，這次前往中東也僱用了他們，只是沒想到會是司徒大小姐親自來迎接。

「幸會幸會，可惜我要趕時間，如果唔係我一定會係呢度同你做訪問，始終環境咁…特殊。」向晴看看四周，武裝運兵飛機，戰車，還有一群彪形大漢身著緊身背心在附近戒備，遠方天台甚至還有狙擊手在天台警戒，在戰地與戰地女王訪問一定能使老總滿意吧。

「放心，我地有大把時間。」

「嗄？」

「今次行程我會同你一齊去。」

「…嗄？！但，但我去既地方係…」

「阿富汗烏魯茲甘山區附近，搵武裝組織。」司徒子珊道，「我都有做功課。」

「…」明顯知道得太多，這一點使向晴萌生了戒心。

「我地行啦，向晴小姐，放心，我睇過你份約，要求最高級別既防衛，但禁止我地驚動武裝組織既人引黎更大既危險，的確幾難搞，兩個要求係矛盾既，不過你搵既係利昌護衛，再難搞既要求我地都有方法搞掂，而我——就係方法。」

「…你係方法？」

「無錯。」二人一邊登上武裝運兵飛機，青龍一邊解釋道，「你去到個Ｄ地方，識人其實好過識開槍，有人好過有槍，而我—司徒子珊，就認識你要搵個頭目。」

「司徒小姐真係人面廣啊！」口中這樣說的向晴戒心更進一步升起。

「只要我同你一齊去，既唔會引起佢地既敵意，亦可以保你安全。」

「咁就好，好耐冇講過廣東話，有一個人同聲同氣係好Ｄ既！」

「唔止我一個人喔，同你介紹—佢叫阿諾。」

機倉內的冷氣使外面中東的暑氣隔絕，飛機似乎還剛剛被消毒，可以嗅到淡淡的消毒水味道，背後的機倉門關上，有機組人員在看不到的地方急速走動，為起飛作準備。

「你好，向晴小姐。」

那時阿諮伸出的，是右手，即慣用手與向晴握手。

「你好，阿諾。」右手傳來的握手力道是如此強。

向晴自然也識得這人，體育學院劍擊隊被指是百年難得一見的劍擊天才，但卻因為恃才傲物，戾氣太重，在訓練時傷人而要接受紀律聆訊。在一場爭執後與隊員們動武，以一人之劍把所有隊友通通劈翻，留下一句「你地全部都只不過係表演所謂劍術既小丑」後離開劍擊隊，算是當年的一件醜聞，不過向晴不是體育版的人，也只是從同行口中聽回來。

她選擇裝成不認識阿諾。

確認空域安全後，武裝運兵機在戰機的護航下起飛，中東的赤色大地成為下方的一個小班點，然後消失在雲海之下。

「最了解阿富汗山區既，一定係當地既遊擊隊，搵線人方面你的確有一套，揀得唔差。」司徒子珊道，「的確好多野係衛星睇唔到，甚至係衛星睇到但政府唔會話你知。不過即使係咁，一個女人仔敢黎呢Ｄ地方，的確利害。」

「咩女人仔呀司徒小姐，你自己都係你口中既女人仔，你睇，又飛機又戰車，我只係個鍵盤戰士啫。」

「我只係發大爸爸既生意啫，班網民唔係話我呢種人只係靠父幹？」

「創業容易守業難，發大黎做——更難。」向晴一邊說著一邊抄筆記，「我當訪問緊架啦，哈哈！」

「唔緊要，你覺得有趣既可以隨便刊登，係呢，咁你今次黎係做咩，如果你講得既話，我了解你既目的如果有咩事我可以保護得你更好。」

「…」向晴思考了片刻，那時她不知道自己正在涉足一項最具破壞性的陰謀，破壞程度大至——世界末日級數。不知道是一回事，那一方面她也想聽聽第三次的意見，特別是司徒子珊這種精英，所謂也決定說出一點端倪。

簡單來說，在一年半前，與四個月前在阿富汗都發生了隕石撞擊事件。

「呃…其實就我所知，小行星撞擊地球其實唔罕見，只係大部分得返極少部分，無做成任何傷害而無視入大眾既視野中…」

「的確，但問題係呢兩單。」

向晴指著地點上兩個圓點。

「呢兩單，都造成左傷害，各自毀滅左一條村莊。」

「唉。」司徒子珊嘆了口氣，「係中東，特別係戰亂最嚴重既地區，村莊既毀滅就好似香港人衝紅燈咁密，戰爭，爆炸，死亡都係呢度既日常，就算只係有兩條村不幸被隕石波及而毀滅，都唔會有報道。」

「事實上，有。」

「嗄？」

「阿富汗政府報道左，但明明係撞擊事件，一單佢地話係汽車炸彈襲擊，一單話係自殺式炸彈。」向晴不知為何說著說著就興奮起來，好像敏銳的貓兒瞪到了一條肥美大魚，記者發現驚天大陰謀的反應也是如此。

「…呢兩條村…」

「你知道？無錯，非常巧合地：呢兩條村都係被ＩＳ國控制住，久攻不下既村莊。」向晴沉著臉說，「感覺就好似有人利用隕石做武器咁…我假設…當然，只係假設，而且相當大膽：會唔會有人或者組織發明左可以人工製造隕石撞擊事件既科技？可以被為為＂人造天罰＂既毀滅性科技？如果下一個目標係香港，華盛頓，倫敦之類既大城市會點樣？」

女記者的假設，與日後某個職業扒手得知卻選擇盡數刪除，任由其與地球一同毀滅的真相非常接近。

———————————————————————————————————————
回到距離世界末日：３６６日。

「咁你個時去阿富汗到底係做咩？」

在剛剛的回憶中，向晴沒有向舜兒說到那被禁止流出的部分，她主要說的是青龍與阿諾的事件，好使他們更了解二人。

「無可奉告。」記者的操守再度直覺地發動，「呢度你了解到青龍同阿諾係非常強悍既人，唔同大法官，佢既權力係由體制得來，但呢兩個人係係戰場上以血肉換返黎既力量。」

回想起阿諾那叫人心有餘悸的刀刃與青龍臨危不亂的應變，的確二人都不同其他只會躲在方舟防線後的所謂精英不同層次。

「阿諾既話，傑少會有辦法對付。」向晴道，「傑少認為我同你講呢Ｄ令你知道會有用，係因為佢認為你將會係…嗯，咁講型Ｄ，你，歐舜兒，將會係射落青龍既人。」

「我？」

「其實我未講晒，至少要講埋當年回程個時件事…不過再解釋落去就天黑，我地依加要返大館，但你今晚唔返去架啦？」

「係…我去陪錘妹。」

「去啦，佢需要你。總之你知道自己係赤柱監獄一戰將會非常重要就得，唔好輕棄放棄，更唔好迷失自己。」

最後的車子都發動引擎，反抗軍的人們與新加入的人們都準備向大館方向動身，他們把剩下的燃油收回車上，向晴也收好相機上車：「小心Ｄ啦你。」

「我會架啦，向晴小姐。」

「都話叫我向晴就得啦。」她笑道，不知道是剛剛爆爆哥的說話還是向晴這大姐姐的笑容，舜兒已經覺得心中輕鬆了不少，「遲下大館見！」

迷底終於揭開一路都想知文雀del咗乜

FB 有完整文件....

有冇link

omg

如果有同故事唔關事既野會放個邊黎呃ＬＩＫＥ

文呢

星期五先，補緊番等陣儲文

依家已經星期五

我未訓都係星期四 (好開心有人催文)

見你ot到咁慘 唔係好想逼你出文

我自己都好想出文
但我發現隔日出寫出黎高質D

留完名，追post 1追咗好多日

地球媽媽正走向光明，
黑暗力量正在作出最後嘅反抗，
做出種種卑劣行為試圖打壓人類嘅光明。
目的是要保持佢地一直運用黑暗力量嘅操控權。
但大家不用怕
當人類一步一步走向日出之時，
光明將必然照亮大地
所有黑暗力量將無處容身

聽日要早起身，但想爆文點算

寫爆

第九章

末日將至，憧憬著騎士的少女

距離世界末日：３６５日。

距離萬物的終焉只剩下一年，也許在悠長的歷史歲月中，浩瀚的人類史中，短短一年只是彈指間的毫不起眼吧。然而，歷史的重要性不是在乎其長度，而是在乎當中發生了甚麼，想到這點的時候—貝兒也覺得眼前的光景沒這樣空虛與無意義，在行星的臨終前，人們一定會寫下最輝煌的歷史吧。

在司徒莊園生活的四天，她開始明白到這兒的生活：每天的三餐青龍也盡可能會與「家人」們一起享用，煮食，用膳，與收拾都由管家們與女僕們完成，「家人」們只需扮演好自己的角色就可以，青龍以登艦權為自己築起了名為「司徒莊園」的舞台，並將自己放置到女主角的位置上。

「話咁快，就得返一年。」青龍這天也回來吃午飯，她主要工作是維繫方舟防線東翼與赤柱監獄的運作，本身位於赤柱的聖士堤凡書院對她來說很方便，「一年後個Ｄ上唔到方舟既人就要死…真係可憐，只可以毫無意義咁等死。」

「的…的確呀，司徒大小姐！」說話的是名為刷鞋堅（貝兒自行加上前二字），就是那天提醒新來的貝兒與阿凱「醒醒定定」的人，也是一直以來最熱衷於拍青龍馬屁的人，「好在我地會同司徒小姐上方舟咋！」

青龍微笑的點頭，似乎相當享受，甚至說是樂在其中。

嘔心。

相比起那邊，貝兒更擔心的是小夏。

自從被人格開始崩壞的阿凱直接告知跑馬地騎士團已然全滅的她，雖然一直都在配合著青龍的演出，但是貝兒早已經看出——她的內心早已支離破碎。

「……大家…」

青龍不在司徒莊園的時候，家人們都會被集中在「客廳」與「會所」中，這兩所地方其實是提供各種娛樂的地方，她們負責的只是呆在這兒，等待青龍回來繼續演出。

囚徒。

但是，在世界末日的前夕，於末日倒數的亂世下，接受著最嚴格的保護，享用著最高級的料理，玩著最愉快的遊戲——這與外面的末日戰局實在是難以相比的，舉個例吧，許少傑的反抗軍軍營沐浴只是用滑輪升起一大袋水，再是刀刃刺開淋浴；但是在司徒莊園可是即熱式電熱水爐，甚至還有浴室寶吹著暖風，連沐浴露，洗髮水，護髮素，洗臉奶也一應俱存——

——只要你放棄自由。

——只要你放棄自己的身份。

——只要你放棄自己的存在意義，末日下的伊甸園便在眼前，沒有戰鬥，沒有血拚，沒有硝煙，安穩的日子，等待方舟建成後馬上飛向新天新地。

誰又會反抗？誰又會逃走？

存在意義？誰又要那種東西。

寧為瓦存，不作玉碎的人多的是——不論末日與否。

「你要走既話，隨便。」阿凱在有著各種酒水零食的「會所」內坐在皮製沙發上，為自己倒了一杯不幸之年的紅酒，「你唔好阻我就得，我都唔會阻你。」

「…」貝兒很無言。

「當然，如果你威脅到我既登艦權同司徒莊園，我唔會放過你。」懦弱的他，突然眼中閃動殺氣，這垃圾就在這種時候才有這樣的氣焰。

「…你自求多福。」

「放心，我唔會督你灰。」

貝兒握緊了拳頭，眼淚在眼框中恍了又恍，即使視野化開，眼前的裝潢卻是如此華麗，叫人忘卻自己在末日倒數之下。

她站起來轉身離開，離開如魚得水，本來就習慣這種生活的阿凱，臨別時卻聽到眼前的前騎士道出了一句。

「我同外面個Ｄ人唔同，同你都唔同，係可以登上方舟既人，良禽擇木而棲，原諒我，貝兒。」

「…你唔應該問我原諒。」貝兒氣得發抖，這人那時覺得自己高人一等？！只是沒有了複合強化劑的她力氣連女僕也不如，「你自己諗下，高文，加拉哈德，阿瑟佢地會唔會原諒你！」

「…」阿凱沉思，「唔知呢。」

應該去看看小夏了。

而然就在她走向正在一旁發呆，根本沒有看著手上那本《石中神劍》小說的小夏時，大門突然被打開。

「司徒小姐依加要邀請大家享用下午茶。」女僕甲推開大門，然後拔出手槍上膛。

「你地有十分鐘時間換上禮服。」女僕乙按下手錶計時，「開始。」

就是因為這突然而來的演出通知，貝兒錯過了時機——錯過了修正悲劇的時機。

但這只是她的迷信，她不知道悲劇早已注定發生。

會所中的少年少女們放下手上的東西，另一邊在客廳中的人們也一樣，急急忙忙的從衣架上拉下自己的晚裝，走到更衣室中換上。作為一場表演，演員的衣服自然重要，特別是在司徒莊園的高雅氣氛下，青龍可不接受有人Ｔ恤牛仔褲和她吃魚子醬。

司徒莊園重新的是司徒家在山頂的大宅氣氛與歐遊時司徒子珊相當喜歡的歐陸式宮廷感覺，所以即使是在這兒，在青龍部隊的行動基地內，一但進入了司徒莊園的範圍，禁止大部分現代東西，這就是為甚麼在下樓的時候貝兒會聽到馬蹄聲的原因，話說——那天阿諾也是騎馬前往襲擊他們呢。

阿諾與青龍從馬背輕輕躍下，管家們把馬拖到馬房中解開彊繩使牠們休息，馬房中除了那兩匹馬外還有其他馬兒，大部分都是從跑馬地騎士團手上搶來吧，看那新建成的馬房就知道了。

「快Ｄ！仲有一分鐘！」

穿著紅色晚裙的小夏反常的成為了最早進入飯桌的人，她坐到長桌兩端有椅子的那邊，另一邊沒有椅子，司徒老爺與他的輪椅已經被女僕推到這兒，即使是他也是演員的一部分。

管家們把門關上。

寂靜———

「嘎——砰」另一扇門打開，是已經換上了居家服的青龍。

「玄武個光頭佬，如果佢再以為自己係大佬既我下次就送生髮水俾佢，過期個種！」沒想到青龍發起脾氣時卻相當像個小女孩。

「可能會生鬚。」阿諾接得相當糟。

「哈哈，咩毛都生，就係唔生頭髮！」青龍與阿諾走近餐桌，即使阿諾接話接得相當糟但青龍看起來聽到那俏皮話後心情還是好了起來。

阿諾不會參加「司徒莊園」的演出，他的舞台是在方舟會議上扮演「青龍」，現在他只會收起眼鏡站在青龍身邊待命，大概是之後再吃東西吧。

「好啦，我返黎啦咁多位～」

「司徒小姐，歡迎你返屋企～」眾人齊聲接上對白。

「上菜，上菜，餓死我啦！」青龍道，「大家今日過成點，有咩意見一定要同我講，我既屋企人即使係末日前一定要開開心心，唔似反抗軍個班人係度訓街，哈哈……小夏，你做咩？」

坐在青龍旁邊的小夏，似乎有點不舒服——嗎？青龍注意到的是這點，但是貝兒臉色鐵青，因為她這時知道自己錯失了機會！

被發現了嗎？

那麼——！！

「呼！」

小夏拔出藏在腰間削尖的牙刷頭刺向青龍咽喉！！

「死啦！！」

只要你放棄自己的存在意義，末日下的伊甸園便在眼前，沒有戰鬥，沒有血拚，沒有硝煙，安穩的日子，等待方舟建成後馬上飛向新天新地。

誰又會反抗？

有的。

「砰！」

連拔刀都不用，阿諾以閃電一樣的速度用軍刀的刀銷砸向小夏的手，牙刷飛到遠處剛好撞在女僕端進來的載著英式下午茶的托盤，閃亮的銀色托盤「砰啦」的跌在地上發出巨響！

「…」

「…」所有人呆然，當然青龍與阿諾根本不為所動。

「小夏，你竟然———」

「收聲！！」她廝叫，所有「家人」們都不知所措——除了阿凱。

貝兒在那一瞬間，看了阿凱一眼。

他別過了臉去，因為他心知肚明一件事——他，是罪魁禍首。

「青龍！！你殺左…你殺晒跑馬地騎士團既人，你殺晒佢地所有人！你…你條仆街殺晒佢地全一個人！！」

「殺晒…？」青龍思考了這二字，然後望向了阿凱，卻笑了。

他沒有說出自己的身份。

他捨離了自己的身份。

好吧，那的確是一種死亡。

「無錯，係我殺晒既，一個不剩。無錯…應該一個不剩，你係咩人，你點解要為左三唔識七既一班傻仔報仇？你知唔知頭先個一刺——」

阿諾拔刀，寒光凜凜。

「——代表左Ｄ咩？」青龍身上爆發殺氣，雙目如要湧出瞳焰。

「傻…」小夏先是一呆，然後執起桌枱上的餐刀大喝，「我唔係咩小夏，我係跑馬地騎士團第廿八騎士—伊萊恩（Viviane）！為左…為左佢地既復仇而企係呢度！！」

小夏自封為騎士—知道這點的只有貝兒與阿凱，因為二人知道跑馬地騎士團中根本沒有甚麼Viviane。

「…」青龍望向阿凱。

「…」貝兒望向阿凱。

「……」阿凱只是看著小夏，似乎沒有任何行動的打算。

「好啊，小…嗯，Viviane。」青龍道，「我最睇唔過眼既就係你地呢種懶有情義既關係，明明我呢度生活得更好，你地過得更舒服，點解…點解！好…既然係咁，我要將你地個所謂騎士團全滅多一次！」

「司徒小姐，我…」

「阿諾，佢既衝住我而黎。」青龍同樣執起餐桌上的餐刀，「我欣賞佢，因為我當日都係咁潛伏係南區聯合入面，我依加俾個機會佢復仇，你地全部唔準出手。」

「…」阿諾收刀，後退。

「除左貝兒，阿凱，所有人離開呢度，我既屋企人唔準見到Ｄ咁血腥既畫面。」

已宣告將會以鮮血作結—偽假的騎士與青龍的正面對決。

捨棄一切的對決。

為了曾經的一切而發生的對決。

貝兒，已捨棄騎士之名的阿凱，將會見證跑馬地騎士團的終幕。

有人為了生存而背叛一切，包括自己。

有人為了故人而放棄一切，卻同樣包括自己。

———————————————————————————————————

在末世下的另一端。

「…你就係許少傑？」年老，卻在夕陽射在羅馬柱產生的道道陰影中站得畢直的教授問道。

「無錯。」許少傑扔出一封信，「就係你搵人鬼鬼崇崇咁送信俾我？你小學三年班呀？學人傳紙仔。」

「失禮。」教授似乎是相當有學識的人，舉止也散發著與許少傑相反的學者氣識，「我既身份唔方便同你接觸，雖然我都唔會登上方舟，但我算係方舟政府既人。」

「咁佢呢？」許少傑以下巴指指站在他旁邊的女生，手上拿著雨傘與手提電腦的她一身長裙，樣子有點不像香港人。

「佢叫Ayaka，只係我既助手，教書個時會幫我準備下教材筆記，收下功課覆下電郵之類。」

「啵！」

「Ayaka...幾清脆既名，飛！！」

冷不勝防的突襲忽然出現！一直藏在旁邊的大飛姐把雙手上各自的一個玻璃瓶掟向教授！大飛姐臂勁非比尋常，甚至發出「啵」一下破空之聲！

然而，瓶快，傘子更快！

「砰！」

Ayaka以許少傑曾見過的神速揮動手上長傘！笨重的傘在她手上卻敏捷如風，一瞬間就斬落了兩個玻璃瓶，玻璃碎嘩啦的散在地上，在夕陽下閃閃發光！

「好快…」大飛姐看得目瞪口呆。

「果然係你啊，青蛙武士。」許少傑露出猙獰的笑容。

「…」Ayaka低頭道歉，「對唔住，我只係擔心教授你既安危…唔係，根本唔使擔心，係我做太多，好對唔住…」

「許少傑，你想點。」

「你話想見我啦嘛，我咪黎左囉。」許少傑攤開雙手，「不過我同你有任何溝通，合作，咩都好，我都要一個人。」

「人？」

「佢。」許少傑指向Ayaka.

「你想我既助教?嗯…原來係咁，目標係咩人。」

只見識過Ayaka劍技的許少傑，自然只是想得到她的劍技相助。

「我雖然唔鐘意聰明人，但鐘意同聰明人講野。」許少傑欣賞他的敏捷思路，「我要青蛙武士小姐幫我斬一個人——一個叫阿諾既人。」

許少傑始終猙獰的笑著。

距離世界末日：一年正

— 預 告 —

末日下的最後革命，邁向早已注定的終局，少年少女們在毀滅的前夕，向命運發出最震耳欲聾的咆哮，在白熱化的方舟爭奪戰中，以各自的信念和理想互相撼動彼此的軌跡。

即使死亡已為必然，即使滅絕已為必然，;卻不甘於此。

不甘於強權的壓制。

不甘於無意義的死。

更大的是，不甘於無意義的生。

「我們為何活著？」這一個問題有著一個前設：它前設我們已經活著，至少曾經活著。但是—在時光的旅程中人們向神明提問的是——

「我們如何證明自己曾經活著？」

也許所有事物也會迎來終結，但不是所有事物都可以證明自己的存在。

他們依然在戰鬥，他們依然在吶喊，他們依然在抵抗，他們依然在抗爭，他們依然在前進，他們依然在燃燒……末日倒數下，人們沒有停步。

「我地——係跑馬地騎士團！！」

「舜兒！！放箭！！」

「全員，死守！！一個都唔可以放過！！粉身碎骨都要擋下呢一波！！」

白熱化的戰爭，為的只有一人。

以一人，喚醒萬人；以萬人，射落諸神。

「只要仲有人抵抗，我地就未輸！只要有人仲奮戰緊，我地既方舟爭奪戰就未完！！反抗軍全世界聽我號令，對天使炮擊戰線，全炮門打開！！」

你以甚麼證明自己活著？

「之後交俾你啦，老友。」

你如何證明自己曾經活過？

「末日倒數？唯有自己都放棄自己個一刻，先係自己末日倒數完結既一刻。」

《末日下的那些人》

方 舟 爭 奪 戰

赤柱監獄—後篇
連載白熱化

作者：Vantablack

假如正傳既主調係「存在意義」，前傳將會係「存在證明」
還請大家繼續支持，多謝

今晚我自己好鐘意

既然睇唔明但多謝支持

多謝巴打

星期日唔知出唔出到文

唔得了

哭左

岩岩返到屋企, 露左2日營成身散左

有冇飲酒？

露營必須酒

仆街，冇得露營了

飯廳被清空，只剩下青龍，阿諾，貝兒，阿凱，與低著頭，握著餐刀，任由瀏海擋住眼睛的小夏。她雙手因使勁而發紅，但銀光始終指向青龍。

倒是青龍，她輕輕起另一把與小夏相同的餐刀：「可能我冇講過，其實…我覺得自己一無所有。」

「…」所有人，包括連阿諾都露出詫異的表情。

「為左死去既朋友，同伴而復仇…我真係好想自己都有Ｄ咁既朋友，所以我唔會嬲你架，小夏。」她一邊把玩著刀尖，一邊望向小夏，「唔知如果我死左，有冇人會為我復仇？」

阿諾欲言，又止。

「大概都唔會有…大家係度做我既屋企人只係因為登艦權。」

「…」那個執刀的男人沒有說話。

「你要復仇既隨便黎啦，小夏。」青龍反手握刀擺出架式，「我無咁既羈絆啫，我唔會嬲你。」

「…嘿啊！！！」小夏握刀衝鋒！

「唔好呀！」

貝兒試圖喝停！但是小夏怒火已經全面爆發，她的起步的一腳使地板發出刺耳的「嘎」一聲，幾乎把打蠟得漂亮的地板踏破！她整個人向青龍殺去，就這樣看氣勢她把同樣只有一把小餐刀的青龍殺掉也不是沒可能！

但見識過青龍身手的貝兒與阿凱自然知道這絕不可能發生。

「噗！」

即使身手不如阿諾，不如許少傑，但把餐刀刺穿小夏眼珠的這件事對歷戰沙場的她來說還是易如反掌。

「啊呀呀呀——！！」

尖叫在餐廳中迴盪，鮮血的氣味揮灑到空中，小團血肉掉到地上，小夏慘叫著跪倒在地上。

「小夏！」貝兒想撲向她！

「唔準郁！」青龍一喝，阿諾舉刀指向想行動的貝兒，貝兒只好硬生生的停步。

「呀…好痛，我…我隻眼！！啊…」

小夏痛得全身發抖呻吟著，閉上的眼簾流著鮮血，但還是握住手中的小刀。

「可惜啊。」青龍冷冷的說道，「以為你咁既氣勢可以掂到我，但原來得把聲。」

「嗚…」

「點解你Ｄ咁既廢人，跑馬地騎士團都會接納你？小夏。」青龍以餐巾抹去刀尖的血水，「等我以為你會有咩友誼既力量之類，哈哈。」

青龍收起剛剛的虛假嘴臉，露出真本性。

「你…你收聲…！」

「成日睇戲都有架嘛，記起朋友既回憶，響起背景音樂，然後爆發出潛能將邪惡既敵人解決…之類既套路。」青龍站在跪地的小夏身邊，「係咪呀，跑馬地騎士團最後既騎士先生，阿～凱～」

「…」阿凱站在一角，看著眼前的慘況。

「你…你係…嗚…」小夏一手握住小刀，一手按著血如泉注的眼窩，以難以致信的眼神望向阿凱。

「佢冇同你講呀？哈哈，哈哈哈！！佢呀就係跑馬地騎士團既死剩種，最後既騎士：凱！」青龍大笑著揭露阿凱的真正身份。

「你又話…死晒既…？阿凱…你竟然就係個個阿凱…?」

即使已經被奪去一目，即使已然決意為過去憧憬的騎士們復仇，但是聽到昔日仰望，視之為救贖的騎士一員就在自己身後——小夏還是轉身望向阿凱。

「無錯呀！佢就係你一路視之為夢想個個騎士團既其中一員！」青龍看到小夏夢想破滅的一瞬間，只感到無限的愉悅，一直以來追求卻沒法得到這種被人視為家人，視為手足的欲望雖說在這虛假的司徒莊園沒有得到滿足——但在看到小夏絕望的樣子，另一種感覺卻得到完美的滿足。

視他人的夢碎為歡樂。

視他人的痛苦為愉悅。

不因為甚麼，只因為他人擁有自己所沒有的東西：羈絆，友誼，親情…空有一座司徒莊園，所有人都因為登艦權而在她身邊的青龍——所沒有的。

沒有的空虛不知不覺間轉為憎恨，青龍發現自己不是想看到「家人」因登艦權而圍住自己團團轉。

因為即使是她也從心底明白那是虛假的笑容，虛假的家人。

她是想看到自命在末日下還相信著親人，朋友，手足兄弟的人們，絕望的表情。

只有看著他人失去，青龍才感到自己滿足，看到他人與所愛自相殘殺更是享受。

只因他人擁有自己所沒有之物而誕生的惡意，過去被稱為人類七大之惡中的———

「青龍！停手！」貝兒喝道，「佢已經殺唔到你，佢已經…佢已經輸左架啦！」

「輸？贏？我其實唔在乎。」青龍把抹好的刀輕揮，走向已經重傷的小夏，「我係要呢個傻女有幾咁天真，幾咁傻，認清自己迷戀緊既係咩人！」

貝兒很想行動，即使沒可能取勝要想要擋在小夏面前，耐何阿諾手上的軍刀就這樣架在自己的頸子前，只要自己輕舉妄動的話馬上就被斬首吧！不行，一定要做點甚麼，一定有誰人能做點甚——

「阿凱！救佢呀！！」貝兒叫道。

曾經的騎士看著小夏痛苦的在地上爬向自己，明顯也受到很巨大的衝擊，他握緊著拳頭，眼角有淚水閃動：「已經…夠…」

「阿凱，曾經既騎士，依加我既屋企人。」青龍卻打斷他，「如果你企係刺客既一邊，我好難送你上方舟。」

言下之意，大家心知肚明：如果他同情小夏，如果他站在小夏一邊，甚至試圖救她，馬上就會被剝奪登艦權。

「…」緊握的拳頭，緩緩放開。

「你就係阿凱，太好…太好啦…跑馬地騎士團無死晒…」

小夏在血泊中，爬向阿凱，爬向她在末日下視之為救贖的英雄們，義人們，騎士們。視野有點模糊，血紅從視野四周向中間的景像滲入，但還是能看到…找到…那昔日憧憬的其中一員…

但—是——

他後退了。

在所有人的視野中，在貝兒的視野中，青龍的視野中，阿諾的視野中——

特別是在小夏只剩下一半，已經被自己的鮮血染紅的視野中，清晰無比的看到阿凱露出一臉厭棄的表情，向後退了一步。

他，竟然後退了！！

「…點解…」貝兒憤怒的低吼，「點解最後無死既會係你呢種咁既垃圾！」

「我…」阿凱似乎想解釋不知甚麼，但卻又閉上了嘴，大概是無話可說了吧。

「哈哈…哈哈哈！！」青龍大笑，「你睇下！小夏，你眼中既騎士就係咁既人！你為左佢，為左佢同伴既仇不惜連命都唔要！佢呢？佢連抱住你既勇氣都冇呀，更加唔好話咩保護你，你睇下你痴情於Ｄ咩垃圾？哈哈…哈哈！！」

「垃圾凱！你死啦去！你真係！你真係…！」一時間貝兒也為之語塞，即使讀了這樣多小說，看了這樣多電影的，卻竟然沒有找出適用於他身上的形容詞！

小夏看到阿凱後退的一瞬後，便再無往前爬，只是跪在地上，以剩下的一隻眼流淚，淚水與鮮血混和，交織的是她的悲劇。

少女騎士的悲劇。

「唔需要自責，阿凱，你咁做只係人之常情。」青龍繼續分化二人，「不過，你又真係幾唔應該既…小夏，作為你既屋企人，我俾個機會你。」

「機會？」貝兒皺眉，眼前這變態的女人一定不會這樣好心——

「小夏，用你手上既刀——殺左阿凱，我不但唔會追究你想刺殺我既事，我更加即刻會確認你既登艦權，搵最好既醫生醫你隻眼，再送你入方舟建造區等待起飛。」

同樣的手法，同樣的登艦權——想必對阿凱已經死心的她會執起小刀殺向他吧，那個垃圾凱，那個背叛自己的墜落騎士！聽到這一句的阿凱大驚，連忙抄起餐桌上的一把小刀防身。

卻—

「你當人同人之間既羈絆係咩啊，青龍！」小夏執起了刀，卻面向正等待阿凱與小夏互相殘殺的青龍。

「你…」

「我…嗚…我先唔會被你如…如願！」痛楚在侵襲她的意志，但是剩下的一眼卻燃燒著信念，「佢係騎士團既一員，即使佢點都好，都係…高文，加拉哈德佢地既同伴，佢地認同既同伴！」

「…」阿凱聽到最後一句，倒是慚愧的垂下了手。

認同…自己被他們所認同。

那些耀眼，受人歡迎，被附近的人們視為末日下高潔的存在，跑馬地騎士團的騎士們——他們視自己為同伴…

自己，在幹甚麼？

為甚麼自己會…

得到了登艦權，代價是甚麼？

「認同佢個Ｄ人死晒啦。」

「…未，未死晒。」小夏咬牙切齒，忍著劇痛，「我認同佢，終有一日佢都會認同自己，佢既者無做過Ｄ咩好利害既事…但係，我相信住——相信佢既其他騎士！」

「嘁。」青龍冷笑道，「既然係咁——」

「唔好呀—！！！」

貝兒吶喊道，但還是沒法阻止青龍一手拍開刺向自己的刀刃，接著利落地揮刀劃開小夏的咽喉，鮮血以赤霧的方式噴灑到空中，染紅了青龍一側的臉龐。

少女眼中的光彩漸漸失去，她雙腳無力支撐柔軟的身軀「咚」一聲跪在地上，接著倒在自己的血泊中。

「……青龍，你講得岩…你真係一無所有…」小夏氣若遊絲的說道。

「你…」

「你殺左我…但始終你殺唔死我對騎士團既…愛慕。你以為登艦權可以令我向曾經仰慕既騎士揮刀？…咳…咳…你永遠…都唔會明白…點解自己一無所有…」

「嘿啊啊啊啊！收聲！！收聲啊！！！收聲啊！！！」

青龍發了瘋一樣揮刀向小夏的臉狂刺！狂刺了一刀又一刀！一刀又一刀！但是小夏的靈魂早已不存在於這末世之下，她在最後的時光看到了昔日與她在一起的騎士們，他們在光明之中輕擁著的是不再是小夏，而是跑馬地騎士團的第廿八騎士—伊萊恩（Viviane）。

「嗄…嗄…」待青龍冷靜下來，才把手上的刀隨便一扔，只剩下小夏臉孔血肉模糊的屍首。

「變…變態…」

「…死到臨頭都咁撚柒串！」青龍口出惡言，一腳踹開小夏的屍首，恍如只是一件垃圾似的，「我要去沖涼，搵人黎執手尾。」

看到貝兒已經嚇傻了的樣子，阿諾知道她不會再成威脅，也收刀回鞘：「明白，司徒小姐。」

「你…」正要離去的青龍回首看著阿凱，「做得好，依加你已經係司徒莊員既一員，我既屋企人，唔好再俾呢Ｄ人影響你。」

「…多謝，司徒小姐。」他的聲線有點抖震。

一片死寂濃罩著司徒莊園，少女魂斷於此的人間地獄卻依然存在末日之下，最後的騎士造成了—也目睹了她的死，自稱為天使的惡意依然在倒數下肆虐著。

第九章

末日將至，憧憬著騎士的少女

完

認真起黎派飯盒既Vantablack回屬
青龍同阿凱暫時係我寫過最噁心既角色之二

*歸

同女皇比呢

Lm

女王好好多, 有信念, 有手段, 雖然佢係反派但唔會覺得噁心

青龍有咩咁噁心 好平常姐 理念不同就係要開打 輸既俾人銼骨揚灰都合理

其他角色都叫有信念
佢只想睇人互相殘殺

我就咁諗啦
青龍其實都只係挑戰下小夏既意志 睇下求生定騎士精神重要d 咁當然青龍就輸左 殺返小夏報仇姐
上帝角度黎睇 如果小夏知道條垃圾凱做過乜 應該會先殺左佢再殺向青龍 垃圾凱用返真名算啦 用英雄既名真係唔配

第十章

末日將至，挺身而出的凡人

養和醫院升起代表著末日十字會與獅山自衛隊的旗幟，穿著風褸的舜兒靜靜的穿過走廊，發出的沙沙聲成為了附近的唯一聲音，三步，二步，一步，錘妹的房間就在眼前。

大門拉開。

「舜兒…」在床上的她以手臂支撐自己坐起來，卻因為傷口臉露難色。

「等陣，我黎啦！」他一個箭步搶前按下電動床鉸的按鈕，病床發出「滋」一聲向前折起，錘妹總算坐直，舜兒也拿來一個枕頭墊到她背脊好使她坐得更舒服。

「唔該…」

「做咩咁夜唔訓教？」舜兒輕彈她的額頭。

「咩Wor，傷口又痕又痛，點訓啫…」錘妹鼓起小嘴道。

「又痕又痛？！我…我去搵齊姑娘！」

「唔使啦！你傻架？」錘妹吃笑道，「縫完針係咁架啦！」

「…係…係架？」他好像有點神不守舍。

「舜兒，係咪發生咩事？」

「…無…無事。」舜兒搖搖頭，一向外向的錘妹被逼困在這兒養傷一定不好受，不可以給她更多煩惱了，「我收到風，我家姐未死。」

「真係既？！」錘妹喜出望外，「咁咪好！只要佢未死我地就有機會！」

「無錯…不惜一切都好，要我成為點樣既人都好，我都唔可以放棄佢。」舜兒一頓，「就好似佢唔會放棄我一樣。」

錘妹的微笑在黑夜中還是傳遞著暖意：「舜兒，你咁樣我會呷你家姐醋架。」

「會…會咩？！」他信以為真。

「嘿嘿，梗係唔會。」錘妹牽起舜兒的手，「愛錫屋企人都係你既一部分，係我愛你既全部。」

「…錘妹，你知道…因為我家姐上唔到方舟，即使我地贏左我都唔會上方舟架可？」舜兒低頭道。

「知道呀。」錘妹道，「做咩事？」

「如果到時傑少贏左，你可以上方舟既話，你一定要上。」舜兒聲線有點低沉，「唔好玩咩同生共死，你一定要生存落去。」

許少傑說過下一個新月就是揮軍進攻赤柱監獄之時，抬頭望天，半輪皓月掛在末日的星空下，當中又不知那一顆即將葬送萬物。有些話，不知道之後有沒有機會能說上，經歷過與阿諾的那一次交鋒，舜兒學會了珍惜當下—很老土的教誨，但人們往往覺得自己太遲學會。

「舜兒，如果你家姐咁同你講會點？」

「…」聰明的他自然明白錘妹想說甚麼。

「依加我唔可以應承你任何野。」錘妹再以另一隻牽著舜兒有點粗糙，卻相當溫暖的手，以自己雙手包裹他的手心，「但我一定會陪你到最後。」

大概是從那時開始吧——舜兒產生了那個願望的一瞬間，產生了可以被天使利用的那個願望。

「如果—錘妹可以登艦就好了」

「嗯。」那時視之為理所當然，卻沒有發現成為了Ｙ小姐口中的破綻。

「舜兒，我應該參加唔到赤柱既仗，我係度等你，好唔好？」

「嗯，我一定會返黎。」舜兒補上一句，「帶埋我家姐。」

那時他還不知道為甚麼錘妹說沒法答應任何事。

本身小夏既結局係更痴線
————————————————
青龍會叫阿凱郁手殺小夏保自己登艦權
而佢一輪掙扎下會郁手，而小夏因為鐘情於騎士團會選擇唔反抗
監生咁心甘情願地俾阿凱殺死
——————————————————
不過考慮後實在太黑暗，阿凱亦唔會有郁手殺人既勇氣同埋會令後面埋唔到尾所以將呢個平行宇宙刪除，睇下就好 至於名方面我自有打算

另一個版本係小夏相信佢唔會郁手，背向阿凱面向青龍，結果阿凱突然背叛而背刺，小夏係絕望同震驚之中死去

被棄既原因同上面一樣

你地睇既係一個故事發展，但其實我會諗好多唔同走向

想睇完全崩壞殺埋小夏嘅阿凱

出唔切， 聽日先， 六日一連出

許少傑回到反抗軍基地的時候，身邊除了大飛姐還多了一人，他沒有主動交代這身材比較矮細的女生是誰，但總有好事之徒多口開上了一句，他道只是來處理後勤工作的助手便作罷。

夜裡星空一望無邊，點點星光靜靜的看著末日下的那些人們。明明是無雲的星夜，助手卻依然帶著一把雨傘，當然只有許少傑與大飛姐知道這人是名為Ayaka的東洋劍道高手，但是那個人這著叮囑過不準暴露Ayaka的身份，她在發現阿諾時只會與他交鋒，其他事務一概不理，這就是他借出Ayaka的條件。

倒是Ayaka，全程沒有表明過自己的意願，現在說的是去殺一個素未謀面的陌生人，她卻只是點頭提刀跟許少傑前往大館，恍如沒有自己意志的人偶似的。

「咁樣——所有人都各就各位。」

許少傑的房間內，集結著反抗軍集團的人們。他站在長桌的盡頭，看著地圖上的資料，大飛姐在他身邊，穿著豹紋背心的爆爆哥手執啤酒在另一邊，俱樂部剩下的二人—與剛剛回來的舜兒坐在長桌一邊，另一邊就是散發自信，化名Ｙ小姐的楊芷欣，她身邊還放著一堆模型人，棋子之類的，至於Ayaka便坐在角落靜靜的看著。

「齊人啦？」向晴走進來，「唔好介意我錄音同影相，當然我唔會俾佢地，呢個只係星之曙光既紀……Ayaka？」

「…嗯。好耐冇見，向小姐。」

Ayaka點點頭，向晴為之一頓，也沒再說甚麼，只是掏出錄音筆。

「Ｙ小姐，呢段日子你同你個Siri有冇咩進展?」

「佢叫Kitty, Hello Kitty個Kitty呀。」楊芷欣港女式的反一記白眼，「進展黎講唔可以話冇，氣球同無人機基本上確認到個邊既防衛，主要黎講聖士堤凡書院就係佢地既大本營。」

她從一堆西洋棋中執起一隻「城堡」放到聖士堤凡書院上。

「基上，整個赤柱監獄既防衛都係由呢度為中心，裝備，人員 ，馬，連青龍起居都係度。」

「你點知咁多？呢Ｄ應該連無人機都睇唔到。」傻釘其實不傻，只是在大舊面前裝成可愛女朋友的角色。

「咁多規模既人，物移動——如果咁都睇唔到實在枉為哨兵。」詠琳推門內進，「對唔住，遲左少少。」

「哦…」

「既然係咁，呢度就係我地要攻擊既心臟。」

「的確就好似心臟，好似中央節點咁。」楊芷欣道，「只要呢度一受襲，恐怕成個赤柱監獄既防禦系統就會半癱瘓。但聖士堤凡成為要害原因係因為個度極度重防——以我地既火力挑戰，死路一條。」

「呢層我會打算。」許少傑流露出認真的眼神，「反正，將間學校打爆佢就係？」

「係就係啦，但人地話晒都係法定古蹟…」Ｙ小姐道。

「我家姐都應該係個度。」舜兒說，「如果傑少你要攻打個度我一定會去。」

「你家姐正係我地攻陷個度既方法。」

「…嗄？」擔心家姐會被要求做甚麼危險事情的舜兒不安的問道。

「呢方面我自有打算，等陣我會再同你講詳細點做。」

許少傑自然知道現在以這樣的方式集合人們加入反抗軍，當中自然有為數不少方舟政府的奸細在，雖說參加這會議的人都是他比較相信者，但也不能完全相信，所以全員都只會知道自己負責的部分，除了大飛姐，爆爆哥，自己和Ｙ小姐。舜兒負責的將會是聖士堤凡營救作戰，所以會在稍後時間再與許少傑共商細節。

「…最後，係赤柱市中心既女神教會社區。」負責與女神教會交涉的人是詠琳。

「佢地企邊一邊？聽講佢地係中立。」大飛姐問道，「我唔想我地多一個敵人。」

中立—見死不救的所謂中立，想到這點舜兒冷笑了一下。

「個個叫莊臣既人講左，女神宣佈係下一個新月—即係我地進攻既日子會封閉阿瓦隆。」

「阿…咩話？」

「阿瓦隆，佢地自稱赤柱做呢個名，總之，阿瓦隆會係新月當晚封閉，任何人不得進出，不論係我地既人，青龍既人，佢地會設下防線，個日——直到我地分出勝負為止阿瓦隆都會封關。」

「咁佢地自己既信徒呢？」大飛姐繼續問。

「提早返晒去，佢地本身都好少會離開赤柱市中心，因為佢地都係女神教會既信徒，只要用女神名義命令就好易控制。」詠琳繼續說，「佢地真係好狂熱既信徒黎。」

「個女神好似個…靚妹黎？」傻釘皺眉道。

「成班變態…」爆爆哥同樣感到反感。

「先唔好理個乜春阿瓦隆先。」許少傑道，「咁樣即係大致上無問題啦？」

「…如果你唔計其中有人去做誘餌，係去送命，做炮灰既話——的確係冇問題。」楊芷欣展露史無前例最認真的表情，「佢係活生生既人，佢係你既朋友，佢係你既戰友，咁樣算唔算有問題？」

會議現場，一片死寂。

「無問題啦，嗝～」說話的是順道打個酒嗝的爆爆哥。

「連當事人都冇問題，仲有咩人有意見？Ｙ小姐，唔係你話冇其他方法？」

「話，就係咁話…但…」Ｙ小姐看著爆爆哥，為甚麼大家能這樣平靜的讓眼前的人去死？眼前活生生的人，馬上就會變成一具冷冰冰的屍體呀！

「Ｙ小姐，你可能仲後生。」倒是爆爆哥安慰起她來，「有Ｄ責任比生命仲要，而且—我都想我個女將來可以提起我個時，有Ｄ威水野可以講下。再者呀，我會盡量唔好死架啦。」

「你個女…」

「有機會再講。」許少傑打斷二人，「除左舜兒，飛，爆爆，Ayaka，之外既人出一出去。今晚係開戰前最後既休息，我同你地傾完你地負責既部分後盡快休息。」

「喂，傑少，等陣飲唔飲返杯？」爆爆哥離開房間前回頭問道。

「…又好～」

許少傑少有展現笑容，不是那種猙獰的笑，而是受好友邀請相談喝酒的笑。

——————————————————————————

這是一小段往事，騎士們的往事。

被稱為小夏的女生從馬車上躍上，向遠方的騎士們揮手示意，高文，加拉哈德與其他騎士揮手回應小跑著步前往與女生和駕駛馬車的崔斯坦會合。

這馬車載著的是騎士團找到的燃油，是從附近的油站中找來，但因為太重，用車又易因為道路地陷而車禍—所以跑馬地騎士團派出馬車前往運送。

「阿瑟，到底點解我地要咁做？」坐在角落，沒有任何人看見他的阿凱問道，「你呢Ｄ油係用黎派俾人？」

「普通人難搵到油呀。」阿瑟看著同伴在忙，至於阿凱只是等馬車解開馬兒後牽引馬匹回到馬房中休息。

「我…我知道，我係指點解我地要咁幫其他人…？」阿凱不解，「佢地都上唔到方舟，遲早都係會死。」

「的確啊阿凱，無論我地幫唔幫佢地都好，末日黎到佢地通通會死。」

有人運來了油泵與容器，準備為附近的人分發燃油，有人看到陽光太強，運來了遮陽傘之類的互相幫忙。

「咁…」

這只是悲劇前的小事。

「我地本身都係咁架啦？人人都會死。」阿瑟道，「但—唔代表我地做既野無意義。」

「一年幾…唉。」阿凱說的是距離末日的時間。

「早又死，遲又死—但我地做緊既野其意義唔係在於我地改變到Ｄ咩，而係我地有冇去做到岩既事：我地係去幫其他人—定係睇住佢地死？」

意義在於選擇，不在於結果。

「嗶——嗶！」阿凱吹響口哨，解開了馬車部件的馬兒輕啼一聲，小跑步的跑向阿凱，用頭輕蹭他的臉。

「Ｄ馬真係痴你呀。」阿瑟笑道。

「我唯一叻既，係得呢樣。」阿凱兩手輕撫著馬兒的鬃毛低頭道。

還記得那時阿瑟的表情很含糊，既不是憐憫，也不是煩躁，唯一可以判斷的—那絕不是同意的表情，甚至說…有點期待吧。

只是現在於司徒莊園的他，在名為登艦權的甜美吸引前，早已忘掉那時的自己，那時的阿瑟，那時的騎士們吧。

還有—那時的少女，現時眼前那慘死的屍首。

爆爆女上到方舟

無錯

尋晚做D好玩野搞到走左數 雖然想講SOR但好似冇人CARE 但係SOR

唔緊要啦

血肉，屍首，鮮血，眼珠，被女僕與管家們高速清掃掉，看她們的樣子根本可以說是目無表情，甚至有點熟練，難道—這種事已經不是第一次發生？

昔日與阿瑟的回憶已於腦海中褪去。

眼前是名為司徒莊園的囹圄。

自己胸中的這份感覺—到底是甚麼？

恐懼嗎？並不是，自己從頭到尾都未曾被威脅過生命，廝殺的只是小夏與青龍。

內疚嗎？並不是，自己沒有鼓勵小夏刺殺青龍，小夏也沒有向自己求救，自己沒有責任。

後悔嗎？並不是，自己眼前的悲劇並不是「沒有做點甚麼」而形成，這只是小夏自己的執念。

那麼胸口中那種鬱悶是甚麼？

心中想吶喊—

——卻不知應該吶喊甚麼。

水晶燈的光暈還在閃爍著。

閃爍著，閃爍著——末日倒數的步伐亦然。

貝兒看到屍體沒有想吐，但望向阿凱卻有一陣反胃感，即使眼前還是那個有點公子哥兒感覺的阿凱，但眼中卻好像看到一團發臭，沒有半點人形的肉團似的，叫人反胃。

正在恍神的女僕們很微妙的沒有收拾餐刀，甚至還擦亮後再放回餐枱上，連血跡也把瞬間掃掉，大氣中瀰漫著空氣清新劑的香氣，剛剛的血戰已成末日下過眼的雲與煙。

大門關上。

只剩下貝兒與阿凱。

獨處的空間。

一整枱的凶器。

與—即使殺掉他，也不會喪失登艦權的自己，因為自己根本從頭到尾也沒有登艦的可能性。

貝兒站了起，執起了小夏的銀刀，銀色的刀刃在水晶燈照射下反映著五光十色的光芒，平平無奇的銀刀這時卻如鑲滿了寶石的利器一樣。可是，道道彩光照射到阿凱眼中卻沒有使其空洞的雙眼泛起一點光暈。

能殺掉—他沒有打算抵制。

能殺掉—因為他活該。

貝兒不知不覺間已經執起了刀，走到阿凱的面前。阿凱跪在地上看著她一眼，卻沒有說甚麼，只是閉上了眼，但頭卻依然上仰，露出粉白的咽喉。

這場面是青龍故意營造的，現在大概不知那兒正啟動攝影鏡頭在拍攝直播之類吧。就像剛剛的畫面，青龍最熱愛看到人們自相殘殺，手段不是她追求的東西，她追求的是關係的決裂，人們的反目。

憤怒，武器，密室，所有東西都如將上演好戲的舞台一樣準備好。

名為司徒莊園的舞台。

「…」貝兒對他已不只是憎恨。憎恨只是不喜歡某人，想去消失，想他去死的感情，但是貝兒眼中他連人也已經不如，只是好像看到自己手邊的一塊垃圾，人對垃圾沒有憎恨可言，卻只想它消失在自己眼中，消失在這個世間。

手上的刀傳來冰冷，貝兒雙眼湧出殺意。

殺掉？不是。

清除掉。

清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉清除掉！

貝兒，咪住！

刀尖停在咽喉前幾毫米。

「小夏…」

一瞬間，貝兒以為自己見鬼了，或是自己已經發瘋了：她從鏡面的餐刀上看到了小夏的雙瞳，那清澈，熊熊燃燒信念，即使再不存於世還在證明著自己曾經活過的雙目。

當然貝兒沒有瘋掉，她馬上意識到自己是看到剛剛小夏烙印在自己腦海中的身影，貝兒把小夏的雙眼與自己的雙眼在倒影中重疊——還是說，二人都有著相近的某種東西？

少女即使在彼岸，還在對抗青龍想看到一切破滅的嫉妒之心。

少女即使在故人的懷抱中，還不捨正走在歧途上的最後騎士。

青龍著小夏殺向阿凱，小夏沒有服從，她只忠於自己的信念。

現在這個局面，當然也是青龍的計算。

那麼——

「你好好諗下自己做撚左Ｄ咩。」

英雄以凡人之軀戰勝了自己。

「噹朗」的一聲，貝兒把剛剛小夏剛剛最後握住的銀刀掉到阿凱面前。

「然後，同我好好諗下自己之後要做Ｄ乜撚野。」

英雄不是戰勝了幾多邪惡。

英雄是———

「貝兒…我…」阿凱不知如何面對自己。

自己追求的無非是活著，希望可以登上方舟，在太空中安然渡過末日，到達星河彼岸的新天地，與父親，母親，兄長重逢。

甚麼是活著？

活著有甚麼意義？

如何可以向自己證明自己還活著？

阿凱望向地上的刀，銀光的另一端內，倒影的自己也望向自己，但阿凱只得到了兩倍的疑問。

「小夏既死已經係現實。」貝兒臨走前扔下了這樣的一句，「佢既死有咩意義，就睇你之後點做。騎士團既仇，小夏既仇——同你既登艦權相比，到底邊樣重要Ｄ？」

依然沒有互相殘殺，青龍再次沒有看到期待中的東西。

面對貝兒頂在咽喉的刀尖卻閉上了眼的阿凱，沒有發現自己在不知不覺間做出了這行動：直面死亡，他沒有為了活命而奪刀反抗，沒有為了活命而轉身逃跑，他閉上了眼，露出了咽喉——

——追求以死贖罪。

贖罪，以死可以得之。

贖罪，同樣以生可以得之。

棋子在末日下已然列陣，滅亡的鐘聲準時響起。

今晚冇文
但有比文更正既野

同我一齊用meme吹水?

【 末 日 下 的 那 些 人 】

People Before The Apocalypse

視覺小說正式於Steam 上市！

免費下載，免費任睇

大家好我係VantaBlack，好開心可以係呢個ＰＯＳＴ隆重公開呢個消息！由獵戶遊戲工作室同我合作既既視覺小說— 末日下的那些人，已經正式係STEAM上市啦啦啦 ~

收錄末日下的那些人完整故事，配合ＣＧ畫面，特效，精美插圖，配樂，主題曲，音效等等俾大家可以再經歷阿平，寄葉，絢香係末日下既故事！特別介紹負責插畫既日本插畫師ヴァンタブラック老師同配樂既韓國作曲家: 반타 블랙 先生 相信終於睇插畫同聽Soundtrack既巴絲都熟悉兩位，開發商同我講會同佢兩個合作真係嚇親我

我知道如果只係重睇一次故事係唔夠喉，所以——視覺小說版會收錄未公開章節，除左小小支線外更加會有多條完整故事線俾大家作出選擇，將故事導向未曾公開過既發展！例如係一直都有呼聲，但係我始終無寫到既———

「ＩＦ線：永恆星雨—絢香結局」

採用「條路自己揀—仆街唔好喊」系統，當進入命運交錯點後，交錯點之前既存檔會全部刪除，你無辦法當我無揀過，你無辦法扔棄自己選擇既命運。除左絢香線之外，仲有其他路線例如同肥貓既搞基路線，向齊老大反枱既黑化路線，攻略女王既感化路線等等，都可以係故事中突如其來既「命運交錯點」中體驗。

另外俾大家睇下主頁

請注意最底既末日倒數時間！！
請注意最底既末日倒數時間！！
請注意最底既末日倒數時間！！

太重要要講三次。

末日倒數系統 將會係你第一次開ＧＡＭＥ之後不斷倒數，現實時間過去一日，末日倒數鐘都會減少一日，推進故事進度亦會令末日倒數加速，一但倒數歸零，所有存檔，所有記錄，全部會自動被刪除

玩遊戲，睇視覺小說，但去到最後都會消失，一切歸零。所有野去到最後都會消失，咁我地遊玩既過程，呢一篇故事有冇意義？

末日倒數系統就係想大家體會，同思考呢一點。

存檔會刪去，係咪代表你冇睇過呢篇小說？
一切會消失，係咪即係我地同阿平佢地經歷過既都無意義？

另外探索支線故事等等都會消耗末日倒數日數，我地唔可以體驗所有野，唔可能拯救所有人。

視覺小說本體上面講既都係免費，但有收費ＤＬＣ

更多，篇幅既長既命運交錯點將會以收費方式提供！例如再造一隻方舟，射向小行星利用反物質扭轉末日「ＩＦ線：逆轉銀河—救世結局」，接受魔法師故事宇宙召喚，雖然已死但以英靈身份參加聖杯戰爭既「ＩＦ線：Fate/Apocalypse 魔法結局」，甚至將前傳都引入既「前傳：方舟爭奪戰」都可以閱讀既故事等等。

以上就係今次既宣佈

係ＳＴＥＡＭ 商店搜尋「末日下的那些人」就可以免費下載 雖然未出到實體書但係視覺小說其實我都鐘意，再次多謝獵戶遊戲工作室邀請合作，以下係少少資料同下載連結，多謝大家一路支持我

—————————————————————————————

遊戲名稱：末 日 下 的 那 些 人
英文名稱：People Before The Apocalypse
遊戲類型：視覺小說類(NVL)游戲
遊戲製作：Orion Gaming Limited
遊戲發行：Orion Gaming Limited
遊戲平臺：PC (STEAM)
發售時間：2020年02月30日
原作: 末日下的那人
故事: VantaBlack
插畫: ヴァンタブラック
配樂: 반타 블랙
STEAM網站：https:\\store. steampowered. com\sub\PeopleBeforeTheApocalypse

配置要求
System：
Windows 10 64 Bit, Windows 8 64/32 Bit, Windows 7 64/34 Bit
CPU：
Intel Core i3萬 THX @ 3.2GHz (4 CPUs) / AMD X8 FX-8350 @ 4GHz (8 CPUs)

Ram：
2 GB RAM
Display Card：
NVIDIA GTX 660 2GB / AMD HD 7870 2GB
Harddisk Space：
4.8 GB available space

有水吹用咩都好啦

見到fb消息 過黎恭喜下你先

你呢個自動刪除save真係好NieR

有無ios

..........................

視覺小說為愚人計計劃，多謝支持
呃左大家唔好意思但我Ｄ圖實在整得太似
絢香，阿平，寄葉既立繪分別係出故／工餘時間畫左一星期，共三星期
然後改ＳＴＥＡＭ既介面，整視覺小說介面，整ＣＯＶＥＲ，整主頁又一星期都算精心計劃
今晚本身要出文但係打得唔太好，諗緊之後點樣為之後既情節開個靚頭寫極都唔多順手所以唔監硬出
另外有個構想度緊，遲下再宣佈—當然今次唔係愚人節

插畫: ヴァンタブラック

快

世界末日前—３６４日。

大館的操場上人山人海，反抗軍的成員們都與自己相熟的小隊站在一起，小隊又一隊接一隊的集結，整個大館，以至附近的街區都站滿了被方舟扔下，被視為沒有活下去價值的人們。

在集結的人們之中不缺懂電腦的人，他們以擴音器，投影機與一團許少傑看不懂的機器建立「大台」，好使他的演說能傳到反抗軍陣地的每個角落去，比方說現在人們都把視線投向屏幕上的許少傑——

「以上，就係我地講既行動方針！」許少傑道，「依加開始計時１２小時，聽日正午正式進攻！」

「好！！」

「ＷＯＷ！」

一呼，不只是百應，吶喊聲與歡呼聲響遍了末日下的街頭巷尾，只是不知道人們心中的是期待登上方舟的昐望，還是對登艦者們的敵視。許少傑看著下方人頭湧湧，心中卻愈加沉重，不是因為把逃獄者推至絕望的深淵，而是因為眼前的人是會因為自己而戰，而死吧。

他願意以這種瘋狂擊向方舟—不代表每一條因自己而消逝的生命對他來說不痛不癢，許少傑同樣聽到逃獄者的吶喊與低語，甚至在夜裡的風中也會好像聽到他似有還無的哭聲。

但別無他法。

「傑少。」大飛姐看到他的恍神，把手輕搭到他肩上，「贏輸都好，我地都齊上齊落。」

她以為許少傑是在擔心勝負。

「…邊個輸啊？輸既只會係佢地，個班睇唔起全世界既所謂上等人。」許少傑瞬間收回心神。

「到你。」爆爆哥把麥克風交給他。

許少傑接過麥克風，走到講台前深呼吸了一口氣：「就係聽日！我地要展開最初——亦係最後既革命！」

的確眼皮下密密麻麻都是人，但——還不夠。

也許攻陷赤柱監獄這人數足夠，但如果是方舟建造區的話遠遠未夠。

一定要搶回梁芷祈！

「佢地以高人一等自居！佢地話我地無資格生存落去！有乜野好得過一場徹底的勝利去證明我地先係更加優秀？！我地唔係為咩生存而戰，唔係咩為自己而戰，我地係為證明自己而戰！證明我地，比起只識係方舟防線後會笠水既垃圾更優秀！呢一戰，係我地證明自己存在價值既一戰！」

眾人歡呼，叫囂——許少傑首先以他們自身的價值進行鼓動。

「赤柱監獄！佢地以高牆同鐵壁囚禁住所有異見者！本來人人都應該享受最後自由既日子，但係只要被方舟政府視為敵人，佢地就會被捉，被囚禁，直到末日既一刻！佢地唔至視我地為地底泥，更加連我地最後既自由都要剝奪！無數既人被強姦，被壓榨，被奴役！呢一戰，係我地重奪自由既一戰！不自由，毋寧死！」

「不自由，毋寧死！」

「不自由，毋寧死！」

在向晴的影響下許少傑勉為其難的看了些書，即使遠不及舜兒貝兒楊芷欣，甚至是大飛姐，但演講的水平也是進步了。

「最後—我地呢一戰為香港而戰，曾經既樂土，曾經既東方之珠，係佢地只想自保下變成末日下既人間煉獄！無論有冇得上方舟，方舟政府已經係極權獨裁！為左自己利益殘害香港所有既人！末日之前，狗官同為富不仁既垃圾將呢一個地方搞到污煙障氣！玩爛香港就想走？！殘害忠良之後就上方舟走人？！我地點可以放過呢ｄ人！呢一戰，係我地光復我城既一戰，將糟蹋香港既人係呢個星球上作一次大清算！」

「好！！」

「光復我城！」

「我聽到啊！岩岩有人叫個句。」許少傑指向剛剛的方向，心中暗叫天助我也，「最後我要以梁芷祈既口號作結，相信呢度無人唔識得佢架啦！依加，佢亦係赤柱監獄入面！我地會同所有被圍困既人會師，包括啟發左我，啟發左所有人既梁芷祈，將曾經——唔係，將依加仲係度為禍我城既方舟政府打倒，就係光復我城！所有人，唔理咩年齡，咩背景都凝聚埋一齊，就係世代革命！光復我城——！！」

「世！代！革！命！」回應者上百。

「光復我城！」

「世代革命！！」回應者過千。

「光復我城！」

「世代革命！！」回應者上萬。

梁芷祈的口號從許少傑口中喊出，於大館的街頭巷尾激起千重回響，人人眼中都燃燒著熊熊的火焰，不論是對方舟政府的仇視，對上流社會的反抗，對精英階層的還擊，都在每個人之間的空氣煽熱的焚燒。旗幟，盾牌，武器，橫幅在人海之間飄揚，戰意而然，仇意而然，殺意而然。

「準備出發！」

參考某個無聊人在金鐘設下的末日倒數鐘，許少傑大刀一揮，反抗軍基地各處的投影幕都從許少傑的演說直播變成了１２小時的倒數時計，１２小時後人們便會揮軍進攻。

「你呀，如果係太平盛世既話應該去做演說家。」大飛姐接過麥克風。

「係咩？我本身其實想做老師之類…你笑咩？」

大飛姐笑道：「哈哈！對唔住，我想像唔到！嘿嘿！」

大概會教出很不得了的學生吧。

馬上可以聽到外頭的人們都沸騰了起來，十二小時開始的戰鬥——雖說早已經準備好了必需要武器防具，但是人們還在燥動了起來，集合，分隊，點算，暢飲…人們都知道這一戰不可能全身而退，為了提高存活率都在作最後的準備。

「之後就交俾你地。」

許少傑向眾人道，當中與大飛姐現在是負責據點運轉的康仔拍胸道：「放心！呢方面彭議員教左我地好多！流程同搞活動差唔多啫！」

「搞活動呀…」許少傑苦笑，不知如何回應這本來的明日區議員。

「掂啦！有你睇住佢地我就定。」爆爆哥喝一口酒道，「不過我會盡量唔死架啦，哈哈！」

但是直至出發前的時間，還是有變故發生。

應該說—早就應該發生了吧。

「呀——！！」

一下尖叫聲從大館主棟的另一端傳來！

許少傑二話不說馬上起跑！後面的康仔，大飛姐與堅持要拿著啤酒的爆爆哥緊追，因為那兒——是逃獄者的房間！四人把走廊在甩在身後，馬上就看到受了驚的某個可憐女生。

「你見點？咩事？」

許少傑完全無視她，而是直接一腳踹開半掩的大門，馬上就看到女生說的——

「逃獄者…佢上吊……」

逃獄者的屍首被一條不知那兒來的繩吊在天花本來用作掛投影機的支架上，臉色發青，口唇發紫的他在空中緩緩的旋轉，發出詭異的「嘎…嘎…」聲音。

「唔好望啦，康仔，扶佢去抖下先。」

「好！」

那個千辛萬苦逃出赤柱監獄，卻落入南區聯合手中的逃獄者，在他們的基地中被舜兒等人救出卻遇上了偽裝身份的青龍本人，最後被許少傑捉走，再強逼不斷回憶在赤柱監獄中的痛苦回憶以激起更多人加入反抗軍，連逃跑也沒有辦法的他終於——解脫？

「佢手上面，有呢張紙。」大飛姐將他的屍首解下，從他手中找到了這紙條，「咩都冇，就只有自己個名…同＂自由＂兩個字。」

「咔喀！」終於來到的向晴按下相機快門。

「…終於係最後諗返起自己既名。」向晴幽幽道，「傑少，你點睇？佢既死—可以話係你做成，簡直係慘死。」

而然，向晴卻發現了一點：逃獄者死前的表情——是微笑著。

最後，飛向自由的微笑。

ＯＫ

最後，飛向自由的微笑。

其實我有D唔係好記得 個逃獄者係單純逃獄 無俾人係入面毒打過個D?
咁個逃獄者對赤柱無任何憤怒咩
就算要日提夜提係好慘 咁樣死法比例似係逃避 唔係自由

向晴打算問多一點他的第一手感想以豐富調查報告的內容，可是這一句「「傑少，你點睇？佢既死—可以話係你做成，簡直係慘死。」直接觸怒了大飛姐！

「你講乜撚野呀，向晴！」大飛姐大喝一聲，「你入傑少數？！」

向晴平日相當好相處，因為她知道平易近人可以使目標更易流露心聲，得到的說話也是最自然的流露，可是這不代表她是好欺負的—她可是面對恐怖份子也沒有畏懼。

「哼，咁大反應呀大飛姐。」向晴冷笑一聲，「係咪俾我講中左心虛？」

「屌你老母！」大飛姐不知是受逃獄者化身晴天娃娃的畫面影響，額外激動，「你依加係係度擾亂軍心！我係度啪左你都仲得！！」

「夠啦，飛。」許少傑按住她正準備拔槍的手，「唔好係度內哄先。」

「傑，傑少，佢…」

「…對於佢既死，我無乜野講，你想係星之曙光度點寫就點寫，我無興趣理。」一向激昂的許少傑這時卻格外的冷靜，他再補上一句，「如果可以贏，做衰人我無所謂。」

大飛姐沉默，向晴若有所思，爆爆哥也收起了嘻皮笑臉。

日後，星之曙光博物館中有著這段記錄：許少傑知道是自己害死了逃獄的那男人，許少傑也知道日後陣亡的那些人都因為自己而戰，但他既有內疚，卻沒有後悔，因為當時香港內大部分沒法登艦的舊地球人都敵視方舟政權，視之為惡，故許少傑亦視此其打倒是自己於末日下的最後責任，不論作出了幾多違背自己道德標準的事———相信一直以來背負的各種感受亦成為許少傑於方舟起飛後，任由曾經的手下成為惡人幫的原因，失去了他領袖的反抗軍們只是一群敗兵。

「清場，唔好俾呢件事影響之後既正經事。」許少傑的手不知甚麼時候穿過大飛姐，解開她握住的槍柄，接著牽起她的手。在幾個人之中大飛姐是接觸與照顧逃獄者最多的，大概也是因為這樣她才這樣的激動吧。

實在是太糟的時間點。

「得啦，我搞。」爆爆哥道，「你地出去再嘈。」

「向晴，唔好依加。」許少傑微微擋在大飛姐與向晴之間，「我地日後再傾。」

「你都係普通男人呀，許少傑。」向晴道，「記得留命俾我同你訪問。」

「使你講。」許少傑卻沒有放開大飛姐的手。

外面的人沒有察覺這兒的騷動，在即將來臨的大戰前，一條人命實在微不足道，人人都在準備作最後的休息，養精蓄銳與方舟政府展開死鬥。康仔從爆爆哥那兒也收到了許少傑的命令：不準向外提起逃獄者的死，任何人一但問起說不知道就是。

就如當日殺死彭議員一樣。

不知道大飛姐是為了許少傑著想還是甚麼，竟然一邊說著自己沒事一邊鬆手推開許少傑，著他去作最後的準備之類——

「去你個頭呀，依加先準備就遲啦。」許少傑一口拒絕，「你知唔知考試之前係唔使溫書，而係放鬆心情坐下劈下酒就得？」

「通常唔會劈酒下嘩！」

「笑返咪幾好。」許少傑以粗糙的手輕揉她嘴角。

「傑少，做咩突然咁對我？」

「你理得我呀？」

假如說許少傑沒有一絲擔心這是與大飛姐最後時光的話，實在連他自己也難以說服吧。

「…傑少，如果我地…」

「唔好亂諗野。」許少傑打斷她，「你信唔信我？信我既，就唔使擔心Ｄ咩。」

他就是這種人，別指望他會坐下安慰你，別指望他會照顧你會使你感覺好點，但他站展現堅強的身影，告訴你：不用怕，不用傷心，站在我背後看著我如果把傷害你的人揍飛！與末日前流行的所謂暖男可說是完全相反，但大飛姐心頭依然泛起陣陣暖意。

他沒說甚麼，她也沒說甚麼，末日下的時光還在靜靜的流逝著。

有，佢都係受害者
憤怒有，但恐懼更多，只想唔好再被任何人囚禁，唔想再回憶起入面既事呃自己入面既事無發生過
至於逃避定係自由，Ｙ ＮＯＴ ＢＯＴＨ

吹風吹到有Ｄ作冒感，可以進入無定向出文
希望唔會見到我突然連出１４日文
或者…

逃獄者化身晴天娃娃

屌

其實俾我都可能會做咗阿凱

現實就係有呢d咁嘅垃圾存在
我覺得咁樣先至夠寫實wor

仆街Ｄ角色又騎劫

距離反抗軍出擊只剩下半小時，太陽在末世下緩慢的爬上穹頂之巔，許少傑與爆爆哥提早了一點兒來到沒甚麼人注意的天台上，靜靜的看著下方的人群：正在走動的他們在作最後的準備，經過最後的休息後人人都準備赴義前往可能是最初，卻不會是最後的戰場。

天氣已漸暖，人亦在末日卻還沒冷。

一口凍冷啤酒滑下咽喉，已全副武裝的許少傑一手抹掉口角的氣泡，交到爆爆哥手上：「你隻戒指…我其實想知好耐，到底你話你結過婚，有個女，到底佢地係點？」

一口凍冷啤酒滑下咽喉，已全副武裝的爆爆哥一手抹掉口角的氣泡：「老土故事，不值一提啦。」

許少傑：「呢一戰，你既位置可以話係最危險，你到底點解可以咁淡定？同埋…萬一真係有咩事，我可以搵你老婆仔女交代，佢地叫咩名？」

「向晴…我已經同佢交代左。依加佢地已經係方舟建造區，始終個條仆…個個男人有Ｄ地位。」

許少傑大概猜到了個大約。

「你都應該估到啦，都係我男人老狗發唔到圍，老婆帶埋個女去搵個會計師之類，ＢＩＧ４，好撚勁之類…」爆爆哥一邊說一邊轉動手上無名指的戒指，「老土野。」

提起妻女時，爆爆哥總是不會嘻皮笑臉。

許少傑想起，當初他說樂意去擔任最危險的誘拐—是因為想威一下給人看，似乎威的對象是自己女兒與前妻吧。會計師與市井之徒，也許成為擊潰方舟政府的重要一步棋，女兒與妻女在星河的彼岸也能以他為榮？

至少—是值得一提的故事。

「唔識貨。」許少傑把放在一邊的雪茄拿起來，「呢Ｄ女人…算，唔提佢。」

朋友妻，許少傑始終有三分尊重。

「岩呀，事到如今提佢都冇用。」爆爆哥道，「佢係上到方舟既人，而我…」

「係即將打爆方舟既人。」許少傑笑著拍拍他的背，「你個女唔會有事既。」

「佢梗係唔會。」爆爆哥道，「喂，傑少，反而係舜兒你要睇住佢。」

「歐舜兒呀…」許少傑長長的呼出一口煙，「佢係好仔黎，可惜只靠做乖乖仔係搶唔到方舟，不過佢家姐有咁既病，佢可能根本唔志在方舟，可能好快佢就會離開我地。甚至—未來佢會同我為敵，我覺得佢係唔會接受到我呢種人。」

「你都唔會接受到佢啦，應該話你根本唔理佢接唔接受到你。」

許少傑只是笑笑，沒說甚麼，擅長相人的他也許早也明白了舜兒是那種人吧。

「傑少。」大飛姐從後面走前來，「差唔多…夠鐘。」

出發倒數鐘只剩下幾分鐘。

最後幾分鐘的和平。

「好…出發！」

雪茄的火星在末世下從許少傑的手中飛過他的獰笑，正午的烈日在他的瘋狂與雄心下似乎有點柔弱無力，倒數鐘在雪茄墜地的一瞬間同時完結倒數，警鐘聲以大館為中心向四方八面擴散，有在樹上休息的鳥兒受驚拍翼振翅，在鐘笛聲中乘風向天飛去。

舜兒把弓背到身上，箭筒收好；傻釘把一排又一排的飛鏢掛到身上；大舊穿上美式足球盔甲，作最後的鬆緊調查；名為Ayaka的神秘少女沒有弄甚麼兵器，但在如日方中的正午她還是持著那把長傘；大飛姐把行船用的斧頭掛到身上；爆爆哥把一些自己的小道具打包好——

——許少傑，把大刀與散彈槍掛好：「目標係赤柱監獄，傳令出去：反抗軍全陣—出擊！！」

——————————————————————————————————————

楊芷欣氣急敗壞，因為外面已經傳來陣陣象徵出擊的警鐘聲，但是眼前的三號竟然死活要擋住房門不給她出去！

「你係軍師！軍師呀公主！你去前線做咩呀？！」三號守住房門，一個人，一扇門，沒有任何破綻可言，自問才高八斗的她竟然就這樣被擋在房內。

「我出黎就係要為左救悠悠同阿哥兩個目標，依加就係重要關頭，我點都要出去，讓開！」

「唔讓！我既職責係要保你安全，你安全我既登艦權先安全，你去前線我條命仔咪凍過水？！」

「嗚嗚嗚嗚…開門呀放我出去呀！放我出去呀！」

一向被哥哥溺愛至公主病的楊芷欣面對鐵下了心腸的三號無計可施，竟然像個小女孩一樣發起了脾氣，對三號又踢又拍的，以三號本領之高自然不在話下，這種攻擊自然沒法做成任何傷害，只是舉起手象徵式的一邊格擋一邊勸：「乖…乖啦，我都係唔想你有咩事…」

「咁你個登艦權先唔會有咩事啦嘛！好！我依加就自殺！你唔放我出去我就死係你面前！留係度食小行星啦你！」

面對全面發難的三號也相當難做，一是楊芷欣是自己的保護目標，二是他愈看愈覺得她漂亮，而且與正常的她相處也愈來愈感到自在，甚至有點暖在心頭。但現在她這樣發瘋實在不知如何是好，要不一掌打昏她罷了？

「公主大人呀，你放過我啦，我無可能俾你去前線，今次青龍部隊有既係實彈，就算係我都無可能幫你擋到，你當我火雲邪神咩！？」三號捉住楊芷欣的手不給她輕舉妄動。

「我先唔要你擋呀！衰人，賤人！放我出去呀！俾我阿哥知道你咁對我你死硬呀！」

「俾你阿哥知道我明知出面打緊仗仲放你出去，我就真係死硬呀！」

二人在近距離下互瞪，門就在後面，那麼——

「哎呀！你咬我個鼻？！」

沒想到楊芷欣連這種小學生打架的招式也使出，她一口咬在三號鼻頭上害他自然反應的後退掩鼻，楊芷欣看準機會揮出一肘！

「嗚！！」

對男生弱點的爆擊，即使你會如來神掌也要敗在這一招上！順利一提這是她哥哥教她的，聽說本人後悔到現在，因為最常被施展這招的也是他。正當楊芷欣要得手，向門口奔去的時候三號忍痛伸出右腿一絆！

「呀呀呀！」

楊芷欣收不住去勢被絆倒，整個人向前猛飛！正當要重重撞到門板時三號雙目閃爍凌厲眼神，接著他忍著要害的痛施展驚人的速度飛身接住楊芷欣，伸手扶著她的頭護住她在地板上滑出去，最後才輕輕碰到牆壁上。

「嗚…我想辭職…」三號低聲叫痛，雖說現在的姿勢是抱住楊芷欣在地上當緩衝墊，甚至能聞到她的淡淡體香，但現在不但鼻子有個滲血的牙印，還有不孕危機，實在沒法說是甚麼好的體驗。

「仆街…你…使唔使咁狠都要阻止我…喂，你有冇事？痛唔痛？」口硬心軟的她最後還是關心起她的傷勢。

「痛，超痛，超爆痛，快，錫我一啖我就應該唔痛，唔係我要申請工傷都好煩下…」

「好煩呀你！」楊芷欣甩開三號坐起來，「度門根本就鎖起左，你截我做咩啫？！鎖匙呢？！」

「度門推既…驚你唔知一下撞埋去，咪截住你，點知又向前扑…咪…」

真是無聊的推諉，雖說有一定合理性，但又好像有點強詞奪理，聽起來像是抽水的狡辯……；不過，很有三號的風格，楊芷欣不討厭這點。

「你俾我出去好唔好？」楊芷欣決定軟攻，「我真係好想，救返我師妹…」

抱住楊芷欣的三號，感覺自己的血脈在沸騰，楊芷欣每一下的吐息他也感覺得到，看到楊芷欣這樣楚楚可憐的樣子實在沒可能拒絕這天才少女的任何要求。

可是——

「唔得。」

「…」楊芷欣眼神變得冰凍起來，因為她也知道三號是一心一意為了自己的登艦權而在這兒保護自己，即使是自己發脾氣也好，撤嬌也好，眼前的男人也不會改變自己的任務。

「但——」三號還沒說完，「我可以代你去。」

「嗄？」

「阿…阿欣，如果我幫你救返個個叫柔柔既師妹出黎，你…你可唔可以做我女朋友？」

「…嘩？你乘人之危呀？」楊芷欣突然露出看垃圾的眼神向上俯視自己胯下的三號。

喂，不是這種發展吧？別這樣看好不好，感覺被鄙視的一樣。

「呃…」三號不知所措，沒想到這樣子被楊芷欣反將一軍。

然後，楊芷欣將開雙臂向下舒展，輕輕的投進三號的懷中，再以雙臂輕輕環繞三號健壯的身體：「依加，我就可以係你女朋友。」

「…嗄？」本打算說服楊芷欣，自己前往前線參加戰鬥好使她能留在安全地方的三號沒發現自己一步步的被楊芷欣重新奪回主動權。

「咁樣，你會唔會去為左我，去救柔柔出黎？」楊芷欣將三號從救人成功就能得到她作為女友變成已經是你女友了你要為她而救人的情況。

感覺聽起來有點複雜，但就是把三號「哎呀失敗了再找另一個女友吧」的退路也完全封死。

「一言為定，阿欣。咁樣你應承我，唔好去前線得唔得？」他抱緊楊芷欣，「我會帶佢返黎見你。」

「好，我係安全地方等你。」楊芷欣回擁，卻補上了自己真心的一句，「但你都唔好死，千其，千其唔好有事。」

大家知道這一仗凶多吉少，誰又知道三號與楊芷欣是不是其實在心中也明白此時不表露自己心聲，可能但再無機會？

二人在分別前，感受著彼此的體溫。

第九章：末日將至，挺身而出的凡人
完

好耐未寫三號同楊芷欣呢邊，寫落唔知點解特別順手
但可唔可以唔好又騎劫我 本身未諗住寫咁多

一邊睇Youtube 一邊打文又太耐冇寫呢邊結果造成史上最大出文失誤

請讀者自行將上文既三號改成一號

仆街我出過算

距離反抗軍出擊只剩下半小時，太陽在末世下緩慢的爬上穹頂之巔，許少傑與爆爆哥提早了一點兒來到沒甚麼人注意的天台上，靜靜的看著下方的人群：正在走動的他們在作最後的準備，經過最後的休息後人人都準備赴義前往可能是最初，卻不會是最後的戰場。

天氣已漸暖，人亦在末日卻還沒冷。

一口凍冷啤酒滑下咽喉，已全副武裝的許少傑一手抹掉口角的氣泡，交到爆爆哥手上：「你隻戒指…我其實想知好耐，到底你話你結過婚，有個女，到底佢地係點？」

一口凍冷啤酒滑下咽喉，已全副武裝的爆爆哥一手抹掉口角的氣泡：「老土故事，不值一提啦。」

許少傑：「呢一戰，你既位置可以話係最危險，你到底點解可以咁淡定？同埋…萬一真係有咩事，我可以搵你老婆仔女交代，佢地叫咩名？」

「向晴…我已經同佢交代左。依加佢地已經係方舟建造區，始終個條仆…個個男人有Ｄ地位。」

許少傑大概猜到了個大約。

「你都應該估到啦，都係我男人老狗發唔到圍，老婆帶埋個女去搵個會計師之類，ＢＩＧ４，好撚勁之類…」爆爆哥一邊說一邊轉動手上無名指的戒指，「老土野。」

提起妻女時，爆爆哥總是不會嘻皮笑臉。

許少傑想起，當初他說樂意去擔任最危險的誘拐—是因為想威一下給人看，似乎威的對象是自己女兒與前妻吧。會計師與市井之徒，也許成為擊潰方舟政府的重要一步棋，女兒與妻女在星河的彼岸也能以他為榮？

至少—是值得一提的故事。

「唔識貨。」許少傑把放在一邊的雪茄拿起來，「呢Ｄ女人…算，唔提佢。」

朋友妻，許少傑始終有三分尊重。

「岩呀，事到如今提佢都冇用。」爆爆哥道，「佢係上到方舟既人，而我…」

「係即將打爆方舟既人。」許少傑笑著拍拍他的背，「你個女唔會有事既。」

「佢梗係唔會。」爆爆哥道，「喂，傑少，反而係舜兒你要睇住佢。」

「歐舜兒呀…」許少傑長長的呼出一口煙，「佢係好仔黎，可惜只靠做乖乖仔係搶唔到方舟，不過佢家姐有咁既病，佢可能根本唔志在方舟，可能好快佢就會離開我地。甚至—未來佢會同我為敵，我覺得佢係唔會接受到我呢種人。」

「你都唔會接受到佢啦，應該話你根本唔理佢接唔接受到你。」

許少傑只是笑笑，沒說甚麼，擅長相人的他也許早也明白了舜兒是那種人吧。

「傑少。」大飛姐從後面走前來，「差唔多…夠鐘。」

出發倒數鐘只剩下幾分鐘。

最後幾分鐘的和平。

「好…出發！」

雪茄的火星在末世下從許少傑的手中飛過他的獰笑，正午的烈日在他的瘋狂與雄心下似乎有點柔弱無力，倒數鐘在雪茄墜地的一瞬間同時完結倒數，警鐘聲以大館為中心向四方八面擴散，有在樹上休息的鳥兒受驚拍翼振翅，在鐘笛聲中乘風向天飛去。

舜兒把弓背到身上，箭筒收好；傻釘把一排又一排的飛鏢掛到身上；大舊穿上美式足球盔甲，作最後的鬆緊調查；名為Ayaka的神秘少女沒有弄甚麼兵器，但在如日方中的正午她還是持著那把長傘；大飛姐把行船用的斧頭掛到身上；爆爆哥把一些自己的小道具打包好——

——許少傑，把大刀與散彈槍掛好：「目標係赤柱監獄，傳令出去：反抗軍全陣—出擊！！」

——————————————————————————————————————

楊芷欣氣急敗壞，因為外面已經傳來陣陣象徵出擊的警鐘聲，但是眼前的一號竟然死活要擋住房門不給她出去！

「你係軍師！軍師呀公主！你去前線做咩呀？！」一號守住房門，一個人，一扇門，沒有任何破綻可言，自問才高八斗的她竟然就這樣被擋在房內。

「我出黎就係要為左救悠悠同阿哥兩個目標，依加就係重要關頭，我點都要出去，讓開！」

「唔讓！我既職責係要保你安全，你安全我既登艦權先安全，你去前線我條命仔咪凍過水？！」

「嗚嗚嗚嗚…開門呀放我出去呀！放我出去呀！」

一向被哥哥溺愛至公主病的楊芷欣面對鐵下了心腸的一號無計可施，竟然像個小女孩一樣發起了脾氣，對一號又踢又拍的，以一號本領之高自然不在話下，這種攻擊自然沒法做成任何傷害，只是舉起手象徵式的一邊格擋一邊勸：「乖…乖啦，我都係唔想你有咩事…」

「咁你個登艦權先唔會有咩事啦嘛！好！我依加就自殺！你唔放我出去我就死係你面前！留係度食小行星啦你！」

面對全面發難的楊芷欣一號也相當難做，一是楊芷欣是自己的保護目標，二是他愈看愈覺得她漂亮，而且與正常的她相處也愈來愈感到自在，甚至有點暖在心頭。但現在她這樣發瘋實在不知如何是好，要不一掌打昏她罷了？

「公主大人呀，你放過我啦，我無可能俾你去前線，今次青龍部隊有既係實彈，就算係我都無可能幫你擋到，你當我火雲邪神咩！？」一號捉住楊芷欣的手不給她輕舉妄動。

「我先唔要你擋呀！衰人，賤人！放我出去呀！俾我阿哥知道你咁對我你死硬呀！」

「俾你阿哥知道我明知出面打緊仗仲放你出去，我就真係死硬呀！」

二人在近距離下互瞪，門就在後面，那麼——

「哎呀！你咬我個鼻？！」

沒想到楊芷欣連這種小學生打架的招式也使出，她一口咬在一號鼻頭上害他自然反應的後退掩鼻，楊芷欣看準機會揮出一肘！

「嗚！！」

對男生弱點的爆擊，即使你會如來神掌也要敗在這一招上！順利一提這是她哥哥教她的，聽說本人後悔到現在，因為最常被施展這招的也是他。正當楊芷欣要得手，向門口奔去的時候一號忍痛伸出右腿一絆！

「呀呀呀！」

楊芷欣收不住去勢被絆倒，整個人向前猛飛！正當要重重撞到門板時一號雙目閃爍凌厲眼神，接著他忍著要害的痛施展驚人的速度飛身接住楊芷欣，伸手扶著她的頭護住她在地板上滑出去，最後才輕輕碰到牆壁上。

「嗚…我想辭職…」一號低聲叫痛，雖說現在的姿勢是抱住楊芷欣在地上當緩衝墊，甚至能聞到她的淡淡體香，但現在不但鼻子有個滲血的牙印，還有不孕危機，實在沒法說是甚麼好的體驗。

「仆街…你…使唔使咁狠都要阻止我…喂，你有冇事？痛唔痛？」口硬心軟的她最後還是關心起她的傷勢。

「痛，超痛，超爆痛，快，錫我一啖我就應該唔痛，唔係我要申請工傷都好煩下…」

「好煩呀你！」楊芷欣甩開一號坐起來，「度門根本就鎖起左，你截我做咩啫？！鎖匙呢？！」

「度門推既…驚你唔知一下撞埋去，咪截住你，點知又向前扑…咪…」

真是無聊的推諉，雖說有一定合理性，但又好像有點強詞奪理，聽起來像是抽水的狡辯……；不過，很有一號的風格，楊芷欣不討厭這點。

「你俾我出去好唔好？」楊芷欣決定軟攻，「我真係好想，救返我師妹…」

抱住楊芷欣的一號，感覺自己的血脈在沸騰，楊芷欣每一下的吐息他也感覺得到，看到楊芷欣這樣楚楚可憐的樣子實在沒可能拒絕這天才少女的任何要求。

可是——

「唔得。」

「…」楊芷欣眼神變得冰凍起來，因為她也知道一號是一心一意為了自己的登艦權而在這兒保護自己，即使是自己發脾氣也好，撤嬌也好，眼前的男人也不會改變自己的任務。

「但——」一號還沒說完，「我可以代你去。」

「嗄？」

「阿…阿欣，如果我幫你救返個個叫柔柔既師妹出黎，你…你可唔可以做我女朋友？」

「…嘩？你乘人之危呀？」楊芷欣突然露出看垃圾的眼神向上俯視自己胯下的一號。

喂，不是這種發展吧？別這樣看好不好，感覺被鄙視的一樣。

「呃…」一號不知所措，沒想到這樣子被楊芷欣反將一軍。

然後，楊芷欣將開雙臂向下舒展，輕輕的投進一號的懷中，再以雙臂輕輕環繞一號健壯的身體：「依加，我就可以係你女朋友。」

「…嗄？」本打算說服楊芷欣，自己前往前線參加戰鬥好使她能留在安全地方的一號沒發現自己一步步的被楊芷欣重新奪回主動權。

「咁樣，你會唔會去為左我，去救柔柔出黎？」楊芷欣將一號從救人成功就能得到她作為女友變成已經是你女友了你要為她而救人的情況。

感覺聽起來有點複雜，但就是把一號「哎呀失敗了再找另一個女友吧」的退路也完全封死。

「一言為定，阿欣。咁樣你應承我，唔好去前線得唔得？」他抱緊楊芷欣，「我會帶佢返黎見你。」

「好，我係安全地方等你。」楊芷欣回擁，卻補上了自己真心的一句，「但你都唔好死，千其，千其唔好有事。」

大家知道這一仗凶多吉少，誰又知道一號與楊芷欣是不是其實在心中也明白此時不表露自己心聲，可能但再無機會？

二人在分別前，感受著彼此的體溫。

第九章：末日將至，挺身而出的凡人
完

用號碼黎做角色名正On9!!!!!!
仆街羞恥到想死

笑咗

成個氣氛就咁俾自己玩爛左
唉灰 大家當冇睇過 紙言版會修正返

其實可能追故既人都唔會記得係幾多號 利呻 唔記得

慘

三號
識玩

我仲諗緊點解係個老鬼

唉屌對唔住

父女戀

定係爺孫？

屌

難得既好景面俾作者弱智破壞
我決定寫多幕俾一號同阿妹

第十章：末日將至，一無所有的天使

這是空虛的故事，這是孤獨的故事，這是無意義的故事。

同學們的說話在司徒子珊的腦中如耳語一樣迴響，雖然沒法聽清楚說話內容，但是伏在課室一角的她可以清楚知道：自己被談論著，自己被討論著。

「佢屋企好有錢…」

「佢就好啦，人又生得靚，屋企又有錢。」

「佢就爽啦，含住金鎖匙出世。」

「含咩話？」

「哈哈哈哈哈！！」

一字一句，其實清晰可聞，只是她不想去聽，不想去解讀任何一字一詞。

「佢屋企有工人架。」

「渣啦呢Ｄ，佢屋企有跑車架。」

「渣啦呢Ｄ，佢屋企有遊艇架！」

「渣啦呢Ｄ，佢屋企有飛機架！」

「嘩！！」

正如人們不會去聽她所說，不會去解讀她的一字一詞一樣，父親身為富翁榜單位數排名的人，人們提起她只會談論她家中的車，家中的傭人，家中的花園，飛機，遊艇，一切一切…除了她，除了司徒子珊。

他們只看到司徒子珊擁有的一切，卻沒有看到司徒子珊本人。

她喜歡吃甚麼？沒人想知道，人們只想知道她吃了甚麼山珍海錯。

她喜歡聽甚麼音樂？沒人想知道，聽說她家中的鋼琴是意大利名匠死前的曠世之琴，世間上獨一無二，連博物館中的藏品也相形見拙。

她喜歡看甚麼書？沒人想知道，聽說那本在拍賣行中賣出的國學大師親筆之作是她父親買去，鏤在書房中作為陳列品。

……有點嫉妒。

看著朋友們下課聯群結隊去唱Ｋ，自己有點嫉妒。

看著朋友們假日去露營燒烤，自己有點嫉妒。

等等，那才不是朋友呢——他們極其量只是同學，只是按成績而分派在同一班的陌生人。

但還是有嫉妒。

明明比誰都擁有得多，卻覺得自己一無所有。

所以——

「你地等陣去溜冰?」搭話的對象是自己的鄰座，眼神中有點小傲氣的少年。

「係呀？」千金小姐的搭話，少年卻沒有見外，始終是自己的鄰座，即使連一起午飯也沒有試過，但算是班上司徒小珊最熟悉的臉孔吧，好像第二次還是第三次都坐在附近。

「我其實都識，介唔介意我一齊去？」大方，主動，司徒子珊沒有退縮，面對逆境她沒有自怨自艾，而是主動出擊。

「哦？好呀～你地ＯＫ？」

「ＯＫ～」

「一齊去囉～」

「掂啦～」

空有物質，欠缺人際關係，司徒子珊在很多故事，小說，電影，劇集，甚至是歌劇，話劇中讀過，她可不會成為那種女人，那種陳腔濫調的失敗者。

不會。

絕對不會。

溜冰在那個年代算是流行，一些商場都開設溜冰場，包括他們現在前往的那個。付了錢，租了溜冰鞋，少年少女魚貫的滑進溜冰場，有人雙腳微抖但還算是穩定，有人明顯已有經驗在賣弄往後滑的花招，寒氣在白茫茫的冰上升起，笑聲在冷風中穿梭。

「呼——」

司徒子珊自然也會，好像只是說過花式溜冰的女生很漂亮，父親就請來了退役奧運選手當她的教練。

「哎呀！」女生不小心滑了一下。

「喂！小心！」男生輕輕撥開路人以免她直線撞向女生。

「…」滑動得穩如冰上天鵝的司徒子珊沒這個機會，本來——

你是天鵝，難保旁邊的人是只是隻肥企鵝。

「呀呀呀呀呀我停唔到呀！！」

「砰！」

正要被那個小孩撞上的她，眼前一個人閃動，那個小孩子就被重重推飛到幾米外翻滾倒地，還好場邊有軟墊，小孩也帶齊了護具才沒有受傷。

「嘁嘁嘁，唔識溜就唔好咁快呀。」帶點傲氣的少年，望向倒地的小孩完全沒有擔心其傷勢，「自己攞黎。」

「唔該你…阿諾。」

有時候，司徒子珊恨自己太聰明。

或者說，太了解自己父親？司徒子珊突然想到這也許不是巧合，果然——

「我都估到係你做，爸爸。」司徒子珊道，「連續兩次調位，阿諾都坐我一個位之內；係溜冰場佢竟然唔係同其他人一齊而係一直注意住我；永遠早過我返學，永遠遲過我走好似照顧我咁；間中借Ｄ依叫我去參加咩學會，我唔使呀爸爸！」

司徒老爺皺眉：「我都叫個後生仔唔好做得太明顯…」

的確，阿諾一直保持距離的在暗中照顧她，這方面他倒是很稱職。

「你俾左幾多錢佢？」

父親說出了一個不低的金額。

「唔使俾佢啦，我唔使人幫，我自己都識到朋友唔使你口中既乜野中間人。」

司徒老爺還算開明，既然女兒這樣說便把剩下的錢都付給了叫阿諾的少年，道他這兼職完結了。

結果在專題報告分組的課堂之後——

「點解你仲同我一組啦？！我爸爸唔係已經…」

「嘁嘁嘁，我同你一齊做Project只可以為左錢呀？」少年搖頭道，「俾唔俾我真係純粹鐘意你個人？」

「…好啦，睇我點樣一個人搞掂晒，到時會落埋你個名。」

可是，她卻沒有看到阿諾即使在沒有報酬下，還是如以往一樣默默的守護她。

她只看到別人正在興高采烈的討論選甚麼題目。

她只看到別人正在相約那天去誰人家做專題報告順道焗曲奇。

胸間的這種…憎恨是甚麼？

明明已經與其他人一起出去玩，為甚麼自己的那種酸酸的感覺還在，甚至變得更強烈？這種名為嫉妒的情感為甚麼會出現在理應已擁有一切的自己身上？不理是物質，還是人際關係也同樣得到了滿足的自己為甚麼看到別人與朋友愉快地相處時，還是升起了不應存在的無名怒火？

突然回想起—

在溜冰場時自己差點被小孩撞到，是因為自己在分心，分心在看那一行同學內的一對情侶。

「哎呀！」女生不小心滑了一下。

「喂！小心！」男生輕輕撥開路人以免她直線撞向女生。

「你有冇搞錯呀？點解唔係拉住我？！」

「嗄…？」

「點解你會掂個個女仔？你係咪睇岩人地？睇岩咪溝囉，唔使理我架啦！」

「喂！小姐，你係咪有病呀？我唔想你整親咋！個個仲係阿嬸黎，你咁都嬲？！」

青龍在看，是這一幕——看到剛剛還在甜蜜合影的二人在吵架的樣子。

心中的燥動，化成了愉快的舞蹈。

「呀呀呀呀呀我停唔到呀！！」

以至她看不到阿諾為了她一下撞飛那個小孩，看不到阿諾因此被場地人員痛罵了一頓，聯絡了學校的訓導主任，最後記了一個小過，只為了司徒子珊的安危。那時的他是受薪的，但小孩的撞擊力不成傷害，以司徒子珊的技術被推飛一兩步順道變上轉身花式也不成問題，即使他不插手也不會有問題——只是那一瞬間他發現自己，就是不想眼前的女生有一絲危險。

「砰！」

司徒子珊只是繼續看著二人在互相咒罵，享受著眼前的喜劇，按下心中的笑意。

也許她不是想「得到甚麼」，因為她已經得到了一切。

卻視而不見。

擁有，卻沒看到—只見到別人擁有之物，然後恨，恨，恨。

司徒子珊想看到的，是別人「失去甚麼」，因為她嫉妒著萬物，痛恨著身邊人擁有的任何東西。

但其實，是因為她沒看到自己已擁有甚麼——甚至在末日下得到天使權能的她看到許少傑等人的志向，團結，憤慨，羈絆時，還再次覺得自己沒有這些東西，恍如一無所有。

————————————————

「報告！反抗軍宣佈會係１２個鐘出發！」

「報告！反抗軍哨兵隊伍係附近出沒！」

「報告！反抗軍正係度為車輛入油！」

「報告！未發現炮擊隊！」

一道又一道的報告從耳邊紛飛而至，許少傑的一舉一動都 幾乎 青龍與青龍部隊在計劃著防禦計劃：擁有實彈槍炮的他們任無敗北的可能性。算是半個軍事家的青龍，貼身護衛阿諾，要塞堡壘赤柱監獄與司徒莊園，騎兵，保鑣，方舟護衛隊，許少傑根本不知自己在挑戰甚麼。

「但佢地好似有土製大炮？」

「廢鐵，射程同準度笑死人。」青龍道，「唔係我地既對手…應該話，無資格做我地既對手，只係一場俾我地參加既狩獵遊戲。」

「佢地係要救個個咩梁芷祈？」

「已經搵到。」

「非常好…」青龍眼中閃爍惡毒，「好，山長水遠黎救人，我就好好玩下。我地呢度唔似數碼港，佢地連見到監獄既機會都唔會有！」

「係！」

「已…已經可以係暸望塔透過目視見到反抗軍！」

「…一切按計劃行事！散會！記住，只要成功殲滅反抗軍，參戰既所有人，都可以得到一次指名既機會！」

一次指名的機會，即是說——可以救一個自己愛的人上方舟。

「係！」

人員四散跑向自己的崗位，執行青龍的作戰計劃。

「阿諾，我地去睇下。」

「係，司…司徒小姐。」他把那句「阿珊」硬生生吞回肚中。

暸望塔是以鐵架臨時架起的高台，青龍與阿諾按報告來到了其中一座高台，幾個起落爬到平台上，再站到平台的電動升降架上，腳下傳來「嘰———」的聲音，視野漸向上升，已伐倒的樹林在視野底部沒去，接著看到的是遠方的樹林，已經封城，開始亮燈赤柱市中心「阿瓦隆村」，然後是最遠方的——

反抗軍部隊。

看路線部隊不會經過赤柱市中心，阿瓦隆也宣佈會封城不給任何人進入，那麼反抗軍會直撲向赤柱半島吧，這種市井之徒大概就是這種程度。先不說監獄是如無敵的壁壘，任何奇襲都不會奏效，青龍還是派人防備單騎或小隊發動的突襲，只是現在還沒有回報，那麼果然就只是直直的攻來。

可以聽到隱隱約約的鼓聲在風中散開，於晚霞中泛起漣漪流入青龍耳中，初夏的暖意在晚風中消散，眼前是反抗的人們，對抗滅亡的人們……如果有機會，自己也想與志同道合的人一起對抗高牆呢，自己也想體會那種同伴之間的羈押。

好像小夏與騎士們一樣——想到她錯覺與震驚的樣子，青龍又笑了。

可惜的是不只騎士團，這晚你們全部要死在這兒。

「司徒小姐，莊園隨時可以疏散。」阿諾放開對講機向她回報。

「唔使，唔使咩疏散。」

「嗯？」

「無地方比莊園更安全，再者——點可能放走自己手上既一手好牌？阿諾，你有冇睇報告書，反抗軍入面有一對叫歐貝兒同歐舜兒既姊弟，而且以許少傑既性格…無錯，我地唔使疏散，佢又好，其他人都好，無人要疏散。」

「你有計劃？」

「唔只一個。行，我地滅蟲前返一返屋企先。」

青龍的雙眼閃爍精光，從暸望台俯視黑暗中特別平靜，特別安寧，和平得不像是大戰前夕的司徒莊園，即使是察覺到變異的馬兒，其燥動也不減她的興致。

「你知道？無錯，非常巧合地：呢兩條村都係被ＩＳ國控制住，久攻不下既村莊。」向晴沉著臉說，「感覺就好似有人利用隕石做武器咁…我假設…當然，只係假設，而且相當大膽：會唔會有人或者組織發明左可以人工製造隕石撞擊事件既科技？可以被為為＂人造天罰＂既毀滅性科技？如果下一個目標係香港，華盛頓，倫敦之類既大城市會點樣？」

女記者的假設，與日後某個職業扒手得知卻選擇盡數刪除，任由其與地球一同毀滅的真相非常接近。

另外有關錯誤吸引天體後處理方式, 見附件0x0000001T. 有關吸引巨大小行星引致大規模滅絕事件(通稱世界末日)之風險模型見附件0X0000001X.

佢地有冇講處理方法

@VantaBlack
出黎寫埋份野啦喂

點可以用噁心黎形容女王

在青龍部隊眼中，反抗軍就像是烏雲一樣從北方飄來，黑壓壓一片的在山間，樹間，路間，屋間盤踞，阿瓦隆已經決定不會插手，只剩下壓逼者與反抗者們的殊死對鬥。

「對天使炮擊戰線，全線展開！正面，左翼，右翼，備戰！」

許少傑站在由開蓬巴士改成的司令車上下達作戰命令，馬上人馬就開始移動，一直偽裝成普通車子的炮擊車移除外殼，炮門伸出車身，車子降下負重物穩定車身以防車身被土製大炮的後座力推翻。炮擊戰線一排炮門發出「噹」「噹」「噹」的聲音充填炮彈，如箭在弦。

「傑少。」大飛姐叫他，點頭給予信心。

許少傑抬頭看天，天上烏雲密佈，加上新月，赤柱的天空暗無天日，星月無光。

好天氣，適合劫獄。

「開炮！！！」

「轟隆！！」

「轟隆！！」

末日下，炮火再次響起，反抗命運的硝煙升起飄向無光的黑夜。

———————————————————————————

當身穿軍服的青龍再次出現的時候，飯廳中的家人們都明顯相當吃驚，因為大家都聽說了許少傑的軍勢已到赤柱，正向赤柱監獄磨刀霍霍，沒想到應該親征戰場的青龍卻會和阿諾回來這兒。

事實上，赤柱監獄所在是一個在赤柱灣與大譚灣之間的半島。半島地勢與大陸就只有一個如瓶頸一樣的連結，只要瓶頸被佔領，許少傑只要封閉半島，不給食物與水進入，那麼在半島上的所有人就只有餓死渴死一途。

而在赤柱監獄半島上，這個無比重要的瓶頸就是聖士堤反書院，也即是司徒莊園。

所以赤柱監獄攻城戰，勝負的第一個關鍵就是聖士堤反書院。

許少傑知道這事，當然青龍也知道。

「疏散計劃已經取消左。」青龍一進場就道，「你地唔使走，亦唔使擔心。」

大家面面相覷，甚至連女僕管家們也是。

「做咩？對我無信心？」青龍坐下，阿諮拿來了一支紅酒利落的倒出了一小杯給她，她輕呷了一口，雙唇紅得如好像喝下了人血一樣似的。

「咁，咁梗係唔係啦。」刷鞋堅一如以往是最主動的回話，最熱情的回答青龍的對白，「只係怕，我…我地會成為司徒小姐你既負累啫！」

「亂講，始終一家人，點可以咁講。」青龍道，「你地乖乖地留係度就好，我會好好保護你地。」

「……」這連他也不知如何回應。

「貝兒，你既人黎救你，係咪好感動？」青龍問道，「掛唔掛住你個細佬？」

青龍的提問只針對貝兒一人，貝兒沉默了片刻：「青龍，你唔會贏。」

「…唔通你覺得只夠個班烏合之眾，用個Ｄ爛銅爛鐵既武器可以贏到我地？睇黎你太睇小利昌護衛集團。」她語調中帶點不快。

「我唔覺，我只係覺得傑少唔會輸俾你Ｄ咁既人！」

「佢到底有咩勁過我？我只係同佢見過好短時間，但我唔認為佢優勝過我…」青龍放下酒杯，露出笑容，「…始終佢連上方舟既資格都冇，哈哈！！」

「但係，佢有咁多人相信住佢，聽從佢既帶領。司徒子珊，如果你唔係天使，無辦法用登艦權黎做誘因既話——有幾多人會為你而戰？」貝兒毫無留情的反擊。

「唔重要，亦唔需要考慮咩如果，現實就係我會贏，我會徹底毀滅許少傑！條友…憑乜野可以帶領咁多人！仲多過我？！我唔會接受！」她對許少傑的憎恨除了是方舟政府與叛軍的立場外，還多了點嫉妒——為甚麼那個瘋子，會有更多人跟隨他？！

這不公平！

「…」

「歐貝兒，我唔會殺你，我要你親眼見證我點樣玩死隻曱甴，但係你太撚多野講，其他人留係度，你！你！帶佢去獨立房！」順道確保自己要用上她的時候能馬上找到。

「係，司徒小姐。」被指名的兩名女僕齊整的回應。

「其他人，留係度等下一步指令，等我打殘隻曱甴我再同你地…」

「轟隆！」

窗外傳來幾下爆炸聲，似乎有甚麼東西在遠方爆炸，地面也有微弱的震動，似乎戰火已經來到。

「…阿諾，出發！」

「好。」

青龍與阿諾跑出飯廳，換上持槍的四個管家站在門前看守眾人，除了四人外剛剛的兩個女僕拔出手槍:「歐貝兒小姐。」

「得，我會自己行！」貝兒道，「你地帶路。」

「呢邊。」

外面開始噪雜起來，有熱風從樹間吹向莊園，甚至聽到有槍聲響起，似乎戰事正在爆發。貝兒一邊從西式廊道前進，一邊望向黑暗中的花園，天邊有火光升起，不知道自己的弟弟是否也在火光下的某處戰鬥著？

「打我。」

「……？」貝兒懷疑自己有幻聽，所以望向後方的女僕，女僕卻點點頭，使她更確定自己不是聽錯，而是她壓下聲線的唇音。

「…放我走！！」貝兒向她發難！

「嘁！」後方的女僕被貝兒撲倒，她被貝兒壓到地上，前方的女僕馬上拔槍——

「砰！」

槍聲卻從貝兒身邊傳出，被她假裝壓到地上的女僕合理的拔出手槍，卻不是指向發難的貝兒，而是她身後的另一個女僕！女僕的手被射穿，慘叫一聲倒地，接著貝兒一個翻身奪去她扔到地上的槍，對準其大腿再開一槍！

「砰！」

「呀呀呀呀！！！」

貝兒也沒有射向致命部位，只見女僕馬上痛昏死過去，倒在自己的血泊中。

「你…係咩人？」

女僕收起手槍：「終於有機會，希望唔會太遲…星之曙光你應該聽過？」

「你識向晴？」貝兒也收起手槍。

「係，我叫Zoe，係負責監測青龍部隊既人，都係星之曙光既…情報員？搜查人員？Whatever, 總之，我負責同向晴講你既情況。」Zoe放下頭髮的瀏海，帶上眼鏡。

「所以…佢會同我細佬講返我既情況…咦？！咁細佬咪知我未死？！」

「咁梗係，本身星之曙光既角色只係觀測計劃，我都唔應該插手末日下既事，只係向晴佢…算，呢件事算係佢自己既自把自為，但我同意佢既做法……離左題，有機會佢會同你地講，我只係黎傳話。向晴話要搞掂青龍部隊就要靠你兩姊弟，而你負責既就係火燒佢後欄，令佢背腹受敵。」Zoe紮起馬尾，脫掉女僕裝露出底層的運動打扮。

「下？火燒後欄？我可以點做？」

「我唔知，呢件事交俾你決定，點做，幾時做，搵邊個做都由你計劃，我已經唔可以係度留落去，之後呢度發生咩事，我想你同向晴報告，寫返落星之曙光。」

「可…可以既，如果我死唔去。」貝兒汗額，「話說你咁樣就可以走出去？」

「嗯，我有方法。」Zoe托托眼鏡，「雖然應該有其他星之曙光既人係度，但佢地真係唔會插手任何事，除非要保命。呢度有槍聲好快會有人黎，你好快Ｄ離開呢度，諗下點搞破壞。」

「我…我真係唔知…」

話畢，Zoe帶上手套從走廊中爬出，捉住戶外的排水渠：「你知道，只係你冇信心。莊園入面理應有一個人對青龍極度仇視先岩……呢支槍俾埋你。唉，我又講太多，我應該只係負責監察同記錄。」

說罷Zoe輕輕放開手，沿水渠向外滑落，消失在黑暗中。事後，舜兒的確向貝兒確認在貝兒被囚在司徒莊園的時候，向晴馬上向他指出貝兒還活著，回想起—果然她在這莊園中早佈下了自己的線眼吧。

遠方有人聲，從這兒可以看到模糊的身影應該是剛剛看守飯廳那四人的其中二人，是被槍聲吸引來了！

不行，不能在這兒被捉著！

貝兒一手拿起剛剛Zoe的槍與那女僕的槍插到懷中，拔腿就跑！

SOR我冇睇高達
佢個版本ＦＢ有

就係方舟計劃
部分係
之後會再提及，敬請期待

我自己都冇諗晒完整一份野

呢個zoe係港大嗰個？

竟然係就咁炸咗個地球就算唔諗下點整走隕石
聯合國真係仆街黎

致自由，來生再見
睇過返校會明

明明一號型過三號咁多

其實我覺得阿yan一d都唔慘

你方唔係樓主妹控唔會對妹系角色出手

唔關事

係

係囉
全球起方舟易D
定係炸左個隕石易D
成年時間連星際航行都搞到竟然搞唔掂粒隕石

雖說貝兒拔腿就跑，但別忘了她的體能本來就弱，甚至連小時候也會被年紀比她小的小孩子們欺負，連追交通工具也是「算了下一班吧」的那種人，她眼中的所謂逃跑在普通人眼中——

「咪走！」

「睇到你啦！」

——如緩步跑一樣！

「有人傷左！」

「我睇住佢，你追，佢係歐貝兒，有病在身跑得好慢！」

「好！」

兩個持槍的管家其中一人跪下，檢查女僕的傷勢，可是他馬上就發現——她身上的槍不見了！

「伏低！」

「砰！」

貝兒轉身開火，但是欠缺射擊經驗的她在邊逃邊瞄準的情況下準度實在不敢恭維，火光閃爍，槍聲震遍漆黑的莊園，追擊的管家連忙閃身到柱子後作掩體，後方的管家也馬上伏到地上，卻看到子彈擊在天花板上！

「Calling Control！３樓水飯房Open Fire，要Backup！」

「Negative！人手去晒迎擊許少傑，可以開火還擊，但未有擊斃指令！」

「叫，叫班家人黎幫手，捉住司徒小姐一定可——」

「砰！」貝兒再次盲開一槍，這次運氣不錯，子彈在管家身邊呼嘯而過！

「——一定會重重有賞！」管家提議。

對講機的對面沉默，接著——

「批准。」阿諾的聲音響起，「通知司徒小姐屋企人，既然佢已經開火，司徒小姐都唔會留佢活命，通知所有人殺到叛徒既可以額外指名一個人得到登艦權。」

貝兒心感不妙，這樣在這莊園中所有人都會是自己的敵人！

「嗄…嗄…」不行，自己沒有複合強化劑，就像個廢物一樣，許少傑看錯自己了。

甚麼英雄，只是夢幻泡影罷了。

「砰！砰！」

她連環盲開兩槍逼退追兵，一下慘叫從長廊上傳來，但時間已經不準許她探查擊中了那個倒楣鬼，只能接著又跑！這兒前面是單獨囚禁的水飯房，旁邊一定有樓梯給她逃命！先別說外面的方舟護衛軍，先逃離這座建築物才是上計！

而然，樓梯不只是可以從下逃向上，還能從上殺向下。

「歐貝兒！！」

其他人從樓梯向上殺到了！可是因為家人們沒有武裝，所有人都是赤手空拳，而貝兒手上可是有著兩把槍！她同時舉起雙槍，指向一湧而上的人！他們也沒有想到貝兒身上有槍，完全來不及收住腳步，直直把臉往槍口送去！

只要在這距離，即使是貝兒也能打倒他們所有人，自己手上的是自動手槍，姆指只要壓實，用全身的力氣頂住後座力，雙槍齊發下要清理這一波手無寸鐵的「家人」也不是難事，後方的追兵亦暫時沒法追上，只要扣下板機壓實的話……

……他們全部都會死。

貝兒沒有壓下板機。

他們對自己敵意—自己只是為了逃命—青龍是壞蛋—我想活下去—馬上就要末日呢—這是逃出去的唯一機會—

無數藉口在腦海中閃過，但是貝兒就是沒有開槍。她有開槍的理由，她有開槍的權利，她有開槍的自由，可是卻始終沒有扣下板機。

因為為了自己活下去而殘殺別人，這件事與她仰望的英雄之舉完全背離。

槍口凝在空中，貝兒閉上了眼。

即使要死，也不違背自己的初心；即使要死，也要貫徹了自己的理想——這種日後被那個文雀批評為「淹死在自己的悲劇浪漫中」的個性，貝兒從頭到尾也沒有改變過。

可以被稱為大愛撚，可以被稱為左膠，可以被稱為婦人之仁，但貝兒沒法過自己心中那關。不似舜兒，殺敵她也能下手，但為了活命要殺同為受害人的人？！要為了自己活命而大開殺戒的話自己寧願死！恥笑吧，如許少傑為了救下陌生人而襲警令自己前途盡毀一樣；恥笑吧，如明知毫無勝算亦挑戰方舟政府自取滅亡的每個人；恥笑吧，如明明自己能逃卻回去找許少傑的大飛姐一樣！

此乃最壞的選擇，卻最忠於自己，證明自己存在過，更證明自己最後依然作為自己而存在！

閉上的眼，等候看到地獄的風光。

卻沒有。

「霍！」

在她看不到的視野中，最後的騎士拔劍出鞘。

對準的是跑在最頭的刷鞋堅，他正露出拼死一搏的氣勢撲向貝兒，他心中知道貝兒隨時開槍卻決定豪賭！正當他知道自己賭勝了一瞬間，正當他以為自己可以得手的一瞬間，膝背卻傳來了劇痛！

「嗚啊！」

「啪！」鮮血從他腳上噴出，他砰然倒地，不明原因—身邊的人不是都來捉拿歐貝兒嗎？！

…有點太久了？貝兒張開眼，只見阿凱迎風站著，卻選擇以背對她。一把熟悉的小刀握在他手中，那把曾經握在小夏—伊萊恩（Viviane）手中的銀刀在黑暗閃爍著清澈的光芒，刷鞋堅狼狽的在地上後退：「你！你都反呀！」

「……我…我唔知，但係今晚我唔會俾你傷害佢。」

「又一個唔要登艦權既傻仔！」刷鞋堅一邊爬後，一邊道，「即係你都係叛徒啦，大家一齊上！佢地得兩個人！」

身後的其他家人們卻不但沒有攻向阿凱，更沒有攻向貝兒，他們都擋在二人和管家們及刷鞋堅之前，把他們三個與身後的阿凱和貝兒。

「你地…？」

自私者不明白。

嫉妒者不明白。

「我地冇人係黎捉佢呀，刷鞋堅。」

「你冇睇到段錄影？你見唔到小夏去到最後係點？」

「你係出面，聽唔到小夏佢最後點講？」

「事到如今，呢度已經無人CARE乜野登艦權。」

一個又一個，一人又一人，站在天使的對面，拒絕了自己的登艦權。

如一群傻子。

如一群英雄。

「你地…你地全部傻撚左？！係咪想死？！唔上方舟啦？！」刷鞋堅發現自己是現場唯一想捉拿貝兒的人，「你地企撚錯邊啦ＯＮ９！你覺得司徒小姐會輸咩？！」

「呢個唔係邊一邊會贏，邊一邊會輸既問題。而係我地——要企係良知既一邊。」

絕望會傳染，自私會傳染—看到別人明哲保身的時候，人們會怕自己縮得夠不夠好，會不會受到傷害，被人利用。

但同時，路上看到意到，見到有第一個人對被困者伸出援手的同時，人們也會勇於加入拯救的行列。而在沒有人出手的情況下，那個只憑自己的勇氣去第一個伸出拯救之人，成為第一個向邪惡挑戰，第一個向極權揮劍的人，即為英雄。

絕望會傳染，自私會傳染—同樣地勇氣也會傳染，正義感也會傳染，善良亦然。

從小夏到貝兒，從貝兒到所有人，身為最弱的她成為了人們鼓起勇氣的契機：正因為弱小，她身上綻放的勇氣和善良才這這樣耀眼無比。

「我地，全部都係黎保護貝兒！」

家人們舉起各種臨時找來的武器，防具，掙開了登艦權制肘的他們威風凜凜的直面青龍的管家們。阿凱走到貝兒身邊伸出手：「我…對唔…」

「得啦，阿凱。」貝兒捉住他的手站起來，「做你認為岩既事就得，正如小夏口中既跑馬地騎士團一樣。」

貝兒的火燒後欄，不是物理上的放火燒燬青龍手中名為司徒莊園的舞台，而是從心中，從靈魂的深處焚起，點燃起末日下照亮善惡的熊熊火焰，點點相傳。

唉無睇
唔敢睇恐怖片

太耐未寫又唔專心

正
條廢柴終於覺醒

你日日都唔想返架喎

放完假特別唔想
本身出文, 岩岩想打先發現係星期二

推

「小夏口中…」

阿凱若有所思，但卻還是比預期中平靜。本來貝兒以為他是那種覺醒瞬間的樣子，會說些甚麼豪言壯語之類的，但他明顯與許少傑不是同一種人。阿凱收起小夏的銀刀，站在貝兒的後方，看著前面的管家們正在向控制中心報告所有家人們—除了刷鞋堅之外，全數宣告叛變！但是看著外面熊熊的火花，直沖雲霄的黑煙，恐怕青龍要調動人馬來壓制叛變也不是易事。

「得爛銅爛鐵就想反呀？！」

「發夢啦！」

然而——當初看守客廳的管家們，共有四人。那二人會來救援嗎？眼前二人心中的這個小小願望，被背後的腳步聲粉碎。

「舉手，唔準郁。」

兩名家人已打倒了那二人，並將二人繳械，此時他們同樣只是以槍口頂住管家們的後背，沒有殺掉二人的意思。

這就是破綻——

「死啦！！」

「屌你老母死仆街！！」

「砰！」

兩個管家猛然轉身！以明顯受過專業訓練的瞬間動作閃過在耳邊響起的槍聲！這完全就是是保鑣訓練中解除被槍械要脅的舉動！二人以幾乎一致的動作閃過槍擊後拔槍，眼見就是一次完美的反殺之際！

「砰！」

一下槍聲響起，卻有兩顆子彈同時從貝兒手中左右雙槍飛出！為了自己活下去而殺戮其他受害者這種事她沒法做得出，但為了救出在危劫中的人她可不會遲疑半分！雙槍帶來雙倍的後座力，子彈呼嘯而出直接擊中二個管家背脊，同時貝兒因巨大後座力往後飛！但就在她雙腳要離地的瞬間，背上傳來一道溫柔卻堅韌的力道，當其他家人們因突如其來的槍擊而伏下迴避的時侯，阿凱伸手抵住她的後背，好使她不會被後座力擲飛。

「噗噗」兩聲，兩個管家倒地，貝兒的凌厲眼神還在在槍口冒出的硝煙後閃爍。

「無野啦嘛你兩個？！」

「嚇…嚇死！」

「貝兒好勁呀！」

她卻筋疲力盡的跪在地上。

「喂！有冇事！？」

「貝兒！」

貝兒收起雙槍：「我…我無事。你地呢？」

「無人受傷，放心。」阿凱道，「搵人去綁起條垃圾。」

「呵呵，我黎，我想咁做好耐，佢個副嘴臉真係屌～佢老味呀…」不少人磨拳擦掌。

「搵…搵人去幫佢止血…」貝兒指著在那兒倒在自己血泊中的女僕，「雖然唔係致命，但失血量夠既都會死…」

「你顧好自己先啦。」阿凱扶起她道，「自己未顧好冇資格逞英雄。」

「呵呵，垃圾凱你都有資格教訓我呀？岩岩你唔係一直都係龜縮係最後？」貝兒面色蒼白，前往南區聯合時帶在身上的藥早已吃完，這樣下去的話早晚會死。

「你理得我呀？喂，你面色咁白既？仆街！你細佬係養和講過你要食藥！藥呢？！」

但是貝兒卻沒發現阿凱站在最後的原因—是因為他要站在貝兒身後。實際上，領袖有兩種。有走在最前方帶領眾人，如燈塔一樣耀眼的先驅者，許少傑算是這一種；而另一種沒這樣引人注目，甚至走在隊伍最後默默看守著所有人，在有人墜後時推上一把的領袖…

…如當年甚少參與行動的阿瑟。

…如現在會站在貝兒身後以防她掉隊的阿凱。

「藥？無晒啦。」貝兒苦笑。

「…舜兒佢身上一定有藥。」阿凱迎著晚風，「而舜兒，佢一定會參戰。」

「你想做咩？」貝兒問道。

「無咩…要做既事不變，貝兒，我…好怕死，我始終想上方舟。」阿凱的頭髮在有點燒焦氣味的風中搖動，「既然我地反左青龍枱，只好加入傑少自己搶。哈哈，如果贏到既都可以同阿哥講我廢唔晒。」

感覺不到那種梟雄式的瘋狂，反而好像看到小夏的身影重疊在他身上，還是這樣優柔寡斷，一點也不如那種叫人熱血沸騰的英雄——

———卻不錯，貝兒微微的一笑。

阿凱在貝兒的鼓勵下，硬要變成到最後的「喂你講唔講架你唔講我幫你講架啦」要脅後才向家人們說出自己的想法。

「岩呀，我地係度都唔係辦法。」

「如果貝兒要藥既話，我地一定要殺出去！」

「但我地一出去就會被捲入去呀？傑少會當我地係敵人，青龍直頭真係我地既敵人。」

「再者得四支槍，點出去？」

「先唔講槍既問題啦，我地行路出去？」

家人們七嘴八舌的討論起來，多得司徒莊園的特殊環境，在戰場中央，成為雙方死守與硬攻之地的聖士堤反書院如在颱風之中的風眼一樣平靜。

「試下搶車？」

「你地有幾多人識渣車？」

「車既話咁大動靜，你又知有油？半路死火點算？」

「…」討論突然漸漸平靜了下來，因為大家都得到了共識：不需要以火力硬撼，要高速移動，要越野力，動靜要小，沒時間去收集燃料。這樣的話，有一個條件全部附合——

「不如騎馬？！」幾個思路敏捷的人，同時說出了答案。

「的…的確可以？」

「試下？似乎都冇其他方案。」

貝兒望向阿凱，因為這兒最精通騎術的是就是他。不，不只是這樣，這兒的馬匹絕大部分是在跑馬地騎士團手上搶回來，日常也是他在照顧馬兒們，如果要騎馬殺出去的話他的力量是不可或缺。

「阿凱，聽小夏講…」

「……你，係咪騎士團既一員？」

曾經，否定過去的那個男人。

曾經，拒絕自己的那個騎士，如今在故人的獻身後——

「無錯…我…我係跑馬地騎士團既騎士，阿凱。」他暗自握緊了拳頭，「如果你地想騎馬殺出去既話，我可以幫手。」

他本質上沒有改變，還是這樣的膽小，怕事；可是舜兒引述過向晴說過的一句話，是貝兒相當喜歡：勇敢不是因強大而挺身而出，而是即使害怕得要命，明知自己的弱小下依然挺身而出。

家人們中有人似乎較有想法，決定把從管家手上收來的四支槍重新分配組成方陣，組成菱形的方陣前進，方陣的四個角落由持槍的男生看守，而前鋒就由最近曾出入過莊園與控制馬匹的阿凱負責。

「我？前鋒？呃…」阿凱面有難色，他本身說的幫手只是照料安撫馬匹之類。

「你真係…俾Ｄ信心自己得唔得？」貝兒扶額道。

「……我無信心可以帶你地安全出到去。」阿凱低頭道，「但係…如果你地話…竟然係我…我最有把握的話，我試下。」

「嘻嘻，靠晒你啦，團長。」旁邊的女生用手肘輕碰他一下。

「嗄？」

「團長啊？如果夠薑Ｄ會更似。」

「團長哈哈哈哈，橫死掂死，中二下先死會好Ｄ！」

「喂，我唔係…」阿凱想拒絕。

「團長，你帶路啦！」

你一言，我一語，少年少女之間笑著，這是在名為司徒莊園的偽假舞台上所沒有的歡笑聲。貝兒看著眼前這光景，心中決定好好記著這一瞬間，要與舜兒分享這段故事，更加要與向晴報告，好使在司徒莊園中的這一霎風景留在人類的歷史上。

「上馬之後你地唔使太慌太驚，只要捉住隻馬就可以，識騎馬有槍個三個自己切換到外圍，其他人捉好捉實，我會向所有馬落＂跟隨＂既命令，佢地就會載住你地跟我跑。」

不善與人交流，只會在馬房中與馬兒聊天的阿凱這時卻略為敢於多說一點，雖然只是必要性的教學說明，貝兒不禁心想不知道他口中的那個阿瑟是不是這樣照顧其他人？

離開了司徒莊園的主建築，亦即聖士提反書院的書院大樓後，穿過草地，水池，道路，便能在不遠處找到馬棚。為了維持青龍的歐陸式莊園風格，現代的物品大部分不準進入，汽車自然是其一，被行動基地包圍的司徒莊園內連青龍部隊也只可騎馬，這點——

———預計到的可不只有家人們。

「終於黎啦？我曾經親愛既屋企人。」

不需要以火力硬撼，要高速移動，要越野力，動靜要小，沒時間去收集燃料—那麼家人們最有可能選擇的移動方式就是馬匹吧。騎在馬匹上的青龍俯視著曾經被稱為家人們，為自己的計算而沾沾自喜。

「青龍…！你點會…」

面對許少傑的揮軍進擊，她選擇回家處理家人們的叛逆，相比起許少傑這種只因立場不同的衝突，她更痛恨自己擁有的東西背叛自己！家人們的存在是用來滿足自己，看到人們在末日下因物質生活崩塌而更珍惜眼前人，她也想被自己的家人們，朋友們因時日無多而相擁呀！

但他們竟然向自己揮刀相向！

不能原諒！特別是他們人人都露出抵抗的眼神，同仇敵愾的團結樣子自己更加不能接受！明明更為優秀的自己為甚麼要被他們仇視？！自己身邊的人只因登艦權而為自己效力，但他們竟然即使沒有報酬好處也要這樣對付自己！瞪吧！瞪吧，馬上就會以火力兵力把他們屠殺，青龍知道愈有情誼的人們以死將其分開自己會愈感愉悅！對這邊的憎恨，更甚至許少傑！

全部，去死！

「既然你唔視我為家人，我都唔使對你地客氣，你地今日無既唔只係登艦權，仲有你地條賤命！出擊！全部殺晒！全部都可以殺晒！就好似個個小夏，個咩濕鳩騎士團一樣！」

青龍背後還有負責司徒莊園保安的騎兵們，全員騎在馬匹上殺氣騰騰準備屠戮眼前的家人們！接著青龍振手一揮，身後的武裝騎兵們胯間一夾，向前推進！

完了—這是家人們唯一一個閃過的念頭，在火力，速度上都不如護衛隊！但卻不是最後一個念頭！

「…」

她，司徒子珊提及了最不應該提的人。

面對騎兵們的衝鋒，其他人們都後退了幾步想逃—即使沒可能逃掉。可是有一個人，有一個男人——

———有一個騎士，沒有後退；最後的騎士，沒有後退。

或者其他情況，他會後退；或者其他情況，他會逃跑。但唯獨這一瞬間，這一秒鐘，不會逃！曾接納自己的騎士團被天使嗤之以鼻！曾仰望自己卻疚對的少女被天使嗤之以鼻的這一霎眼絕不會逃！

「對唔住，小夏…我仲係好驚…」他低頭道，「如果你係天堂聽到既，俾Ｄ勇氣我。」

手中握住的，是小夏最後的銀刀。

「新跑馬地騎士團，第一騎士伊萊恩（Viviane），我，阿凱，將會為你而戰。」

心中迴響的，是伊萊恩最後的話語。

終有一日佢都會認同自己，佢既者無做過Ｄ咩好利害既事…但係，我相信住——相信佢既其他騎士

眼中看到的，是阿瑟那時望向自己的眼神。

還記得那時阿瑟的表情很含糊，既不是憐憫，也不是煩躁，唯一可以判斷的—那絕不是同意的表情，甚至說…有點期待吧。

最後的騎士，也有自己的戰鬥方法！面對殺向自己的馬匹，他不慌不忙舉起右手食指，姆指扣成一個半圓，接著騎士阿凱舒鼻吸氣，與最前的馬兒以視線交會，然後——

「嗶！！嗶～～！」

「廝！！！」

所有馬兒聽到大氣中的哨笛聲，全數踢蹄長嘯和應！馬背上的護衛隊員與青龍胯下的馬匹會冷不勝防地踢蹄，盡數從馬背上被扔飛倒地，摔在地上！

就好似個個小夏，個咩濕鳩騎士團一樣—這一句說話不可以當成沒聽過！

看好吧！青龍！你連馬兒所擁有的羈絆也沒有，站在這兒只有你是一無所有！

以踢蹄動作扔飛護衛隊全員後，馬兒全數向阿凱舉到空中的手號跑來，熟悉的氣味，熟悉的聲音，熟悉的動作，騎士麾下重新集結起戰馬們！阿凱以漂亮的動作躍上馬背，望向倒在地上還搞不清情況的青龍部隊們——

「跑馬地騎士團仲係度！跑馬地騎士團，依然屹立於此！！」

最後騎士的咆吼，響遍末日。

牙凱支旗舉得高高derrrrr

好快
咩旗先

仲有一件事,就係我唔鐘意惡意吊癮,作為同樣追故追劇追動畫既人去到最精彩最肉緊既一下出字幕真係想反枱,作為讀者體驗真係唔好。

本身只係寫到青龍回馬槍個度就算, 但始終想要襯呢一道氣一口氣沖到落尾,於是作為構想中既關鍵一幕「跑馬地騎士團仲係度」都決定今晚都寫埋出黎,感覺讀者會睇得爽D, 一下過痛快D。

唔吊癮恐怕會無左被吊癮返黎既人,還請多多支持

又話唔吊癮文呢

未諗到

依家大約幾%？

60

黑夜中只有遠處傳來大炮的轟鳴聲，人的慘叫聲，槍支開火的聲音，間中有兵器互格的聲音…楊芷欣站在被指示的位置，靠在掩體後待機。

「最後一個——嘿哈！」

「砰！」

一下重物被擊飛的聲音，接著是死寂，楊芷欣緊張得聽到自己的心跳聲，沒有戰力的她卻站在戰場的最前線，實在是太叫人不安…

「喂～」一號突然出現，「點呀，有冇事？」

「我，我梗係冇事！」楊芷欣道，「你，你呢？」

「呀，無穿無爛，成班雜卒。」一號拍拍身上的血與塵，樣子似乎比之前有點狼狽，看到楊芷欣望著身上的血跡露出憂心忡忡的樣子他又笑道，「放心啦，佢地既血黎。」

「咁…就好，但係我會唔會累到你？點解你要我跟埋黎？我會係後方等你架嘛。」

「你會？你真係會？」他輕彈楊芷欣的額頭，「我就知道你成日諗埋晒Ｄ古靈精怪既橋，我一唔看住你你實亂黎，相比起咁你跟住我仲好。」

「我其實都想幫手…但你又唔俾我行開…」

一號給她的指示是在每次遇敵之前，都會找出一個安全位置給她，她就在那兒呆著等待一號掃蕩敵人後才繼續前往。

「唔準。」一號道，「你識打架咩？」

「咁又冇你咁叻…」她低頭道，「但我哥哥教過我，少少自衛術…」

但主要試驗者也是她哥哥，但他從不會生氣就是。

「呢度係戰場，唔係遊樂場，交返俾我就好。」他笑著輕撫楊芷欣的瀏海，「你受左傷咪即係我失職？」

「你，真係可以？」

「喂，睇少我呀？堂堂一號呀，皇牌呀，天字第一號聽過未？」一號撒謊道。

沒錯，他在撤謊，因為這種方式的戰鬥根本不是他擅長之處。也許力道，身手他與許少傑不相伯仲，但是把他與許少傑扔到擂台上，他也許只能勉強和許少傑打成平手，時間拖得久甚至是必敗無疑；可是把一號與許少傑扔到滿是雜物的大排檔中，他可以有信心能打贏——這就是一號的定位：潛伏在任何地方，把任何東西化成武器的武者。

相比起強大的武力，那個男人明白保護楊芷欣需要的是高適應力和靈活變通，而一號最勝任這種任務，同樣地在各種奇怪的地方執行任務就是他的定位。

而這種戰場，眼前就是樹，泥，路，石，根在不是他最擅長的地方，他還是喜歡抄起身邊的筆插到敵人眼睛上再用PS4手制作為虎指打碎他下巴。

「我地應該就到。」楊芷欣打開地圖，「我地無係主要交戰區，而係由呢Ｄ小路突入，頭先既應該係同樣透過小路突襲的青龍部隊。」

「唔怪得都比較輕裝。」一號警戒著附近，始終在樹林中打開手機中的地圖極度引人注目。

「詠琳，附近點樣？戰況點樣？」楊芷欣按動無線電。

「沙…喂？依加聽到，你地附近未有新既敵蹤，無人機上既熱成像鏡頭影得好清楚。」為了繼續提升哨兵技術，詠琳不斷在努力著，現在於頭頂上盤旋著的正是她自己改裝而成的熱成像無人機，在黑暗中也可以繼續提供情報，即使沒有能力戰鬥也可以出力。

「其他人呢？」

「我地佔緊上風，算係啦。」詠琳道，「佢地有陣形，有武器，但係傑少不斷發動緊奇襲，佢地本來應該要變陣應付，但係竟然無。」

「竟然？」

「佢地好似無人指揮緊咁，所有人都變陣，結果就係互相阻礙對方，青龍似乎唔係戰場。」

「係咪返左方舟建造區？」

「唔會，佢好少返去，更加唔好講呢個時候。總之機不可失，你地都係繼續由後方潛入去睇下悠悠同梁芷祈係唔係個個叫司徒莊園既地方，如果唔係，就救貝兒出黎。」

「喂，詠琳，教我做野呀？」楊芷欣道。

「我，我唔係咁既意…思…」

「哈哈，同你講笑咋。」她道，「好開心你可以重新振作，甚至比之前更強，你真係好努力。」

「…易哥哥一定都想我咁做，我無能力戰鬥，但都想出份力。」

「咁我靠你啦。」楊芷欣望向頭上的無人機，全身被漆成黑夜迷彩的機身如消失在夜空中，無月之夜下只有細弱的馬達聲在空中告訴楊芷欣詠琳都在守護著她。

「仲有我呢？」一號竟然有點呷醋。

「係係，小女子只好靠晒身邊既大家啦。」她幸福的笑道，感覺自己身邊總是有人在照料自己，一號，詠琳，哥哥…自己實在太幸運。

「遲下再傾，我呢邊仲忙緊，戰線已經逼近緊聖士堤反…等陣！」

「伏低！」

就在詠琳警告的同時，一號馬上按下楊芷欣再掩住她的口以防她發出聲音，頭上的無人機馬上抽起機頭飛向前方偵查：「觀測到眾數熱源，呢個移速，點可能？！呢度係樹林黎架ＷＯＲ！」

一號放開楊芷欣的口，她自然也識做不會作聲，馬上就聽到遠方傳來有節奏的怪聲，並不斷向這種逼近，而且這聲音是…

馬聲？

今日無睇住片出文

但你篇文好吊癮

少少啫

收工

打緊

攰就寫少啲 後補返

跑馬地騎士團還沒滅亡—

只要還有一人記住阿瑟相信的騎士精神—

即使末日，這份信仰也要貫穿夜空！

「快Ｄ！上馬！」

配槍的都是身手夠好的家人們中的男生，他們飛身躍到馬上舉槍向地上的青龍部隊們掃射！

「砰！砰！砰！砰！砰！」

青龍部隊的隊員也不是路人甲乙丙，馬上施展長程翻滾等的身法閃避，加上在馬匹上平衡的家人們準度比剛剛貝兒更糟，那一輪的掃射沒有做成想像中的大開殺戒，沒射傷友方已經是萬幸，他們只成功為家人們爭取了上馬的時間！

「砰！砰！咔咔咔咔咔——」

子彈用盡，但眼見所有人都勉強抓住了馬背！

「跑馬地騎士團，出發！捉實啦！！嗶嗶！！嗶！！」

出發的號令以口哨聲作結，阿凱向馬兒發出「奔馳」與「跟隨」的命令，馬群一聲長嘯，接著家人——不，騎士們腳下的馬兒以四蹄馬上向前邁進！

「同我追！追！格殺！！」

後方是暴怒的青龍，發狂一樣的怒吼向青龍部隊下令，但是騎士團根本沒有放在耳邊，每人都只是死死的捉住跨下飛騰的馬匹以防自己被摔飛！眼前是如深邃汪洋的樹海，阿凱騎到馬背上，記起自己背負著的東西，相比之下也許自己的命實在不算甚麼！

「捉實！入樹林啦！！！」

遙遠後方響起馬達聲音，馬匹喘息聲在耳邊迴響著，阿凱壓下心中的膽怯，只因馬背上是自己最擅長的地方！

「呼！」

樹海淹沒視野，身後已無退路，身前已無去路，但騎士們個個都望向前方，但願眼前黑暗總有盡頭！無月之夜，樹海在黑暗如活過來一樣，沙沙的樹葉聲在漸轉從南而來的晚風發出如海浪一樣的波濤聲，馬兒憑野性的視野展開不可思義的步伐閃身避過樹椏橫枝，直直的向黑暗的彼岸跑去！

貝兒捉住自己騎著的馬，以最後的力氣緊緊的捉住，視每一下呼吸也是自己的最後的嘆息，從馬背上她可以隱約看到在馬群的最前，有一名騎士正在帶領著眾人向不知的黑夜衝鋒，明明是曾經這樣的犬儒…突然之間她想通了一點，馬上她恍惚能看到在帶領著眾人的不是那名騎士，而是那名騎士心中的故人們，那與那個少女，想必他也能看到那些只有自己能看到的昔日影子吧。

而然——

「砰！」

身後響起槍聲！馬匹先行出發的優勢已經被消耗，身後是鐵騎們的追擊！一道又一道光柱好像在樹海的海水下冒出一樣，殺向眾人！

「唔使驚！繼續衝！已經無第二條路架啦！！」

「砰！」

「砰！」

「砰！」

樹林間一槍又一槍響起的從後掩至，貝兒恍如回到當日方舟包圍戰時候血腥黑夜一樣，卻沒有餘勁確認自己身邊的人是否中彈，又有誰墜馬，又有誰犧牲！跑，跑，跑，可是這時身邊已經不只有孤獨的自己和弟弟，還有跑馬地騎士團們，與———

——反抗命運的人們。

————————————————————————————————

「係…馬？」

一號與詠琳同時得出這結論，按詠琳的無人機觀察的結果，有眾數熱源正在樹林的對方，亦即是聖士堤反書院的方向往這邊衝來！是敵？可能！是友？也可能！但楊芷欣馬上就想到了跑馬地騎士團的逸聞，與貝兒的處境——

「阿欣，我地點？」一號問道，「佢地速度好快，我地只要避好就可——」

「砰！」

遠方傳來槍聲！

「出現更多更快既熱源，無人機聽到有槍聲，係有車既追兵？！應該係電單車！」

「唔得，有槍我地唔可以正面迎擊！」一號驚愕的望向樹海深處，馬上牽起楊芷欣的手準備閃進掩體以免被馬與鐵騎輾成肉醬！

「…一號，我有個計劃！聽我講！」

向前高速移動，產生的慣性本身就是個破綻。

「阿欣！你想做咩都好要快！距離接觸只有３０秒唔夠！！２７！２６！」詠琳透過無線電大喝，但即使不用她警告，楊芷欣與一號也看到在視野盡頭出現的光柱與在光柱下前方飛奔逃命的騎馬者！

—————————————————————————————————

到此為止嗎？！貝兒聽到身後的槍聲與車聲愈來愈近！身邊也好像少了幾條本應是自己人的黑影，眼前的樹海卻好像沒有盡頭一樣！

不行！要有人去阻住後方的追兵，這樣大家才可能逃掉——想到這點的時候，貝兒的手已經放到彊繩上，雖說不知道如何控制馬匹，但只要拉住彊繩的話馬一定會停下，自己身上還有雙槍，那樣追兵們就會暫時對付自己…

可行，但一定會死。

但這兒不是計算生死的地方！

「淹死在自己的悲劇浪漫中」—她差點就連聽到這一句評價的機會也沒有了。

在光柱混亂的照射下，在樹影間突然出現了一男一女，他們是——

「掟！！」

楊芷欣計上從他聽到到出擊的時間後看準時機，大喝一聲！一號雙目如雷，看準高空舒臂旋身，手中的小球向空中飛出！

好高！貝兒看到那彈道，那扔擲方式，那高度，馬上明白了！

「合眼伏低！！！」貝兒大喝警告所有騎士，同時閉上雙眼靠到馬背上！可是這一點風險早已被楊芷欣看破，在一號「甚麼也能擲向敵人造成傷害」的怪力下，手中的小球準確地如楊芷欣計算在高空飛過馬群，落在馬匹與追兵之間！！

「啪啦！」

閃光彈！

猛烈的閃光如當日在數碼港附近中伏一樣爆發！楊芷欣準確的計算爆發點的位置要在馬群之後，追兵之前，一如她的計算：騎士團全員背對閃光彈，倒是身後的追兵冷不勝防的被擲了個閃光彈，馬上聽到的是車子急煞，甚至是翻車的聲音！在閃光於身後爆發，映出萬道樹影的瞬間，一號完成了滑疊動作把楊芷欣護在懷中再藏身在樹後，以防被失控的馬匹或是車子弄傷！

雖說不知援兵是誰，但機不可失！阿凱吹響哨聲安撫被身後爆炸聲與閃光嚇慌了一點兒的馬兒，然後繼續加速殺向樹林外！

「到你地試下個種感受呀，嘿嘿！」看到騎士團身後的追兵如當日自己一樣被閃瞎而沒法繼續追殺，一號沾沾自喜。

「橋係我諗既，閃光彈係舜兒同爆爆哥整既，你負責掟？」

「我覺得我時機捉得幾好呀？」

「都係我叫你先掟？」

「呃…至少我扔得夠高呀？講真唔多人做到，我呀，幾乎身邊所有我拎得起既野都可以扔出去做武器，你讚下我啦？」一號笑著的說。

「叻啦叻啦。」楊芷欣也笑道，「快Ｄ去搵返佢地，佢地應該知貝兒係邊或者梁芷祈係唔係入面。」

只有他們領教過閃光彈的威力，只有他們能拜託舜兒與爆爆哥做出閃光彈，推理出來者是跑馬地騎士團，捉到與馬群接觸的時機，準備把閃光彈扔到馬群的背後追兵前面，做到前者的臂力
——這是楊芷欣的才智與一號的絕藝雙劍合壁的巧勝。

排定好既總要出
因為我真係好鐘意寫故

當年好似係寫鬥智故起家 希望寶刀未老

咁樣寫有冇畫面
我有 上帝視角

好有畫面

想睇一號打交

我鍵盤打打下文壞左 Ｄ同Ｇ中間個掣ＣＵＭ唔到

我轉手機打字

赤柱監獄解放戰，許少傑帶領的反抗軍選了無月之夜發動進攻，從傍晚打響第一槍開始已經過了三小時，本以為會出現的巨大傷亡還沒有發生—雖說傷者，死者都比末日法庭之戰更多，但因為逃獄者的演說與許少傑的煽動，這次動員人數遠超當時，即使比率高於當時，但還低於許少傑想像。

失望嗎？當然不是。

但—

感覺不對勁。

「聖士提反前方三百米交戰中，戰況膠著。」哨兵隊作為反抗軍的視眼，使許少傑可以掌控全局，目視確認，無人機，傳訊，無線電等等的方式使戰場上資訊保持流動。

「以北全部係我地既人？」

「無錯！對天使炮擊戰線正向前移動，準備炮轟！」正在後方指揮大局的爆爆哥道。

「呢度係俱樂部小隊，我地收到，開始掃蕩。」回答的，是許少傑的聲音。

遠距離使用土製大炮進行炮轟，中距離為彈弓，投石器等武器壓制，短距離以步兵進行交戰…一層又一層，一波又一波的攻勢一如許少傑計劃般瀉向赤柱監獄半島，而同時作為不屬遠／中／短距離，負責奇襲的精銳們，正是由許少傑帶領的俱樂部小隊。

在密密麻麻的反抗者們與青龍部隊旁邊，許少傑帶領的少數精銳超脫一切計劃，從旁向青龍部隊的防線急襲！

「嘯——！」

正在以槍火還擊的青龍部隊還在掩體後向前方射擊，槍聲震耳欲聾，自然沒有發現在空中飛來的一發利箭！

「噗！」

「噗！」

「噗！」

自以為擁有絕對優勢，所以緊握著手中的槍枝向前猛烈開火，眼中只有以二人協力支撐的車門防彈盾，與不成樣子的武器與不成熟的開槍手法，青龍部隊沒有看到旁邊的——

「噗！」

正在放出箭矢的舜兒！

「仆街！」

本來旁邊理應有在戒備的側翼，這時眼中只有從陣地中突擊的舜兒！手上也是甚麼？弓箭？！原始得笑死人！只靠這種古代的垃圾竟敢挑戰青龍部隊？！

「砰！」

眼前的箭突然爆出閃光，幾個中計舉槍指向他的青龍部隊望向他以弓箭無聲無色地射到掩體中的閃光箭，最後看到的畫面就是舜兒閃身滾翻到掩體後，然後只剩一片白光與因閃光而產生的視網膜光斑，然後耳邊中響起的是那人型災難的戰吼——

「全員！破陣！！」

舜兒只是先鋒，隨著許少傑的戰吼，俱樂部小隊發動奇襲，人馬從側翼殺出！

「殺啊！！」

側翼與前鋒同時進攻，青龍部隊馬上變陣舉槍指向兩邊，但反抗軍一側也同時開火！雙方以火器互轟，即使這戰爭畫面看了多少次，舜兒還是覺得曾經的香港陷入這如內戰一樣的畫面叫人痛心。

火力，經驗，前身為利昌保安集團的青龍部隊遠勝許少傑的反抗軍，當中還有些人連開火前需解開保險掣也不知道，實在沒法與這些基本上是職業軍人的青龍部隊們正面互撼——既然這樣的話，不正面就行了。

正當青龍部隊以為成功擋下側翼的奇襲時，卻不知道奇襲根本還沒完結！

「放箭！」

持弓的，可不只一人。

一整排弓兵在舜兒身後，人人都手執戰弓。相比起只能從保安公司，警署找到的稀有槍械，弓箭可說是比比更是，以琴弓改造，體育館，學校，弓道場，體育用品公司…許少傑找來了大量的弓，然後配備給有體育神經的人們，要求舜兒教一招——

——「箭雨」

「嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯！」

許少傑一聲令下，手下弓手們舉弓向天，接著青龍部隊的隊員們看到的就是萬箭齊發的畫面，箭矢發出破空之聲沖天飛起，支支箭矢飛向空中，閃爍的銀芒馬上被地球重力拉回地面，雨如雨一樣從天而降，正面的子彈可以躲在掩體後，可是——這是從正上方飛落的箭雨！

「嗚呀！！」

「啊啊！！」

一波箭雨未停，許少傑大手一揮，剛剛完成搭弦動作的弓手齊整的舉弓向天，第二波箭雨馬上又至！第三波弓手已經完成搭弦動作，剛剛第一波的人正開始搭弦！射擊後由後方的人接替繼續放箭，自己開始搭弦，三批弓手無間斷的放出箭雨，無聲無息的將死亡從天空撒下，這就是側翼無聲無息地覆滅的原因嗎？！

聖士堤反書院前的青龍部隊們，沒有機會確認這問題的答案，本來可以登上方舟，渡過末日的他們最後只看到從無星之夜墜下的點點銀光，與在箭雨後露出獰笑的許少傑。

「嗚…啊！」

聖士堤反書院，在血色中淪陷。

「箭雨呀，枉你諗得出，傑少。」向晴一邊在戰場之間穿梭，一邊舉機拍照，「我以為係Ｙ小姐諗出黎。」

「佢最多算啟發，但都係我諗。」掩體在前，那麼破綻自然在上，思考敵人的破綻所在是許少傑從Ｙ小姐身上學來，似乎他只對背書背公式不在行，「佢負責更重要既事。」

青龍部隊的人們在掩體後被一波又一波的箭雨擊殺，很多人都是靠在掩體中絕望的看著天空，發現身邊的掩體沒法擋下從天而降的箭雨，最後無助的死去。

「咁叻？可惜你出世係現代，如果你早個幾百年出世可能做個大將軍之類。舜兒，望呢邊。」

「咔喀！」

快門閃動，向晴拍下舜兒手執戰弓，在屍堆中露出茫然表情的身影。

「舜兒，你唔使太內疚。」向晴把鏡頭移向其他方向，卻不忘繼續和他說話，只是不知道目的是安撫還是套料。

「...當初我學箭，唔使為左咁。」

「舜兒，你聽過逃獄者講赤柱監獄入面有幾痴線，佢地係度助紂為虐，你教大家箭雨係係正義之舉。」許少傑一腳踹開腳邊被插成箭豬的屍體走到他身邊。

正義之舉嗎？

許少傑說的話不無道理，但自己心中卻有點...不知怎樣去形容的感覺。當日許少傑說自己將會射落青龍，自己教其他人放出會垂直落下的箭法以組成箭雨時已想像過這一幕─

但親眼看到，還是感觸甚大。

如果是姐姐的話，一定不會這樣吧，自己還是太弱軟了。

眼前就是姐姐被囚聖士堤反書院，青龍的據點司徒莊園就在眼前，青龍部隊的防線已撤向監獄方向，整個校園理應無人...家姐，一定，一定要平安無事！

「舜兒，有貝兒消息！佢係大後方！」

後...方？為甚麼！？

「去啦，我地都要重整一下陣形，叫Y小姐同詠琳黎搵我。」

表情回復凝重，心知真正的硬仗還沒開始的許少傑繼續前進，至於舜兒看著他被南風吹動的西裝外套堅強背影，轉身往身後正歡呼，擁抱，哭泣的人們走去。

有畫面就好 其實我好鐘意睇戲，腦入面有分鏡
一號啦ＷＯＲ…繼續睇落去，唔講得住

好似又得返，個Ｆ掣，應該卡左塵之類，要禁幾下先出
上次清理鍵盤好似係１—２年前

未睇先估佢要死

連我自己都唔知

咁又係 跟本係角色同你講個故事 然後你呢個癡線佬寫返出黎你唔知劇情好正常嘅

我係自己最大既讀者

眼前是一個又一個的戰士，浴血的他們在末日下被排斥在「值得活下去」的名單外，被體制判斷為次一等的生命，沒有活下去的價值…這樣的體制，舜兒實在沒法認同，以保護方舟為名向平民展開大屠殺更是令人髮指，為眼前末日下的這些人而戰，為推翻這體制而戰的話舜兒很樂意效力。

但事實上，歐舜兒的確大可以如之前的計劃一樣：繼續跟隨許少傑的步伐奪取方舟，飛離這即將毀滅的星球，過渡到新天新地中。但是，貝兒注定受維生科技限制沒法登艦，她除了迎接末日外別無他選，而自己已經決定了會陪她到最後的一瞬間。

至少—那時他是這樣希望。

所以無論這樣因方舟而爆發的內戰是誰勝，誰負，對舜兒與貝兒來說也沒有意義，這是一場自己無論如何也不會有利可圖的戰鬥。投身到這場內戰中危險極大，貝兒得到了複合強化劑也會到前線戰鬥，自己更加是俱樂部小隊的一員，死亡機會也不會細吧。

沒有利益，風險極大—理性的思考告訴舜兒要找機會抽身離開。

加上目睹許少傑為了勝利會不擇手段，犧牲他人，視他人為棄子，有時甚至不知道方舟一側的人是壞人，還是眼前的瘋子才是奸角…舜兒也不是第一次擔心自己與姐姐終有一日會成為他前進的踩腳石，用作鑄造勝利的活祭品。

那時貝兒被擄走，舜兒也差點單人匹馬殺向青龍部隊救人，他承認那是愚勇，也是送死—但許少傑那時的觀點令他很在意：沒有去救的價值。

沒有價值。

是因為貝兒不如俱樂部小隊的人善於戰鬥嗎？

是因為貝兒不如Ｙ小姐一樣冰雪聰明嗎？

沒有價值，所以不會去救。

沒有價值，所以沒資格登上方舟。

那時，舜兒在許少傑身看到了方舟政府的影子：自己到底在為誰而戰？

…方舟政府已經是極權的獨裁，踐踏眾生，蔑視生命本質；但許少傑大概也好不到去那兒吧。

故此，他早已下定了決心赤柱監獄一戰後就會離開反抗軍，至於要幹甚麼—就之後再說吧，時間不多，但用作思考自己最後的日子要如何渡過的時間還算是有。

但那時他還沒有認識錘妹，即使沒有參戰，這兒她也一定徹夜難眠吧。

現在只希望…歐貝兒能平安無事，去，留，日後再談。

胡思亂想著的舜兒逆流穿過向前推進的人們，愈往後走人們身上愈是整潔，甚至說是完整—剛剛在前線可是有不少人被碎片之類弄瞎了眼睛呢。這兒已經回到了赤柱市中心附近，遠處有燈光安靜的閃動的是那個神秘教會的封鎖線，而這邊就是反抗軍的進攻路線，由前線的義士們壓制並擊退青龍部隊後，就由血腥的戰場變成了安全的後方，用作補給與支援。

不論那方也是這樣想—表面上。

「歐舜兒！」一把聲音從遠方叫住自己，回頭一看是Ｙ小姐。

「你係…Ｙ小姐。」

「係…係呀。」楊芷欣跑向他，一號就在旁邊跟著，「你，你家姐係個邊，你身上有冇藥？！」

「強化針？有呀，以防萬一…」

「唔係呀，佢食開個Ｄ藥呀！」

正因為太理所當然，他不知正在問的是因罕見病所以歐貝兒要長期服用的藥物，正如走在街上有人問你有沒有褲子一樣，自然不知是真的在問你下半身在穿著的輩子。

「梗係有呀！我家姐呢？！」

「跟我黎！佢唔多掂！」

「嗄？！」

「主要係無晒藥啦！放心，佢無受到咩重傷，只係騎馬係槍口下穿過黑蚊蚊既樹林，一邊走一邊俾後面既人用實彈追住黎射啫！」

「嗄？！？！？」舜兒光是聽也嚇得手心冒汗，到底貝兒是怎樣逃出來？！

「阿…Ｙ小姐，你專登咁講係嚇鬼佢啫。」一號無奈的說道。

「咩呀，我講事實啫～」差劣的惡作劇嗜好，連他哥哥也為此感到頭痛。

「佢…佢真係無事？」

「嗯，有人為佢地治療緊。只係我地無佢要既錯，同埋你手上個支野，俾我。」

「哦…？喂，你地唔好亂用，呢支野如果打左既話人係會發癲！」舜兒交出自己手上的複合強化針，這可以使貝兒一時間成為巨大的戰力，是他以防萬一帶在身上的。

「用黎救人啦！」

在大後方的一角，有一群馬匹被繫在樹旁，還有不知誰找來了大膠桶載水給馬兒喝，旁邊是架起的是幾個帳篷，以藍白封鎖線拉起，有燈號在緩緩閃動，有十字旗在當眼處掛起，十字的背景是一看就知是獅子山的輪廓線，獅山十字旗正迎風吹動，在無星之夜下發出「伏伏伏」的蒼勁聲音。

有一對對的雪糕筒立在這小型陣地的附近，上面被綁上竹竿，兩支竹竿之間被綁上了白旗，白旗被照明燈打亮，以紅字寫著「ＳＯＳ—嚴重警告 阻礙救援違反國際人道法，觸犯人道法屬嚴重刑事罪行」，而下方的就是英文翻譯。

「Ｙ小姐！你搵到強心針？！」一名身形相當健壯，同時也甚為豐滿的護士走出帳外。

「應該係差唔多既野黎架齊姑娘。」楊芷欣交出手上的複合強化劑。

「咦，呢支係…」她一眼認出這是羅醫生製作的複合強化針，「…舜兒，你係度啊。」

「齊…齊姑娘，我家姐呢？」

在戰場上看到十字旗，看到這ＳＯＳ旗，人們不是在互相廝殺，而是搶救著生命，舜兒心中不知為何升起一份悸動，一份神往。

「佢係度，跟我黎。」

其中一個帳篷內，一張行山用摺椅被張開，歐貝兒正有氣無力的坐在上面，手上被吊著鹽水或是營養液之類的東西。

「家姐！哎呀！」

正想一把抱住歐貝兒的舜兒身後突然傳來一陣怪力，硬生生的將他扔開摔到草地上，他回首一看正是怒目相向的齊姑娘：「病人虛弱，你唔好亂黎！」

「嗚…唔使郁手既…」他狼狽的站起來，雖說齊姑娘說得沒錯。

「哈哈哈…細佬，你聽齊姑娘講啦，佢係呢方面好惡架！」

「藥，交出黎。」齊姑娘走到他身邊道，「愈遲佢愈危險。」

「係，藥！係度！」正是舜兒珍而重之收在腰間以密實袋收好，再以SSD保護殼包裹的藥物。

「好，無你既事，唔好掂病人。」

「竟然話無我既事…」自己是甚麼，外賣仔？

「佢係咁，但其實好好人架…咳…咳…」

「家姐，你見點？」身上一處又一處的細傷患，即使不會致命但也夠舜兒覺得難受。

「無事啦…反而係佢地…」

跑馬地騎士團的情況不算好，阿凱甚至是臂膊中彈，以單手的姿態帶領大家突圍，其中更有些人已被白巾蒙頭，更別說在樹林中墜馬的人。

「…只要你無事就好，家姐。」

「你都係，細佬，我有好多，好多故事要同你講～！」貝兒苦笑的打起精神，根本是在勉為其難吧。

「好啦，你兩個慢慢，唔好做Ｄ咩超過禁忌既事呀～」楊芷欣捉弄老實的舜兒。

「禁忌…嗄？」

「我要去搵傑少，遲下再聚啦。」

「你好意思話人啊？你同你阿哥夠好似…嗚嗚嗚嗚！」一號要害被楊芷欣面帶微笑的重擊，叫痛跪地。

「我地行啦，唔好死呀，歐舜兒，歐貝兒！」

「你地都係！」

這時齊姑娘拿著複合強化針前往另一個帳篷，將強化針交給其他護士，因為作強心用途不需要這樣大的劑量，更別說這不是正統的強心針，而是將各種體育比賽禁賽，強心針等等混合調整的超級禁藥，但這種情況下也只能這樣先用著。至於貝兒的藥已處理好，加上清水把藥丸吞就是。

「人呢？」回到這種的齊姑娘問道。

「走左，去搵傑少。」

「…許少傑…呢個人唔係咩好人，更加唔係你地想像中既英雄好漢，點都好，貝兒，食藥先。」

被分好的強心針由其他護士們送到需要的醫生手上，貝兒以水吞服藥物，再吃掉營養棒，算是有回點血色。

但就在這時—

「砰！」

「呀——！！！」

外方響起槍聲，同時傳來慘叫，接著是人們急步跑的聲音！

「ＳＯＳ—嚴重警告 阻礙救援違反國際人道法，觸犯人道法屬嚴重刑事罪行」—前提是他們將眼前的人視之為人，腦中還有人道，人理的概念。

而然—這是世界末日。

藍白色線係指救護車前既ＬＯＧＯ既配色
而唔係某種畜生

呢一個LOGO叫「生命之星」

「生命之星」,表示急救單位或者人員,而中間既「阿斯克勒庇俄斯之杖」係象徵醫療既標誌, 係希臘神話既醫療之神「阿斯克勒庇俄斯」所執既手杖

可以參考維基百科:

神話入面吹到好大 可以將死人醫返好

放心 解咒師setting係死人醫唔返(到呢一刻都仲係)

永遠都係 最唔鐘意龍珠死左既角色只係頭頂加個光環, 或者美漫D角色又死又復活又死又復活咁, 生死律係我筆下所有故事都係唔可能逆轉

點解唔用語言輸入

唔想個個廳讀篇文出黎

唔知點解次次出文就想睇文

我指睇片

errr
咩片...

ＹＯＵＴＵＢＥ

都係未諗好，聽日再出

唔緊要 慢工出細貨

小心又將一號打咗做三號

難得準時放

第十一章:末日將至，守護到底的護衛

那時，被逐出劍擊隊後，自己曾經迷失了很久。

回想起正當要誤入歧途時，是當年中學的鄰座拉住自己要向目標人物揮下的刀。

「如果你係都要靠收錢動武搵食既，就黎我度返工，做我保鑣！」

自己是為了錢才做這些嗎？

自己如今，是為了登艦權才做這些嗎？

別開玩笑了。

——————————————————————————————————

後方傳來敵襲的消息的同時，前方同時也發現了青龍部隊的火力網—雙重的壞消息傳到現時的反抗軍基地：聖士堤反學校中。赤柱監獄座落的是半島地形，許少傑只需封鎖入口就能甚麼也不做地活生生餓死島上的人，但當前後同時被夾擊時，人們終於發現——

——這同時是布袋地形。

地圖上展開的海岸線在碧藍的海上張開成一道灣線，將岩，土，石包裹成陸地，就如一個完整的布袋似的。而許少傑的人馬正是一頭撞進這布袋中的獵物，現在布袋終於露出尖刺並內收，當中的人們只能無形可逃地，面對四方八面湧來的攻勢。

「死守！」爆爆哥以哨兵的通訊網路向四方八面下達命令，「赤柱監獄不但囚禁反對者，異見者，更加強逼當中既人奴役，生產食物同產品供應俾方舟建造區，我地有必要將佢摧毀！重創方舟建造區！」

負責傳命的哨兵遲疑了：「依，依加後面既人都被包圍住，前面都…我地既路線被截斷左…完全就係被困…」

另一個哨兵和應：「係咪應該…集中火力係一點突圍，向內陸撤退…？」

「唔係。」爆爆哥斷言，「傑少已經了解情況，而並無任何撤退既計劃，目標依然都係赤柱監獄。」

「咁落去…」

「相信傑少，即刻傳令出去！」

「…係！」

還好許少傑相當有威望，大家亦相信著他，所以哨兵們也馬上把命令透過不同方式傳到反抗軍中各處。看著爆爆哥執行自己的計劃，楊芷欣牽著一號的手又再握緊了一點兒，因為她知道接下來會發生的事——全部是因她而起。

前方，青龍部隊展現了真正實力，密集的實彈火力全力張開向前掃射，赤柱監獄以北已經好像方舟建造區外一般化成無人區，任何人接近馬上被打成蜂窩，那些車門盾牌陣也被貫穿，弓箭射程不夠長，更沒有小路給予奇襲。

後方，青龍部隊的包抄隊從旁埋伏，終於等到反抗軍推進得夠深而發動突擊從後掩至，切斷進軍路線，將向南推進殲滅被孤立在半島上的反抗軍。

青龍的以行軍佈陣，將反抗軍玩弄於股掌中。以聖士堤反書院為誘餌，換取反抗軍精銳被圍剿圍剿在半島上。

但這時面對絕境的人們是——

—————————————————————————————

「死守！全軍死守！！」

歐舜兒耳邊的無線電傳來哨兵頻道的傳訊，不是反擊，不是撤退，而是死守！所謂死守，就是要以生命戰鬥，守到最後一刻，即以「死」為前提進行。

「齊姑娘，幫我睇住家姐！」歐舜兒拔出戰弓，「你地係度應該會安全！」

他望向外面的ＳＯＳ緊急救援旗，指望至少在人道主義下即使失守也好，他們不會向救護站出手。

「舜兒，唔好去！」齊姑娘喝住他。

「…其他人要幫手，我要去阻止青龍殺人！」

「無用，你唔明咩？呢個情況係許少傑預計之內，佢早就知道會被人圍剿，而決定將所有人當作棄子呀！」齊姑娘說出父親，也是獅山自衛隊與末日十字會背後發起人的推斷。

「棄…子？」

旁邊的喧鬧，慘叫，槍聲頓時變得遙遠。

「呢個係佢計劃既一部分，所以佢叫你地係死守，而唔係突圍，唔係撤退。」齊姑娘說出舜兒心中的每一個想法，用字擊中他每一絲擔憂。

「佢，預左我地做炮灰？」

「無錯。」

看著身邊一個又一個人向後方被突襲處增援過去的人，舜兒沒有發現自己已經是面如死灰。

齊姑娘吸一口氣再繼續說：「我唔知佢想做咩，但係半島既布袋地形既危險，佢點會唔發現？佢亦唔係心存僥倖既人，冒險博下唔會被人包圍？唔係。佢係明知一定會被包圍，然後預左你地會死，叫你地拖時間既情況下，叫你地進攻赤柱監獄。」

恍如又回到那天數碼港流亡街坊會的天台上。

許少傑舉槍頂住彭議員的眉心，扣下板機的那一瞬間一再次浮現在腦海中。

「佢地，大概都會聽晒許少傑講咁繼續死守。」齊姑娘繼續說下去，「好似頭先想衝出去既你咁。」

「……」舜兒不知道應該如何回應，她在說謊嗎？還是說謊的是許少傑？

「細佬，不…不如你…」

「齊姑娘，你有冇方法可以救我家姐？」

三人的剪影，在逼近的槍炮聲中愈來愈明亮。

「我有方法可以救呢度，至少係呢個救援陣地之中既人。」

齊姑娘掏出一個臂環，臂環上同樣印著與外面旗幟上一樣的獅子山剪影與十字徽號，「我地依加試驗緊合併，叫獅山十字會，係末日下留係地球，為有需要既人提供救護，照顧，醫療，食物同容身之所，即使我地最後全部係死於世界末日，我地做既全部都唔會有意義，但我地都想證明人性中存在善良，去為有需要既人做Ｄ好事，歐舜兒，歐貝兒，想唔想加入我地？」

臂環上紅金白色的刺繡，閃爍著燈光的餘輝。

外面的人，已經沒可能救下。

以死為前提的死守，許少傑眼中只有勝利，除了勝利外空無一物。歐舜兒明白自己給不上他，也不能指控救過自己與姐姐，敢於向方舟政府挑戰的他為錯。但是在明知有無數人會犧牲，大量人將死在青龍部隊槍下的前提外，他還是發動了劫獄，騙了所有人，背叛了所有人，視所有人為棄子。

訣別的時刻來到了，舜兒決定自己剩下必死的短暫人生要用在有意義之事上。

「我加入，如果幫到手就好，耶～。」貝兒有氣無力地舉手。

「貝兒，你暫時扮演好病人既角色就好。」

「嘿嘿，我強項…細佬，咁你呢？」

舜兒接過臂環，帶到手上拉緊：「我加入。我無可能阻止到出面既人，青龍既人，但至少係我能力範圍內，我想保護到最多既人，令佢地唔使死…」

「有我地獅山十字會係度，」三號教頭走進帳篷內，旁邊有兩隻大狼狗正威風凜凜的跟著，「呢度既人一個都唔會死。」

連假開始,今晚先9UP一波

大家好我係VantaBlack,難得4日連假我決定訓晒佢
今日要講野主要係揭曉新野,以下係直入正既既新作相關消息:

講故台應該冇人TLDR, 但都寫: 1. FB會連載短篇, 2.本故過左3份2暑假前完 3.新作係獨立故事
----------------------

首先係FB, 依加FB基本上就係每日連載完後揀一小段放上去再貼LINK, 諗返轉頭其實咁樣對擴張讀者量完全無用, 當我係一個新讀者, 見到有一小段故幾吸引禁入條LINK, 眼前就會係幾十萬既大連載

篇幅咁長難以入口, 當然我俾最多心機寫既一定係連登連載中既長篇故事,但亦想多D人睇,所以我宣佈開始於FB連載短篇 作為中學作文堂一寫叙事寫到老師唔俾我再加紙落去既人, 我為自己訂下少少規則先

1. 唔會有前文後理, 每一篇獨立
2. 最多只寫上/下篇
3.每篇要讀者5分鐘內可以睇完

模式黎講我幾鐘意所謂既「處境劇」, 之前係YOUTUBE睇OFFICE都睇得好好笑, 諗緊用返處境小說既文體, 前入主線, 5分鐘內完結, 暫時係咁, 唔排除搬龍門, 但短同5分鐘搞掂係我目標, 如果回響夠多人鐘意變大連載既可能都唔係無啦.....總之我想FB PAGE有D新鮮野。

然後係主連載

方舟爭奪戰共有三篇, 末日法庭篇, 司徒莊園篇, 同之後既@#$%^&*篇就會完故, 但搞到咁長係因為我開始隔日並間中無定向出文, 然後同一條線我由以第三人稱跳到唔同既視覺所以比較長,的確今次既反應都唔及正傳同魔法師 但其實我自己落既心機唔會少過呢2個, 我一定會堅持, 睇下我個肝爆先定鍵盤爆先, 因為末日系列係我最鐘意既系列。

三部曲既第三部曲,<<末日後的那些人>>第零章會係呢個前傳連載後馬上開始因為我抽卡話過如果俾我抽中我就出埋佢要找數, 完埋第零章後我先會抖下, 請唔好咁快移除收藏

司徒莊園篇我會爭係呢4日連假之內完成, 目標係暑假前完結, 唔想連載超過一年(呢個故係2019年9月開始)

新作會係獨立故事, 構想中, 暫時唔公開, 最理想係9~10月開始連載, 唔咁快出唔係我諗唔到, 而係因為我太多IDEA, 我要考慮邊個故最爆最多人睇自己又寫得開心, 大家都覺得有趣就最好, 構思中有校園故, 後宮故, 推理故, 科幻故....話說呀, 我從來唔知咩叫悶, 悶既我可以將我既視覺投向腦入面無數既幻想世界, 睇唔同既故, 俾佢發展, 變大, 咩叫悶啫。新作後會係魔法師2, 最後就係末日系列既最終章, 最終章後呢? 寫既空間,有。IDEA? 當然都有, 但都寫左咁耐, 要睇下到時讀者睇厭未, 我自己又寫厭未, 而最重要係有人想睇我真係唔介意出, 單機出文真係好辛苦

就係咁, 多謝大家一直支持, 作者FB : , 再次多謝大家鐘意我寫既野

gchi 祝樓主日日準時收工 （咁我就日日有文睇

做廢青個排係一日出2次文, 一次4000字, 都唔知點做到

係咪就係正傳嗰陣 當時睇得好爽

死守的命令從前線聖士提反書院傳出，馬上透過各區域的哨兵傳開，作為於哨兵的「大哨站」內負責協調各路哨兵，可能是戰場上掌握最多資訊，最全面視野的詠琳皺起了眉頭：「點解…」

是許少傑百密一疏嗎？不，這樣的布袋地形遭到包圍是理想當然的，許少傑沒有理由看不出—即使他真的是急性發雞盲看不到，楊芷欣也一定會看到警告他進入半島後被人包圍的危險！

為甚麼？！

前後方同時受到猛烈的炮火壓制，兩邊是直插汪洋的絕壁，沒有補給，沒有增援，這樣的絕境理應是集中力量在後方，猛攻其中一點打開缺口撤退吧！為甚麼命令是死守？！

聽著各方飛來的壞消息，傷亡，詠琳完全看不到這樣做的理由，還是許少傑因為敗陣而失去理性，決定負水一戰嗎？

「阿…阿YAN…」在這時刻，她想起了楊芷欣，那個擔任軍師的人，同樣是一直陪自己走來的人。

「詠琳？咩事？你地個邊應該安全架ＷＯＲ！」為了保持資訊可以不斷流動，為許少傑與主將們更新戰場上的最新情況，許少傑視大哨站為核心部分，即使反抗軍全滅，大哨站都不可能受襲！

「我…我無事，但係，死左…好多人…」不斷有哨兵在地圖上更新傷亡，數字正在節節上升，如不斷上湧的血海。

「…我知道。」楊芷欣道，「你唔使驚，大哨站唔會有事，我保證。」

「我…我信你，但係…」詠琳道，「呢個，係你計劃既一部分？」

「…」楊芷欣沒有回應，透過無線電，詠琳可以聽到她的沉重的呼吸聲，與欲言又止口唇發出的細微聲音。身為哨兵，收集情報是詠琳的強項，這樣的細節她自然不會錯過：沉重，想辯解卻不知何從說起，悲慟—這是楊芷欣現在的心情。

「阿YAN，答我。」詠琳走過這段日子，早已透過自身的努力而變得更堅強，「為左贏，你到底訂左一個點既計劃。」

「…詠琳，對唔住。」無線電的另一邊傳來的是天之驕女的道歉，「好對唔住。」

「你唔應該同我講，你！！應該！同所有死左，同即將會死既人講！！！！」

最後的句子，是詠琳對著無線電吼出來，在地圖上又有哨兵把代表青龍部隊的旗子插到地圖下的水松木板上，密密麻麻的旗子代表的是如潮水般從後方湧來的敵人，同時間又有哨兵在地圖上「赤柱監獄」與「聖士堤反書院」之間拔去代表反抗軍的旗子，代表前線友方已經被擊破，於旗下再無友軍。在卡紙上留下的洞，好像留在詠琳心上似的，空洞洞的黑不見底，那兒曾經存在過的反抗者，只剩下地圖上無名，無姓的一個小孔。

生命，不過脆弱如斯。

人命，不過廉價如斯。

一個小孔，代表著的是幾多未果的志向，未述的故事？

「詠琳，你咁太過份，你知唔知佢到底帶住點既心情去同許少傑講…」無線電另一邊傳來一號的聲音。

「喂！我自己講呀！」

「俾，俾我講埋啦！扑錘既係許少傑，你要怪就怪佢，唔好係度同我咁樣鬧阿YAN！」

詠琳語調冰冷起來：「你就係用咁樣藉口去說服自己諗埋呢Ｄ計劃？將所有罪名推晒俾許少傑，去做你既軍師，叫Ｄ手足去做炮灰？」

「我，我唔係呀，阿一你收聲！詠琳，我…我無諗過要推咩責任，計劃係我諗出黎，亦係我同傑少講除左咁做無可能贏到青龍部隊。」楊芷欣忍住淚音，「我責無旁貸。」

地圖上的小孔愈來愈多，代表友方的旗子被不斷拔去，代表青龍部隊的兩列旗子不斷向中間的友軍夾去，全滅的倒數正在逼近。

「你點可以咁做。」詠琳質問，「佢地每個都活生生既人，唔係一支旗，更加唔係你棋盤上既一隻棋…佢地係人，唔係棄子呀！活生生既人黎架！」

詠琳抬頭忍著淚水，連附近正在工作的哨兵的都為之側目，她內心心如刀割，除了生命的消逝之外，更加是不明白一向如大姐姐照顧自己的阿YAN會訂出這樣的計劃。

「詠琳，我地依加係戰爭…呢一場，係內戰。」

「所以呢？所以你推自己人去死就岩啦咩！」

「我無推任何人去死，詠琳。」楊芷欣道，「佢地係選擇左呢條路，我只係教佢地點樣死得比較有價值，有意義。」

詠琳倒抽了一口涼氣，差點以為自己聽到幻聽。

「你…係度同我講乜撚野呀…仆街…你…你…」

印像中詠琳絕少會說粗口，更別說是罵楊芷欣。

「我地無得揀呀！人，一定會反抗！面對末日，上唔到方舟，佢地一定會反抗！！反抗既話，方舟政府一定會鎮壓，鎮壓就一定會有傷亡，你答我！詠琳！有冇可能令佢地唔反抗？！無可能！有冇可能令方舟政府唔鎮壓？！都無可能！」

楊芷欣情緒愜也激動起來，「既然係咁，反正都一定會死人，一係死左人，然後贏！一係就死左人，然後輸！你話，邊一個選擇先係最好？！」

反抗，引來鎮壓。

鎮壓，引來衝突。

衝突，造成傷亡。

傷亡，決定勝負。

反抗是必然的，鎮壓也是必然的，這兩點任何人也沒法改變—反抗者不甘於屈服在強權下，誓要反抗到底；鎮壓者不甘放手自己的利益，誓要鎮壓到底。

天之驕女可以改寫的，只是傷亡過後，誰勝誰負罷了。

世界就是這樣的無情，不帶半點慈悲。

「有人質疑過，許少傑為左勝利會不擇手段…睇黎唔止佢一個，連你都係。」詠琳不為所動，「所有罪犯，都會講到自己無得揀，走投無路先要犯法，傷害其他人咁。」

「詠琳，可能係我唔夠聰明…我搵唔到無人傷亡，大家都可以開開心心上方舟去新星球過日子既方法。」楊芷欣漠然道，「由方舟無辦法載到所有人個一刻開始，我地注定會經歷呢Ｄ事。那怕他日你地真係奪取到方舟，最後上唔到方舟既人，一定會發動第二次方舟爭奪戰，直到方舟起飛，反抗同鎮壓都唔會停。」

「…」詠琳也沒法否認這點。

「方舟爭奪戰，將會永遠繼續打落去。」楊芷欣說出結論。

「我接受唔到，阿YAN，」詠琳的淚水滴落在地圖上，「我接受唔到要死咁多人先換到既勝利，我接受唔到，我地要永遠咁互相殘殺落去。」

「如果唔犧牲佢地，我地連贏既機會都無。」楊芷欣道。

詠琳發現自己也許不是怪罪於楊芷欣，而是沒法接受末世的殘酷。

終結方舟爭奪戰的方式，除了方舟起飛外，就只有人們互相殘殺，直到方舟的空間足夠收容所有還活著的人吧，在那之前—反抗，鎮壓，再反抗，再鎮壓…方舟爭奪戰將會不斷上演，不斷迴圈，即使血流成河，即使屍積如山，人們都會繼續發動方舟爭奪戰。

人生而自由。

當自由被奪去，有時人會屈服—那是末日前的事，各人尚有包袱。

但當人發現如末日，如終局一樣退無可退，人就會反抗。

人生而自由，人生而反抗。

還會反抗，才代表你活得不負「人類」二字，而非家畜。

「咁樣，我地戰鬥到底有咩意義，如果我地贏左搶到方舟…又會有人黎攻打我地，我地依加咁努力，咁壯烈，到底有咩意義？」

看著地圖上的一個又一個小孔，詠琳感到無虛所在之際不是內心，而是自己的身邊只剩下空虛與無力，不存在任何意義的空無一物。

「…我諗，至少證明我地係人，證明我地反抗過，生存過。」楊芷欣咬緊牙關，「更重要係我地會贏，會去證明佢地唔係白白犧牲！時機成熟！詠琳，佢地後面包抄既人距離聖士堤反仲有幾遠？！」

詠琳呆一呆，但還是報出無人機觀察到的距離。

「聽到啦？傑少！」

「沙…沙…沙沙…」許少傑的訊號接入，似乎有點不穩，幾下海浪聲閃爍後才聽到他的聲音：「點解會係你呀，Ｙ小姐，爆爆哥呢？」

楊芷欣現在才接入他的訊號，自然不會揭穿自己的真名。

「…唔係度。」

「………」只有背景雜聲，許少傑沒有作聲。

「傑少？」

「傳令出去：反抗軍全軍開始反擊，反包圍殲滅戰，開始！！」

梟雄在絕境中，舉起染滿友方鮮血的戰旗，奏起反擊的號角。

應該就係 不過我都寫得好爽

4日連假挑戰4連出
試下咋

為左提升出文速度想學倉頡
成功堅持一日半

ok

計埋今晚其實係5連

快啲出啦又吊我癮

出完諗好既部分就想打機

呢排覺得, 要寫好故一定要見識多, 咩野都要睇下試下玩下, 靈感多D之餘, 寫到D自己見過既野寫落會有畫面同臨場感多D

所以D故全部無甜

上面too long quick read
加油
仲有追緊落去架

較早前。

才一步出帳篷，舜兒聞到在風中的血腥味與硝煙中火藥的酸味，他望向更後方處只見火光熊熊，慘叫聲始起彼落。

「唔好諗太多，每個人都有佢既極限，我地只可以救到自己範圍內既所有人。」三號道，「無人係救世主。」

「咁…我同家姐可以幫手做咩。」

「你家姐仲幾虛弱，暫時幫唔到手，佢亦唔方便露面，先留係入面。」

「唔方便…？」

「嗯，你相唔相信我都好，你只要相信我背後個個人。」

「佢係咩人？」

「好快你會知。依加，將附近既傷者全部收容入黎，然後——」

「——然後，就交俾我。」一個人影從帳篷之間步出，定眼一看竟然是一個妙齡女性，正是向晴。

「向晴小姐？！」舜兒略為吃驚，「你唔係同傑少佢係前面？」

「你知唔知道，香港無時無刻都有事件發生緊，身為一個記者，去分辦出最有新聞價值既事件係一樣好重要既技能黎。」向晴笑道，「當然，前線都有星之曙光既線眼係度。」

「但，對唔住…向晴小姐，好可能會有——」

「轟隆！」不知那兒發生爆炸！

「好可能會有危險！你手上得鏡頭，請你快Ｄ去搵掩…」

「搞清楚呀小朋友。」向晴輕彈他額頭，「係我保護你地。」

「嗄？」

「快啦，去開工！個邊！」向晴輕推他一下，「時間無多！」

前方正是被人夾擊的位置，敵人從北方向半島上殺來，獅山十字會的位置本來接近後方，遠離交火區域，但是在青龍部隊的背襲下這兒突然變成了前方的戰線！抵抗圍剿的戰士們馬上面對青龍部隊的強大火力，在實彈的壓制下那些汽油彈，彈弓，弓箭實在不堪一擊，在這兒已經看到傷者們正在撤退—雖說身後也是絕境。

「過黎！」

獅山十字會的人向傷者們招手，有人被扶著進入帳篷，有人不相信而跳過，有人苦口婆口的勸著：「我地擋唔住啦！你地快Ｄ向後撤退！」

旁邊的人卻補上一句：「後面青龍都攻緊呀！我地，我地…」

本想提出甚麼建議，卻發現身在絕境中一展莫籌。

「你地入去先。」舜兒與另一人扶住已受傷的二人，帶往獅山十字會的陣地，「之後交俾佢地就好。」

「佢地，可以做到Ｄ咩？」

不知道，獅山十字會的人馬欠缺武裝，只有一大群傷兵，醫生，護士與搬運物資的人，即使是舜兒也沒法想像面對青龍的進擊到底有何辦法…難道只靠他們心中尊重人道精神嗎？舜兒完全沒有信心。

傷員要不進入獅子十字會的陣地，要不就越過他們繼續進聖士堤反方向逃去—即使那邊也受到夾擊，剩下的…

…已經救不回了。

所以，眼前愈見空蕩蕩，最後零零落落的幾人披血地往後逃，然後從黑暗中有腳步聲醒起，出現在眼前的是—青龍部隊的圍剿軍團。

獅山十字會與青龍部隊之間，只有風中的肅殺，火點與血的甜味。

「你地係咩人！」

遠方的盾陣與槍炮後傳來擴音器的提問，大概是看到旗幟上的徽號與許少傑的為之不同。青龍部隊暫停推進的一瞬間，帳篷這邊也發出「嗡——」這樣的一下擴音器打昇的聲音。

「我地係獅山十字會，係民間自發既人道主義救援組織！」齊姑娘的聲音洪洪的響起。

「我俾五分鐘時間你地，全部人舉高手走出黎，一個接一個咁出黎投降！」

「我地唔會，亦唔需要投降！呢度既人全部係傷者，我地無人有戰鬥能力，請勿開火，重申，請勿開火！襲擊呢度將違法國際人權法以及日內瓦公約，屬戰爭罪行！」

「立即投降！我地已經透過目視確認你地陣地內有武裝份子，佢地對方舟安危造成極大威脅，行為已經係恐怖主義！立即投降！否則開火！」

言畢，盾牌陣中無數槍枝舉起，準星一律對準獅山十字會的帳篷，一直一聲令下馬上就會開火把眾人打成蜂窩吧！

「日內瓦公約１９４９年第一公約清楚列明！醫務部門之固定醫療所，及流動醫療隊，在任何情況下不得被攻擊，而應隨時受衝突各方之尊重及保護！你地既行為正係度違反國際人權法！屬於戰犯罪行！請勿開火！」

「呢度係方舟編號８５２！方舟護衛隊既青龍部隊！你地既行為正對方舟構成嚴重威脅！對人類存亡造成巨大風險！立即投降，並交出武裝份子俾我地處置！否則我地將會根據方舟法案以武力解除威脅！！」

劍拔弩張，青龍部隊沒打算把任何人權或是公約放在眼內，正如舜兒所料。不過看到十字旗他們是停下來喊話這一點，已經很叫他驚訝了。

「嗡———」

又是另一下擴音器打開的聲音，是向晴。

「呢度係星之曙光，相信青龍部隊既大家都好清楚我地係做咩。依加，獅山十字會已經講明左入面所有人都無戰鬥能力，佢地只係人道救援，如果你地執意要開火襲擊既話，每一槍，每一刀我地係附近既無人機，鏡頭，收音咪都會通通記錄，上傳到方舟網絡上。」

「你係威脅緊我地？」

向晴繼續說：「因為世界末日，所以做咩都無責任—呢個講法只適用於上唔到方舟既人，青龍部隊既咁多位，你地犯下既戰爭罪行我地星之曙光都會完完全全咁記錄落黎，第二時去到新地球，唔保證你地唔會被清算呀，始終係講緊屠殺救護人員咁嚴重既行為。」

「……」青龍部隊的人，竟然還真的不敢輕舉妄動。

「就我地星之曙光透過網絡所知既情報，外國政府已經為左防止有人以末日將至，做任何野都唔使負責任既心態去為所欲為，已經訂立左末日法案，一但到左新地球，除左重建文明之外，就會即刻透過星之曙光計劃既資料成立獨立法庭，清算個Ｄ係末日倒數期間犯下既種種罪行，你地既行為唔係無後果，你地最好諗下。」

幾架無人機很故意的下降，把鏡頭對準青龍部隊的人，鏡頭角落還有紅燈閃爍示意正在拍攝。

齊姑娘的聲音再次響起：「我地只係人道救援者，入面既傷者已經唔會再有能力戰鬥，你地繼續行動可以越過我地繼續，如果你地有人需要醫療救援都可以黎搵我地，我地將一視同仁拯救所有生命。」

「……」

青龍部隊沒有回應，似乎沒有決定行動方針，不知道是由他們決定，還是在請示上級，既沒有撤退或繞過的命令，但也沒有開火的命令，他們繼續與獅子十字會對峙，一方是荷槍實彈，一方只有代表救援的十字旗與星之曙光的鏡頭。

第四權與子彈的對峙。

今日既定義係我未訓

ｔｈｘ咁我繼續寫落去

正因為你有未來，所以才有包袱。

可以登上的青龍部隊們受向晴的威脅，停下了推進的腳步，手上的子彈也不敢射向記錄真相的鏡頭—是向晴在掩護自己嗎？舜兒回想起剛剛她說的話，似乎就是這樣的一回事。

不愧是為了尋找真相，連恐怖份子巢穴也衝進去的向晴呢。

「我地會派人包圍呢度，但唔會傷害你地。」青龍部隊背襲一方傳出廣播，「但我地會派人入營，檢查有冇武裝分子匿藏係度！你地如果有咩輕舉妄動我地都會開火！」

「…」向晴一方短暫的沉默後，「你地最好守承諾，你地一舉一動都係星之曙光既監察下，所有資料都會傳到未來新地球上既法庭，清算所有反人類同罪惡罪行，末日唔係踐踏人理既藉口。」

青龍部隊的人們變陣，幾個人組成不同的小隊把獅山十字會的救援陣地包圍起來，又有全副武裝，荷槍實彈的隊員入營搜查，但總算是保住陣地中傷兵們的性命。星之曙光的鏡頭與無人機數量相當驚人，在陣地中除了齊姑娘與三號跟蹤著搜查的青龍部隊外，每個角落都在星之曙光的監視下，無形的力量壓制著青龍部隊，不是靠武力，而是靠鏡頭—舜兒也感到相當的驚奇。

至於其他青龍部隊的人就繞過獅山十字會的陣地，繼續往前推進，過了片刻後又聽到後方傳來尖叫聲與槍聲，子彈呼嘯而出橫掃夜空，舜兒低頭不忍直視，卻又不敢掩耳，自己大概連逃避沒有資格吧——

「舜兒，唔好覺得內疚…」一把聽起來相當虛弱的聲音走向正在營地中一角，看著青龍部隊的人檢查營地而悶悶不樂的舜兒，「你唔係逃兵，而唔係向青龍部隊跪低。」

「你係…？阿凱？！」

眼前的阿凱相當糟，肩膊中槍移除彈頭後的包紮，與身上各處大大細細的傷痕，不說還以為他從甚麼戰亂地區回來似的，雖說香港現在與戰亂地區也相去不大就是。

「係啊舜兒…嗚呀…」他忍著痛在舜兒身邊坐下，「你家姐點樣？」

「佢無事，暫時都無事，聽佢講係你帶佢地衝出重圍？」

「可以…我唔係衝出重圍啦，對於死左個Ｄ人黎講，係我帶佢地去死。」阿凱道，「不過，我無後悔，亦係唯一既選擇。」

「…你變左，阿凱。以前你廢好多。」舜兒直接了當的道。

「有人同我講，話佢期待我，仲有以前既人期待我，」阿凱道，「所以我…都想回應下。」

「…我會問下家姐你地係入面發生咩事，你痛就唔使講。喂，你無溝佢下嘩？」

「梗！梗係無啦！痴撚線！」阿凱連忙否認，「你呢？聽講你已經唔再跟許少傑？」

「…係，我已經決定要加入獅子十字會。」舜兒說道，「許少傑唔係Ｄ咩好人。」

「好人係贏唔到方舟政府。」阿凱道，「雖然我都唔知咩人可以贏到啦，哈哈。」

他最後以兩下乾笑作結，舜兒苦笑奉陪，心中想著的是到底他在這段日子在司徒莊園內到底經歷過甚麼。

「你覺得傑少會唔會就咁玩完？」阿凱抬頭望向天空中不知那兒映到雲上的火光。

「夾擊，絕境…的確好絕望。」

但是，許少傑他是明知人們會死，明知會在半島上被人包圍，圍繞。

所以，現在的這個情況：是在許少傑的計劃內！！

「咚…」
「咚…咚…咚…」
「咚…咚…咚…咚…咚…」

遠方有異動。

「喂，你聽唔聽到？」舜兒站起來。

「扶，扶下…THX…」

「高度同聽唔聽到有咩關係啦…?」舜兒拉起阿凱。

「你應該無車牌…」

「嗯?關咩事。」

「無事啦…咩聲黎？係…鼓聲？」

跑馬地騎士團團長，與獅子十字會未來的弓手望向北方的黑夜，無星無月的漆黑將香港的大地覆蓋，放眼望去只有無盡的混沌，但在樹影之間，卻有鼓聲奏起。

—————————————————————————

「竟然係鼓聲呀。」

楊芷欣放下與許少傑與詠琳通訊的無線電，站在聖士堤反的暸望塔上望向北方，確認到自己計劃中的第二部分正在如火如荼的進行著。

身在南，北的火力網之間，才女與她的騎士依然泰然自若，這就是楊芷欣的自信：破綻已被鎖定，青龍的敗陣已成定局。

南風呼呼，在黑夜中文雀之妹—楊芷欣凝視黑夜，雙瞳即使在黑暗中，洞悉一切破綻，識破所有弱點的銳利眼神依然閃耀而清澄無比，炯炯有神的雙目已擦掉剛剛的淚花，把眼前的戰局收歸眼底，如當日的計劃所有計算一樣。

進入布袋一樣的地形，必定會受到從後的偷襲。

這是必然的。

既然敵人的其中一步旗已經可以被完全預知，那麼怎有不加以利用之理？

必然—本身就是破綻。

楊芷欣馬上看到北方的大地上，無數燈光亮起，戰旗飄揚到空中，戰吼與戰鼓的叫陣隨風四散！無數戰士揭破偽裝，解除埋伏，從所有可以藏身的地方殺出，本以為已經被打斷的進軍不但沒有潰散，而是與伏兵們會合成最終包圍網，向南方湧去！

同時，半島上的人們重整隊形，放棄向前推進，而是往後回擊，剩下的全是在剛剛的絕境活下來的精銳與更加叫人聞風喪膽的俱樂部部隊，一時間——

被包圍的，是剛剛發動背襲的青龍部隊！

「兄弟！最終包圍網展開已經完成！反擊！開始！！！」

許少傑透過無線電喊出命令，一呼百應下反抗者同聲叫陣，一時間殺聲震天！

「正中下懷。」楊芷欣露出在家中惡作劇成功的笑容。

poly

剛剛許少傑的戰吼言猶在耳，楊芷欣在暸望塔上卻轉身望向赤柱監獄方向的戰線，恍如青龍就站在面前—

「決勝局，依加先開始。」

大概視野內某處，青龍終於知道自己的破綻，從頭到尾都如赤裸一樣脆弱。

——————————————————————————————————————

最終包圍網完全展開，赤柱一帶殺聲震天，自以為自己已經勝卷在握的青龍部隊回頭發一看，只見反抗者們成千上萬，真槍實彈的震懾在反制命運的怒火前如杯水車薪，自己——才是被圍剿的一方。

「光復我城！！」

「世代革命！！」

點點星火，以燎原之勢焚向赤柱！

發覺自己同樣進入了布袋的青龍部隊連忙後撤！但是眼前的是個個已然沒有未來，卻想重奪自己未來的人們！

「殺啊！！」

雙方火拚，本以為自己可以靠自己的火力優勢殺出重圍的青龍部隊發現在剛剛遇上的不同大大小小抵制時，自己的子彈儲量已經不多！從後突襲，意味著遠離大本營，欠缺補給—加上不斷的殺戮，鮮血沖昏了頭腦，自己手上的子彈數竟然到了捉襟見肘的地步！

「當然，你地殺左咁多人，子彈即使唔無晒都唔會多。」

實彈，需要子彈—楊芷欣早已計算在內，當然計算到的不只她一人。

「每一個人既死，每一個人既抵抗，都係勝利既伏筆。」

拖著５分鐘，１分鐘，１０秒…每一條以死相拚的生命都消耗著青龍部隊，沖昏他們的頭腦，麻痺他們的理智。每一條燒盡的生命，都以光明點亮通往最終勝利的道路—燃燒吧，反抗者們；燃燒吧，革命者們……沒有人的犧牲是白白犧牲，沒有人的死，是毫無意義。

以自己鮮血，鑄造勝利。

以自己未竟的願望，成就自由。

「不自由！毋寧死！」

破軍於千里之外，臬雄築起通往勝利，卻由血肉建成的橋樑。

「啊啊啊！！！」

「仆街，快Ｄ換彈！無？！」

「岩岩個排呢？！」

人海戰術—亦即血海戰術。

但慘勝，也是勝利。

「全軍！！破陣！！」

引擎聲轟然響起，兩架裝甲車在視野內出現！青龍部隊們一看就知道這是方舟護衛隊的武裝裝甲車，正當以為援軍到達的時候他們才發現眼前的裝甲車車上卻沒有應該有的「青龍」或「玄武」或「白虎」或「朱雀」字樣，那兒印著的字樣而是——

「反抗者」與「復仇者」！

「反抗者！復仇者！開火！！」

「噠噠噠噠噠噠噠噠———！！」

槍聲響徹雲霄，從「反抗者」與「復仇者」車體內伸出的機槍對準青龍部隊掃射！

「以子之矛，陷子之盾—估唔到傑少以一開始就有呢個打算，其實佢既軍略比我更勝一籌。」楊芷欣從這邊也聽到了「反抗者」與「復仇者」的槍聲。

「點解佢地…會有方舟護衛隊既裝甲車？」一號問道。

「因為佢由方舟包圍戰開始，已經知道自己火力上不及方舟護衛隊，所以沒收佢地既武器一直都係傑少既計劃。」

獅山十字會營內，舜兒一聽到震驚百里的機槍聲，不禁緊張了起來：因為那正是當日方舟包圍戰最後變成大屠殺，曾追殺自己的裝甲車！

倒是後面的裝甲車被突如其來的爆炸嚇到, 竟然減速才敢穿過正在崩潰的隧道口, 但因為與七人車距離還近, 兩車都安然地離開隧道--

但同樣因為這減速, 令許少傑有機可乘--

沒想到，這兩架車當日被沒收後，許少傑更加納為己用！

身邊的青龍部隊的隊員們紛紛後撤，想退出布袋一樣的半島地型，但是馬上在反抗軍的最終包圍網下同樣因為地形無路可逃，要不拼死一戰然後馬上倒在最終包圍網的強大火力下。至於往南突圍也是一個選擇，因為在那邊的戰線被圍困過，也與監獄一側的青龍部隊交戰，理應心力交瘁，彈盡糧絕，卻——

「放箭！！」

「嘯嘯嘯嘯嘯嘯嘯！」

箭頭被點燃，向南突圍的青龍部隊們只見焰箭從天而降，從後發動偷襲的他們沒有看過聖士堤反空中降下的箭雨，正如那時的他們一樣…

「搵掩護！」

「嘯嘯嘯嘯嘯！」

掩護再次沒法擋下垂直飛落的箭雨，馬上又是哀鴻遍野，死傷無數。

那麼—

「舉盾！」

「噹噹噹噹噹！！」

向上織出的盾陣把箭雨擋下，正當他們以為這樣就能免於箭雨的洗禮時，眼前卻是敵影處處！！

「點解…」

青龍部隊的突圍班，還沒明白便倒在白刃與槍彈之下。

舉盾擋下焰箭，眼前卻出現敵人，被包圍的他們以為前面的人因剛剛的絕境會因為失去戰意，只能在布袋中等待被圍剿—卻沒有看到眼前的事實。

在最後一刻，全身中彈的人向青龍部隊撲去引爆身上的炸彈。

在最後一刻，手已經沒法舉起的人用口咬掉青龍部隊的耳朵。

在最後一刻—幾乎每個死去的人，都帶著同歸於盡的悲壯殺向青龍部隊。

失去戰意？心力交瘁？從決定走在最前的時候，已經預計到自己會戰死在香港的大地上吧。可是他們還是決定成為先鋒，即使是螳臂擋車。

螳臂擋車有兩種，一是不知地厚天高，因無知而送死。

螳臂擋車的第二種，卻是明知地厚天高，卻還是執意與巨人為敵。

眼前即使是地厚天高，也不改要逆轉命運的凌雲壯志。

重點不是勝負與否，而是在時代將之淹沒前，有沒有去反抗，去證明你這隻明知不敵，卻執意反抗過的螳螂曾經存在過——在車輪上刻下也許微不足道，卻證明你存在過，反抗過的偉大削痕。

「就算佢地戰意唔減…佢地既武器，槍，弓箭到底邊度黎…？」一號問道。

「呢個問題倒簡單，撤退前要施行焦土戰術，將自己既物資，陣地通通燒到一乾二淨至係，呢個係行軍佈陣既常識。但係明顯青龍唔識兵法，而許少傑識。」楊芷欣指著眼前的聖士堤反書院，「中間係司徒莊園，但外面——係成個青龍部隊基地呀。至於弓箭仲有一個好處，就係箭矢全部可以回收，再射一次。」

「反抗者」與「復仇者」，零零星星的對天使炮擊車，無數伏兵組成的最終包圍網與靠著聖士堤反中的武器重振旗鼓施展回馬車的俱樂部部隊將背襲的青龍部隊殺了個片甲不留，布袋的入口，樽頸，袋口全部回到反抗軍的掌握中，所有失地也盡數收復。

「他們就係反抗軍，全部係被體制認為「不值得活下去」既人。真係狼狽呀，青龍。」

「真係諷刺。」一號倒是冷笑一聲。

「嗯？做咩？」

「但佢地既行動，全部都係由你呢個被判為可以生存落去既天之驕女計劃，所以單憑佢地…」

「…唔係我計劃黎。」

「嗄？」

楊芷欣失笑道：「我負責既係攻陷赤柱監獄呢個無敵堡壘，當時我只係話係呢個階段，唔可以輸，要犧牲幾多人命都好，都唔可以輸，即使攻陷唔到都要對監獄造成威脅。至於點做，唔係我計劃。」

「…係得咁多？」

「係咁多。估唔到傑少唔至造成威脅，更加將青龍部隊重創呀…阿當錯判左，許少傑不但有資格登上方舟，比方舟建造區既人優秀，佢真係有可能會令方舟覆滅。」

即是說以布袋地形引誘青龍部隊發動背襲，使先鋒陷入背腹受敵，令青龍部隊的背襲班自己也進入了布袋地形，再以最終包圍網與聖士堤反的火力回馬槍夾擊將之殲滅，所有軍力匯合發動總攻擊……這些…

「全部都係許少傑既計劃！？」

「無錯…我只係計算到佢會點做，但並．唔．係．我．既．計．劃。」楊芷欣凝視著海面道。

許少傑—你到底是何方人物？大概青龍與一號也同樣有著同樣的這個疑問吧。

「……」只懂以不同武器，在不同場地搏鬥的一號深感自己的武藝在這種兩軍對陣面前是如何的無力。

「但係，回馬槍個Ｄ人本身唔係都受赤柱監獄前青龍部隊既火力壓制？佢地咁得閒去回馬槍？！」

「你睇下個邊，一號。」楊芷欣指向遠方，「你睇下赤柱監獄？」

一號沿著楊芷欣所指的方向望過去，只見視野的盡頭是在黑暗中轟然聳立的赤柱監獄這時竟然有火舌冒出，濃煙升起！

「勝負係對奕之前，已經注定。」楊芷欣道，「對奕只係將勝負反映出黎既儀式。」

就在這邊廝殺的同時，囚禁自由，壓迫人們最後意志的檣櫓卻早已灰飛煙滅。

「你呢個樣同我阿哥俾我整蠱個時個樣一模一樣！哈哈！」

天之驕女在戰火的搖焰間露出少女的笑容，瞳中的赤焰的倒影依然猛烈地焚燒著。

結果４日連假都係出唔晒
唔想返工

今日連載穿插不同視角,埋伏筆, 解伏筆, 再黎個超展開
希望大家睇到我睇到既畫面, 我亦久違咁寫少少鬥智, 最緊要大家有畫面同睇得爽,多謝支持
聽日準時返工

BTW 萬物都可以係隱喻, 睇到, 睇唔到都好,你睇到既就係你睇到既, 唔好去問, 去感受

感覺上好似有D問題 但睇完成場戰爭先發表意見

大規模戰爭好難寫
你有可以講 我都唔保證冇bug, 有既我睇下兜唔兜到

寫埋答你, 我寫既時候已經諗過

今日有文？

有

今日連載建議配合BGM閱讀:

-----------------------------------------------

「睇黎已經發現左呀。」許少傑迎著海風，身上的西裝外套正被海上的氣流與開炮的氣流吹得伏伏作響，逆光下面對高聳入雲的堡壘卻毫無懼色，「反正係咁，對方舟炮擊艦隊，全艦——亮燈！！」

無線電訊號傳開，赤柱監獄對海的海面上馬上有點點光芒亮起，可是一開始的幾點只是點點無力星火，但一點火在黑暗中亮起，馬上如火炬相連一樣把光明向外面傳開，今夜無星無月，本以為只有無邊黑暗的海面以許少傑所在的艦隻為中心，亮起一列又一列的光芒，無數船隻被安裝上土制大炮，一門又一門大炮在怒濤上把炮門指向赤柱監獄！

這光景自然看在楊芷欣眼內—畢竟，這是她洞悉的破綻：赤柱監獄的絕對防禦，只能應對陸地而來的襲擊。

「我地既人，即使拼死都要對監獄造成威脅，咁樣做之後呢？監獄本身係無敵堡壘，加埋青龍部隊既火力，就算全員都有同歸於盡既決心，都未必有用。」當時許少傑在會議上如是說。

楊芷欣拿起代表反抗軍的黑旗，舉到地圖上監獄的「上空」道：「的確監獄既防禦力一定係極高，甚至比方舟防線更加高，就算用對天使炮擊戰線喪炸都未必有用。」

終於，她的手在空中凝住。

「但係如果由呢邊發動炮擊呢？你唔係一早已經準備好用炮艦之類炮轟方舟？」

楊芷欣把黑旗插到地圖上海面的藍色上，如下了一著決定勝負的關鍵一步，清澄的雙瞳如洞悉未來。

「哦？已經估到？」許少傑閃過只有一剎的驚訝。

「方舟係海上建造，你既信條一向係對付敵人要用正確既武器，大飛姐既爸爸大飛鄧走私起家，手下大班水手同船長，佢地有船而爆爆哥有造炮既能力，如果我咁都睇唔穿你想做咩實在太失禮～」

每次與這小丫頭見面還是想揍她一頓—可是Ｙ小姐總是找到所有人，甚至連青龍也沒有發現的破綻：赤柱監獄對陸上防禦固若金湯，但是來自海上的炮擊的話…！

「將軍，無棋。」這時的楊芷欣從暸望台上滿意的笑笑，好像看到自己哥哥落入幼稚卻有效的陷阱弄得一頭麵粉似的。

無數的炮擊艦從海上張開成炮擊戰線，把赤柱監獄包圍在中間，道道炮門一律指向監獄，怒濤拍岸的聲音與炮彈轟然飛出的聲音混雜在一起，這就是許少傑一直要選新月的黑夜發動攻擊的原因：青龍部隊的人愈遲發現海上的軍勢，對監獄造成的破壞便愈多。

現在發現已經太遲：許少傑的軍勢已經在海面上完全列陣，所有炮擊艦在他的號令下萬炮齊鳴，即使是無風無雨，海面上也響起雷霆萬鈞的炮聲，硝煙在海面上揚起，恍如夜霧一樣在海面游走在炮擊艦之間，加上炮門的轟嗎與火光，許少傑就似帶著暴怒的雷雲一樣瀉向赤柱監獄！

「勝負已定！目標係赤柱監獄，全軍——破陣！！」

無線電傳來的是許少傑在炮聲之間憤怒的戰吼，岸上的反抗軍們回響起震耳欲聾的歡呼，最終包圍網與回馬槍的先鋒們把青龍部隊背襲班全數殲滅，至於赤柱監獄外的火力網也因為對方舟炮擊艦的炮轟而瓦解，現在只剩下一件事——由陸上部隊前往營救被囚的所有人。

「終於，到左呢個地步。」楊芷欣扶著暸望台上的圍欄，為了救回悠悠，自己也許經歷得太多，太多，與詠琳相遇，末日法庭，再到現場，也許自己手上早已染滿了鮮血，自己也再不是當時的自己了吧。

自己的天資，害死了其他人。

假如沒有一絲內疚，自己就真的是女魔頭了吧。

大概…哥哥知道自己做過這些事，也會生氣呢。

「終於呀…你個組女叫咩名？定師妹？」

「佢叫何樂悠，我地叫佢做悠悠，係個好乖，好努力，好聰明而且好好心地既叻女黎。」楊芷欣看著正在起火的赤柱監獄道。

「為左佢，你將成個監獄炸左呀…」

「我厭炸得太遲。」楊芷欣發怒的時候與她哥哥完全一模一樣，叫人望而生畏，「我睇到悠悠俾方舟護衛隊虐待個個樣，我就即刻想殺撚晒佢地！」

剛剛的內疚只對在劫獄中途死去的烈士們而起，並不是那群以保護方舟為名，殘殺生命的禽獸們。

「……」第一次看到如此憤怒的楊芷欣，連一號也不敢亂開玩笑。

「嗄…嗄…對唔住，失態左。」楊芷欣突然露出很疲勞的樣子，「我地去接佢，接悠悠啦。」

「好，記得追貼我，聽我指令。」一號熱身拉筋，「打打殺殺既事，交俾我黎做。」

因我而死的人還不夠多嗎？—楊芷欣硬生生把這句吞回肚中，只是輕輕的牽起一號的手，迎著炮聲與海風閉起眼，感受手心傳來的體溫：「多謝你，一號。」

他沒有回應，但牽著楊芷欣的手握得更緊。

————————————————————————————————————————
馬匹突然失控，把自己與護衛隊摔到地上，家人們竟然騎馬突圍，追擊的人也沒有結果。

發動背襲的青龍部隊背後出現如潮水一樣的敵人，前面被包圍的人還能向後回馬槍夾擊，突襲班就這樣覆滅。

監獄這邊火力最大最猛，本想推進解救，將回馬槍的敵人瞬間輾壓，可是從漆黑的海面上突然出現炮轟，一開始還以為是甚麼東西意外自爆，待探射燈照向海上時已發現炮艦在從沒有想過的海上列出了陣形，向監獄這邊連連炮轟，直到現在還能聽到爆炸聲與石屎飛散的聲音。

「監獄入面既人開始逃獄！」

「我方防線再後撤一百米！」

壞消息紛飛而至，青龍在指揮中心中愈聽，面色愈是難看—卻不是如別人所想的那樣：因為裁在許少傑這種「下等人」手上。

我也想—與戰友們一起對抗強權。

我也想—獲得那種生死之交一樣的手足之情。

每次想起在莊園中，阿凱與其他人同生共死也要突圍的樣子，自己就牙癢癢的恨，恨，恨：憑你們也配有這樣的羈絆？為甚麼優秀如此，連父親也不及的自己卻這樣的…寂寞？

自己一無所有。

勝負根本不重要，在隆隆炮聲下，明明擁有一切，連天使的權限也擁有的青龍覺得自己一無所有。

「赤柱軍營呢？！」

「佢地唔會幫手，軍營後面係衛星地面站，負責方舟同衛星網絡既通訊，佢地只會保護衛星站！」

「赤柱炮台呢？！我地用赤柱炮台炸返返去呀！」

「古蹟黎架弱智仔！」

「你好好呀？！又話阿富汗打過恐怖份子！個許少傑送石油氣架咋！」

「我地係個邊係提供保鑣服務，唔係打仗呀！」

「打仗？！你打飛機添呀！」

吵死了！

「你地！全部同我出去！！」青龍大喝一聲，即使已知大勢已去的眾人們還是忌諱青龍手上的天使權限，也暫時停止了互相咒罵，默默的離開指揮中心，只剩下遠方低沉的炮聲與爆炸聲，間中滲透著人的慘叫聲與血肉的撕碎聲。

卻只剩下一人。

「阿諾，你有咩打算…或者，我真係到此為止。」青龍苦笑道，「呢度，就係我既滑鐵盧。」

明明叫全部人離開，阿諾還是留下；明明叫全部人離開，看到留下的阿諾—青龍卻沒有生氣。

「滑鐵盧我都會同你一齊去。」阿諾道，「我咩打算都冇，你有咩打算我就有咩打算。正如我份約，我係你既保鑣，將會保護到你最後一刻。」

那時如果不是青龍拉住自己的話，現在於監獄中尋找炮轟拉來的缺口逃亡的人就會有自己在當中了吧。

「真係好呀，咁鐘意返工。」青龍搖頭道。

視之為職責呢。

「……」阿諾沒有回應甚麼。

「已經確認過軍營唔會支援？」

「絕對唔會。」衛星站不會冒任何風險。

「咁樣只有突圍一途，方法，有；風險，大，阿諾—你會唔會跟我一齊衝？」青龍穿起軍服，披上戰衣，拿起武器，「前面—就係我既滑鐵盧。」

「為左你，只不過係區區滑鐵盧！」

阿諾掛起軍刀，雙目的銳利不輸手中的刀刃。

第十一章:末日將至，守護到底的護衛

完

第十二章：天使終曲奏響：嫉妒者—青龍

阿諾=兵

雖千萬人吾往矣

文還是要儲的

儲完

起身冇文

第十二章：天使終曲奏響：嫉妒者—青龍

只有一人—只有一人自己不會產生那種酸而澀的怨恨。

只有一人—只有一人即使他如何出色，傑出，也不想看到他遭受不幸。

只有，那一人…

……為甚麼？

不知道。

直到站在自己的滑鐵盧前，青龍也不明白為甚麼自己心中的那份易怒不會將他包含在內。

————————————————————————————————————

許少傑滿意的看著遠方升起滾滾濃煙的赤柱監獄，佩服著Ｙ小姐的洞悉先機：赤柱監獄的確對於海上的攻擊完全沒有任何防備。望著每一點火光，也覺得自己在拜祭著因自己計畫而死的同伴們。

「傑少，我以為…對天使炮擊艦係最後既殺手鐧，係最後決戰先會用，依加用既話…」大飛姐說到最後，卻不好意思直接質疑許少傑。

「無所謂最好既時機，飛。」許少傑點燃雪茄，「如果下下都要等最好時機，咁樣只會一事無成，將來我地無咁易由海路進攻方舟，但至少依加眼前既勝利係確切。」

「唔怕浪費你由第一日已經計畫緊既呢一刻？」

才一得到大飛姐的信任，許少傑就馬上籌備「對方舟炮擊艦隊」—不，應該是更早開始，爆爆哥在那酒吧中介紹大飛姐說「香港海上走私團伙既千金」時，他已經打算利用大飛姐來建立艦隊吧，始終方舟是在海上的建舟平台建起，方舟建造區也是在海邊，掌握制海權對於與方舟政府決戰一定是勝負關鍵。

「第一日…？的確係。」許少傑也不解釋太多，包括自己那時其實是抱著利用她的心理，「不過，總有一日要用到既。傳令開去，對方舟炮擊艦係今戰已經功成身退，立刻撤退，避免被朱雀艦隊追擊。」

方舟護衛隊的南方師團「朱雀艦隊」負責的是海上防衛，方舟以南是鴨脷洲一帶的水域，所以特設朱雀艦隊保衛，相比起他們，許少傑的對方舟炮擊艦隊只是把土製大炮安裝到各種船隻上如天星小輪，漁船，遊艇等等，即使水手們個個經驗老到也好，但船和炮的性能始終不如朱雀艦隊。

「好！」大飛姐透過船隻之間的無線電傳出命令，馬上海上的雷鳴聲變得疏落，最後消失在浪聲之間。對方舟炮擊艦隊關上燈光，再次消失在夜海之上，只留下陣陣酸臭的硝煙。

「傑少，咁我地係照原計畫？」

「嗯，照原計劃繞去聖士堤反灣返上岸。」他把散彈槍掛到背上，「我想親手做個了斷。」

大飛姐與許少傑所在的船緩緩放下小艇，小艇嘩啦一聲穿過水面的硝煙聚結的白泡和水霧，降到水面之上，船頭對準的正是冒出火光的赤柱。雖說許少傑沒有提出需要她跟隨，也不會阻止她離去，但大飛姐還是自動自覺的一馬當先躍上小艇，引擎咆哮，海上巾幗英姿不輸梟雄，如剛剛傳遞許少傑的命令，以一個女生的身姿指揮著整支艦隊一樣。

—————————————————————————————

雖不知外頭發生何事，但是連番的殺聲，叫陣，槍聲，那女人被帶走……赤柱監獄內的囚徒們早已經燥動不己。本來應回監倉內就寢的時間，準備明天再次被奴役，生產方舟建造區所需的物資或被各種虐待的他們今晚沒人敢閉上眼睛，直到——

「轟隆！」

外頭—傳來炮擊的聲音！

炮擊聲震耳欲聾，應該在相當遠的地方發射，每一發卻都結結實實的轟在監獄的牆體上，整座監獄都在搖晃，牆上有裂痕伸展，有混凝土粉末掉下，甚至連欄柵都因由牆壁的推擠而發出金屬拉扯聲。

接著，有人發現監獄內的防守明顯變弱。

到底外面在發生甚麼事？

末日提早來到了嗎？

為甚麼會有炮擊？

迷茫彌漫在囚房之內，炮擊聲雷霆萬鈞地把炮彈扔向監獄，人們甚至開始遠離牆壁，怕萬一建築物被轟穿時被爆炸波及。在沒有計時工具下沒人可以清晰說出雷鳴似的炮聲持續了多久，甚至終於有其中一面牆被炮擊擊中，鋼筋水泥倒下，牆壁被炸穿了一大個洞，竟然也沒人敢離開這在末日下囚禁萬民的人間地獄。

直到炮聲停下。

炮聲不知在甚麼時候停下了。

抱團躲在建築物中間的人們面面相覤，有人甚至還繼續低頭祈禱，這些人中很多本來都是道上人物，明明被囚禁了這樣久，這時卻不敢穿過那被硝煙覆蓋的牆洞離開。

直到——

「光……命…」

因為炮擊停下，遠方的叫陣聲漸變清晰。

「光復……代革命…」

那是，那個女生的口號？！

「光復我城！！」

「世代革命！！」

「殺呀！！」

是來解放自己的！

意識到這點的人馬上跑向牆上的大洞！幾個比較衝動卻不笨，混過江湖的人率先穿過牆洞，馬上閃身躲進附近的掩體以防被人對準牆洞襲擊，卻發現外面那有甚麼青龍部隊！

「痴撚線…」

他們從掩體後站起來，放眼望過去只見人山人海的軍勢從赤柱方向往監獄這邊傾瀉而來，旗幟密密麻麻的組成旗海，人數成千上萬，戰吼與口號夾雜在風中，有不知甚麼東西被焚燒，燒焦的氣味相當強烈，是甚麼？

他們一回頭，就看到：焚燒著的是赤柱監獄。

附近的監倉都是滿目瘡痍，雖說還算完整，但牆上都是爆炸的痕跡，可以燒起來的東西都在焚燒，只剩下混凝土與鋼筋在火舌之間靜靜的看著末日下的殊死戰鬥。

自己眼前與劫獄者只剩下空蕩蕩的操場，與幾座正在焚燒著監倉，鐵絲網早已變黑，燒焦，在地上化成扭曲的小黑蛇，臉上被久違的風吹拂，即使天上沒有星，即使天上沒有月，自由的天空也比囚牢的天花板更加遼闊和光明。

對，本應就是這樣的…

…人本來就是應該自由的。

但卻偏偏有人放棄自由。

「砰！」

槍聲終於響起，幾個人倒下。

「鄭志堅！8404！」

「羅福滿！4518！」

「陳強！5416！」

「趙嘉琪！6544！」

才呼吸到幾口新鮮的空氣，他們便在自由的天空下倒地，背上只有自己的鮮血與不解，剛剛的不是囚犯名字與囚犯編號嗎？同為囚徒的他們，為甚麼會…

「想逃獄？！你地，做得好！正如我所講，鄭志堅，羅福滿，陳強，趙嘉琪，你地重新得到登艦權！」

青龍從人群中出現，向各自一手持著還冒煙的槍，另一手舉到空中叫出自己名字與囚犯編號的人點頭。

「ＹＥＳ！」

「好，好野！」

明明剛殺了人，還是殺掉與自己同為囚徒的人，四人卻好像得到救贖一樣歡呼，別說罪惡感，連遲疑也沒有！

「記得，護送我到方舟建造區你地既登艦權先生效，至於你地——又唔使咁失望。」青龍望向牆洞後正準備逃出去的人，「你地都有同樣機會，只有生存到既精英先有資格登艦。」

她一揮手，阿諾馬上向旁邊其他人下令，小量槍枝被扔到他們地上，那是一個一看就知不夠每人一支的數量。

不用說明太多，言下之意——

「我架！」

「屌你老母，放手！」

「俾我！」

人們扭打在一起。

「砰！」「砰！」「砰！」「砰！」

槍聲響起。

「謝飛雄！8944！」

「金三哥！9748！」

由其要些窩囊廢，倒不如選出最強悍的人為自己賣命。

赤柱監獄中除了昔日的囚犯外，還有不少從方舟建造區內對方舟政府有異見，被判斷為對方舟構成潛在威脅的人…第一群加入者就是這樣被青龍說服：即使被反抗軍救出監獄，他們配合許少傑與方舟為敵不可能重新得到登艦權，你們的自由只有３００多天，然後除了死外別無生路。但是保護青龍，與青龍回到方舟建造區的話，青龍便會以天使權限賜予登艦權，你們可以再次與方舟建造區內的家人朋友相見，更能到新地球重過新生。

當時青龍只有一小隊人馬，發難逃跑的話她總不可能殺盡所有人，而且那時的她也沒有這餘力，也沒這打算。

自由的死亡，與被囚禁的生命，末日下的那些人要作出最後選擇。

百年前加勒比海上，黑奴們飛身躍到海中，在汪洋中沒頂而死——只因為他們知道比起失去生而為人的尊嚴地遭到奴隸，以自由之軀與自由意志葬身在怒濤下更加不負人類之名。

但是——

「砰！」「砰！」「砰！」「砰！」

選擇加入青龍的人舉起槍枝，接受了她的命令射殺了曾同為獄友，曾稱兄道弟，曾想像著逃出去的話要如何用盡末日下短暫餘生的同伴們。

「聰明…俾名同編號我！」

一個又一個人報上自己的名字與編號。

「林樹峰！1185 ！」

「…何樂悠，2020。」少女同樣舉起手與正在冒煙的槍，望著青龍的她眼中完全沒有看過倒在自己腳下，臉上凝固著被背叛的憤怒與悲傷的無名屍首。

「我地夠人就會出發突圍，先去下一倉！」

當時，青龍就知道眼前的畫面只會不斷發生：人看不起苟活之人，但當自己眼前只剩苟活一途，能傲然擁抱死亡的人又有幾多？擦鞋堅如是，林樹峰如是，何樂悠如是，日後的人們一一如是。

證明自己的身手，更重要證明自己敢狠下殺手，沒有婦人之仁，更沒有那些在死亡面前沒有任何意義的仁義道德，才有資格加入。

上帝早已死了。

「阿諾，你睇夠人未？」

阿諾點點頭：「以佢地決心，殺意，求生意志同人數，係佢地死晒之前我地就應該可以到碼頭。」

就在聖士堤反書院附近，有一個碼頭名為「聖士提反灣」，為了方便來回在海邊的方舟建造區，青龍在那邊準備了船，只要到達那兒登船的話，前往方舟建造區只是半小時的事，那邊遠離受到炮擊的東海岸線，海面也應該安全，只要把握到這最後機會的話…

…將來一定要將許少傑碎屍萬段！

「好…係咪所有有倉都去過晒？無漏？」

「無，所有安全既倉我地都去過，比較近邊緣既倉入面既人已經被反抗軍救緊人。」

「其他部隊既人？」

「佢地…會死守到我地搵到援軍為止。」

二人自然心知肚明這不可能，同樣地假如這隊突圍班全數生還，聖士提反灣的船也不可能載上所有人。

但不要緊，可以活下去就行了。

自己可以活著，就是自己還活著的最好證明—她這樣打算。

她可以活著，就是自己活過的最好證明—他這樣打算。

係文

係人
其實一三五日都會有，如果唔使ｏｔ

一至五thx

儲夠錢做廢青先，ｂｔｗ仲有野睇

ok唔瞓住

「只因為他們知道比起失去生而為人的尊嚴地遭到奴役，以自由之軀與自由意志葬身在怒濤下更加不負人類之名。」

請揀「失去生而為人的尊嚴地遭到奴役」，勿輕言尋死

呢度好似講緊自由咁死去好型咁，只係故事效果，重申一次：未來幾絕望，幾灰，奴役好似永無止境咁都好，勿輕言尋死！

呢一段文字啟發自電影「黑豹」中一幕，身為黑人既反派Killmonger 講既一句—

「Just bury me in the ocean with my ancestors that jumped from ships, 'cause they knew death was better than bondage."」

「將我安葬於海中，如當年跳離（奴隸）船的祖先一樣，因為他們知曉死亡更勝於奴役。」

但一剎那既浪漫之後，跳船既黑奴歷史線就到此為止，呢一點亦係我寫貝兒「淹死係自己既悲劇浪漫」之中，你可以話我迂腐，無骨氣，但事實上黑奴既後裔係日後既廢奴運動，反種族隔離運動上出左好多力，相比起跳船而死，自由咁死，接受奴役既命運後同時，亦係接受左逆轉既可能性。

我唔知點解自己要寫呢篇野，好似一秒就推翻自己透過個故寫既野咁，但我好怕自己寫既野會做成乜野壞影響，請好好珍惜自己既命，或者當下我地身邊都好絕望，或者你想好悲壯咁犧牲自由，或者寧死都唔要接受奴役，但係記住：我地唔係末日，未來總有希望同可能性，相比起跳船既黑奴，我更想推崇既係大仲馬於＜＜基度山恩仇記＞＞最後，呢位超級講故佬借筆下角色講既一句。

"All human wisdom is contained in these two words, 'Wait and Hope'".

「人類睿智都包括於這兩個詞之中: "等待", 與 "希望"。」

寫左一大輪, 相信會明架啦, 唔整理亦唔查錯字,有時咁隨心寫寫可能傳遞得更清楚, 總之想講既係: 我地仲有使命未完, 唔好易言尋死, 希望總會出現係你估唔到既時候。

ot狗

汪

知唔知點解咁少全職作家

餓死晒

唔quote上面

呢個情況 算唔算係to be or not be

邊個

班犯
自由 vs 奴役

利申：唔太識to be or not to be係點解同點用

未諗點出, 算 我問下D角色先

呢個問題好撚深

今晚既文又要大家自行解毒

最後的青龍部隊還在拚命抵抗，但敗局—已經是終局，前面的人倒下了，後面的人倒下了，敵人如潮水一樣永無止境，無論擊倒多少人，也會倍數的人馬湧出復仇……

…即使是沒有資格活下去的人們，也能以人海戰術取勝嗎？死到臨頭的青龍部隊還不知道自己是敗在楊芷欣的洞悉弱點，許少傑的反包圍戰術，從第一天就準備的炮擊艦，與——無數不接受命運的不屈之下。

不存在「沒有活下去資格」的人，每人都有與生俱來的價值。

自身的價值被完全否定，大概是否末日也會與你拚命。

正如青龍現在也決定放手一戰，突圍而出回到方舟建造區一樣，本身也會因他人的幸福而心生恨意的她更不可能接受這結局：論對抗命運，她也是其中一員。

「要衝啦，阿諾。」

正如這場惡戰的一開首：領軍者再次選擇以鮮血與別人的性命換取勝利。

「嘁嘁嘁，我一定唔會俾你死先過我。」

胯下的是莊園中的那些越野電單車，二人一車加上頭盔，護甲，突擊小隊人人全身漆黑雌雄莫辦，也沒亮燈的打算，就這樣衝到碼頭去吧—

—但願。

即使到最後，也要保護你到底；即使到最後，也要成為你的保衛者；不管你多錯，我也要站在你的這邊—阿諾怕影響最後的突圍，還是把這些話留在心底。

「出發！」

「隆隆！！」

電單車咆哮，眼前千軍萬馬，許少傑的軍勢鋪天蓋地，但青龍與阿諾一行人都選擇進行最後的豪賭。反抗軍從北方水銀瀉地一樣湧來，東方亦是被許少傑的對方舟炮擊艦轟成廢墟，連泥土也被燒焦至冒出黑煙，南方就是保護衛星站而絕不會任何行動的軍營，所以突圍的生路就在西面。

從西突圍，陷陣於千軍萬馬中，直抵聖士堤反碼頭後回到方舟建造區！

「放誘餌！」

青龍一聲令下，於對奕中揭露底牌的她令戰局又有了新的變化。

———————————————————————————————

回想起那時，訪問她的也是自己呢—向晴回憶起一些往事。

「梁芷祈小姐，警察好快就會清場，點解你唔走？」

身邊除了記者外就只剩下自己，甚至連追隨者們也叫他們馬上離開，梁芷祈站在打橫攔在道路上的車頂上，左手執擴音器，右手執著的是寫著自己當年參選口號「光復我城，世代革命」，眼前是密密麻麻的警燈光芒，防暴特警。藍紅色的光芒在向晴的相機下相當炫目，但是最吸引著她視線的卻是這年紀明明不應背負著這一切的少女。

「係呀…我唔走既話，一定會俾警察拉，今晚搞到咁，應該會告暴動，之後我既議席都應該會被取消，屋企人會受監視，然後坐監。」梁芷祈一邊說著，時而看著前方推進的清場行動，卻更多時看著後方，確認所有人已經離去。

「咁，咪係囉？咩前途都…」

「前途？」梁芷祈道，「如果我地保護唔到呢個地方，我地所有人都冇前途可言。」

帶著頭盔，防毒面具，記者反光背心的向晴為之一默，在新聞界打滾這段日子，東方之珠背後的黑暗她是見過的，但黑暗帶來的利益她同樣也見過，執意對抗到底卻自身沒有任何利益的人實在沒幾多。

「再者，假如今日我為左自己前途而噤聲，我就同當年我睇唔起過既人一樣。」梁芷祈手中旗幟飄揚，在絕無勝算，前途將會盡毀，連自由也會失去的對峙下她說出日後向晴從一位末日下的梟雄口中聽過的說話——

「做一件事唔係考慮自己個人得失，而係考慮呢件事本身係唔係正確。」

剛剛被她與追隨者們保護的人在罵她把事件鬧大，害得自己沒法做生意；以為的同路人罵她太激進，使所有人真的變成喉舌口中的所謂暴徒；選民們罵她害自己被人拘捕，使自己當年投的票化為烏有；敵人們恥笑她連同行者也避之則吉，生怕被封殺所牽連…向晴心中只有為她感到委屈，委屈，和委屈。

但是梁芷祈知道嗎？

她知道。

她知自己背上的罵名，她知自己將會付出怎樣的代價，但她更知道—自己在做正確的事。

「光復我城，世代革命」的旗幟當晚在體制的輾壓下於旺角的巷弄之間倒下了。

旗幟會倒下。

信念不會。

人會被囚禁。

信念不會。

人會被殺。

信念，不會。

—————————————————————————————————————

「我地係東面，確…確認到梁芷祈小姐既屍體。」詠琳的聲線在哨兵的無線電中響起，「佢…梁芷祈佢…已經…」

飲泣的聲音才一響起便是「噗」一聲，她關掉了無線電，是不想自己的哭聲被大家聽到吧。

「…明白，唔怪得岩岩話所有人都向個邊去緊，恐怕係想見佢最後一面，搵人保護屍體，我有用。」許少傑在大飛姐駕駛的大飛上道。

「收到…」作為核心的俱樂部小隊頻道有人回應，聲音應該是傻釘吧。

「Ｙ小姐。」許少傑再次叫話，「你既計算正確，可唔可以就呢一次撻Ｑ？」

「…唔得，分散注意力黎講無乜野比梁芷祈既屍體更有效。」楊芷欣的聲音傳來，「對唔住，我…我只係計算出青龍既行動，我自己都…」

明明勝利，卻一片愁雲慘霧。

「好啦，全世界，同我——精神！！」許少傑對著無線電大喝，「我地唔係一早已經預左？！Ｙ小姐唔係一早已經講左？！你地無一早做好心理準備？！如果連咁既覺悟都無我地點搶方舟？！」

但大飛姐卻看到他明明在叫大家別這樣子，自己卻是握緊拳頭青筋暴現，指甲甚至陷到皮肉中。

「要哀悼既留返打完呢一仗！呢一仗打完啦咩？未架嘛！我要用青龍既血去祭梁芷祈！繼續按原計劃處理青龍部隊！其他人，殺龍行動開始！最後啦，打贏埋我地再哀悼！」

「傑少，我地有人遇到青龍既傷兵。」詠琳的聲音再次出現，「就係南邊，靠近軍營個邊，有青龍既傷兵……」

「一個不留，仲使問？！其他人，全速集合！」

殺意沸騰，許少傑的怒火恍如連海水也能蒸發，浪濤雖怒也相形見拙。

—————————————————————————————————————————

一號收起無線電，把頭湊近楊芷欣：「你無事啦嘛？」

這漫長的無星之夜，對她來說已經是心力交瘁，先是在那片密林中以閃光彈戰術救下突圍而出的騎士團，接著被困在青龍部隊的圍剿中卻要接受詠琳的質問，最後即使自己的奇謀大破青龍部隊，卻迎來她的死訊…

而且，還找不到何樂悠。

「你係邊…悠悠…」在已經完成解放的區域，被囚的人都被反抗軍的人集中在一起，可是即使楊芷欣一個又一個人堆的尋找，甚至用上不知從誰身上搶來的擴聲器廣播，又甚至在哨兵頻道中詳情描述悠悠的長相，又又甚至連在青龍部隊宣告「誰能提供何樂悠的消息我可以要求許少傑免你一死」，種種法寶用盡卻還是一無所獲。

「阿哥…我好辛苦…」

她抱膝跪在地上掩臉，陷入了絕望中，這時還傳來她的死訊更是進一步打擊她。

悠悠失蹤，梁芷祈死去，自己是為了甚麼才做到這地步？她空虛的望向眼前的頹垣敗瓦，心中空洞得無以復加。

這一切，有何意義？

「…阿欣，支持住。」一號輕輕擁住她，「唔可以係呢度放棄，一係我地再搵一次？」

口中雖是這樣說，但一號心中其實沒底，赤柱監獄已經幾乎被全面壓制，這樣也找不到的話說明悠悠在這夜之前已死去了吧？

「岩…唔可以放棄，諗！一定要諗！一定有咩地方我睇漏左，我既思路一定有破綻！．

楊芷欣低頭苦思，她知道青龍要逃亡的話一定會利用梁芷祈，死活不俱！北方是大軍，南方是不會支援的軍營，那麼青龍會向西逃，所以東方會出現梁芷祈的消息分散兵力，剛剛的消息也確認了她的計算精確無誤，也告訴了許少傑與俱樂部小隊要在西面迎擊青龍阻止她逃回方舟建造區，那麼…那麼悠悠理應在監獄中呀！根本就沒可能離開…嗎？

楊芷欣抬頭，臉上盡是震驚。

不是沒可能。

而只是自己認為沒可能—卻錯了。

「你諗到Ｄ咩？唔好做傻事呀！」一號氣急敗壞，心知自己不及她聰明的一號很怕楊芷欣會幹出甚麼。

「搵到…破綻…我諗到，佢，佢竟然同青龍一齊走！！仆街啦！咁樣既話俱樂部同傑少，佢地會將悠悠同青龍一齊…！！」

「下？走？咩呀？佢係邊？」一號苦笑，到底自己女朋友在甚麼自己完全搞不清。

「西面！聖士堤反碼頭！一號！快Ｄ行！要阻止傑少殺悠悠？！」

「嗄？！點解佢會同青龍一齊呀？！」

「我唔知，但，但只有呢個可能！快Ｄ同我去！求下你…一號。」

「求咩啊，阿欣。」他迎風望向西方，「只要係你講到，就係我既使命。」

同一時間，許少傑的視野中已經看到聖士堤反碼頭，漆黑的碼頭果然有一艘小船在，上面印著方舟計劃的徽號。同一時間，青龍的突圍隊遇上俱樂部小隊，在一番死鬥後大部分人已經被射落電單車，正在為自己的生命作最後抵制，最後—卻毫無無意義。

小部分在陣形核心，靠近青龍與阿諾的人跟隨青龍浴血前進，借倒下的人拖延時間向碼頭突圍，已經可以從這兒望到泊岸的船與船身的方舟計劃徽號。意識到悠悠與青龍一同突圍前往聖士堤反碼頭的楊芷欣與一號也騎著電單車趕向碼頭，路上看到的那些屍體身形無一與悠悠相同，他們直接向碼頭進發。

向晴放棄西方，反正Zoe應該在那邊記錄少女的死與追隨者們的第一反應，相比起已經變成了屍體的先烈，她更想見證末日下的那些人宿命的相遇。

聖士堤反碼頭已在各人眼前，天空已經漸漸亮起，華光從東方滲向穹蒼，方舟在遠方的海面上聳立，靜靜的凝視著眾人命運的停駐所在。

今次唔知講咩推post...

好沉重

有Ｄ監硬出，都係算，聽日再出

隔多日先出啦
你個肝 唔好死

突圍班一從破口離開監獄，馬上就發現附近不單是少人，更是空無一人，從遠處可以見到人們通通向西方，即是故意放出梁芷祈屍體的方向跑去。可是正當他們以為能這樣平安突圍之際，卻看到了反抗軍部隊中的精銳，俱樂部——

「伏低！！」

「復仇者」裝甲車正在路邊以重機槍直指突圍班！

「噠噠噠噠噠噠噠——！」

當日射向民眾的子彈呼嘯而出！一時間突圍班慘叫聲此起彼落，也和當日射殺包圍方舟的民眾如出一徹！如幸的是突圍班以電單車衝鋒，速度甚快，重機槍又只得一支，在短暫的交錯時間中倒下的人其實不多，反倒是被旁邊翻車所波及而翻車的人也不少！

「衝過去！」

「啊啊啊啊！！」

青龍看到倒下的同伴，向阿諾下達直衝撞過去的命令，倒下的突圍班成為鐵輪下的血肉，但是這戰術雖殘忍，在這情況下十分有效！外圍的人在短暫交錯的掃射後倒下，但俱樂部部隊的人馬上看到在被人肉包圍著的青龍成功穿過火網絕塵而去！

「車！咁都俾佢…」

「砰！」倒下的突圍班拔槍射擊！俱樂部的幾人倒下！馬上俱樂部的人才回過神來，意識到兩方人馬都是在殊死之戰上！擊殺眼前的青龍部隊同時追殺突圍已經不可能，一但分心更可能被已到了絕境狗急跳牆的他們反殺！

「砰！」

「轟！」

槍聲響起，爆炸使塵土飛揚，俱樂部小隊選擇專心已被射下電單車的突圍班交戰！

「唔好停！繼續！」

眼前視野內已經甚少反抗者們，雖說自己的突圍行動明顯被敵方的軍師智囊之類看破了，但是總算是強行突圍成功。看著衝勢甚快的突圍班，零零星星在這邊遇上他們的反抗軍們，有部分都徒勞無功的試圖用遠程武器攻擊，但敢欺近迎擊的更是完全沒有！

能成功——嗎？

風聲，慘叫聲，槍聲，愈在身後，突圍班中在外圈的那些老臣子們都在復仇者的掃射下倒地，反而現在還在陣中的是剛剛最一開始加入自己隊伍的那些人。在人肉護盾下，青龍在絕鏡中風馳電制，就像她一直以來所渴望的一樣：與同伴一起，在絕境下，強大的敵人前，一起同生共死的奮戰…

…就如許少傑一樣。

…就如其他人一樣。

自己一直以來其實看著許少傑對抗自己，不知甚麼時候對他的憎恨不是因為登艦者與非登艦者之間的立場背離。

而是嫉妒。

嫉妒著為甚麼遠不及自己的他，可以有這樣指揮千軍萬馬的能力，追隨者成千上萬。

明明自己應該也可以這樣。

明明自己如此優秀，甚至連天使的權力也得到了！

卻——要在那名為「司徒莊園」的舞台上，看著那些為了登艦權而堆砌的笑容，以家人互稱。聽到線人轉述許少傑那邊的革命情懷，熱血與燃燒的信念，她更感空虛，更感自己一無所有，更感——嫉妒。

很想擁有自己未能擁有的這一切的許少傑—死！！

一回想起在南區聯合出逃，被舜兒，貝兒，阿凱，錘妹視作同伴時，自己才是最滿足吧，連登艦權也比不上那份感動。

這就是帶貝兒回去，卻沒有殺掉的原因嗎？青龍連自己也不知道。只知道在司徒莊園中，只有兩個人是與別不同，正是貝兒與名為小夏的少女騎士，直到最後也沒能欣賞她絕望的神色。

憑甚麼自己不能有這種的情操？！

憑甚麼自己不能經歷這種感動與熱血？！

自己—一無所有。

直到現在，即使身邊的人同樣是為了登艦權才在自己身邊，但這種感覺——

——好像在證明自己活著一樣。

證明自己，存在過一樣。

「嘁嘁嘁…麻煩…司徒小姐，捉實！」

到了嗎？！

碼頭就在前面，視野內已經看到那隻用作接駁的船！但青龍馬上發現阿諾提高警戒的原因是在突圍班的視野內，出現了——一個女性。

「全世界…開燈照佢！」

突圍班已經到達碼頭邊緣，阿諾一聲令下所有燈柱亮起！只見那人受突如其來的亮光照射只是一呆，按著腰間的武士刀的氣勢完全不變！她頭上那個搞笑的青蛙面具一點也不搞笑，雙眼下是抵擋強光的濾光片，在這種黑夜中帶著明顯是已經預計了這一刻！

這一刻！這地方！這些人！——來者不善！

「隆——！！！」

阿諾扭動油門，電單車引擎咆哮得震耳欲聾向前猛衝，但明明看似馬上要在車輪下被撕成血肉的少女氣勢依然強橫，精通劍技的阿諾自然知道眼前的人非同小可，只靠電單車的撞擊可能正中她的下懷！但一早意識到這點的他在加速時已經拔出軍刀！

沸騰的劍氣在無星之夜咆哮，銀芒與電單車的衝擊融成一體向光柱中央的少女掠去——

斬！

武士刀拔刀出鞘，不同於化身銀色風暴的軍刀，清澄的刀刃在風中揮出行雲流水一樣的刀痕，沉而澄，默而清。

第一道刀刃隨著她輕輕側身閃過撞擊而順勢揮出，軍刀雖然格開致命的攻擊但目標還是被斬中！未等寒光散去，第二道刀刃又劃破微風，接著是最後一下回身揮出的居合斬擊，武士刀追著轉身的少女軌跡以弧光拋出，輕輕削開第三架電單車。

與神速一樣的燕返斬相反，名為「居合三連」的三下斬擊每一刀清澄無比，每一揮清晰得恍如要在空中留下殘光，起手至收式行雲流水，貫徹始終又不拖泥帶水。

而且通通斬在教授指出要擊中的馬達部分。

「砰！」「砰！」「砰！」

三刀過後，二架電單車在空中支離破碎，同樣精通汽車機械的那位教育為少女指出要的地方，加上電單物的速度與雙手持刀的強力斬擊，那兩車伴著怪聲轟然撞毀，除了第一架——

自己失手了？

不，交錯那一瞬間那人同樣拔刀了。

軍刀與武士刀互撼，但軍刀雖然只是格擋，卻成功接下了「居合三連」的第一斬，看來那個指名要斬殺的阿諾就是那個黑衣人。

「砰隆！」

背後的電單車爆炸起火，火光熊熊把少女照得明亮—卻陰森得恐怖，站在這兒的不是那個乖巧的東洋女助教，也不是日後那個會憑自己願意行動的武士，這時站在這兒的——

「我係軍曹.」她按下無線電，爆風把她的外套吹得伏伏作響，「突圍班最後兩架電單車去緊你地個邊。」

青蛙面具後燃起瞳仁中的火焰，Ayaka補上一句:「我只會負責對付個個阿諾，其他人唔關我事。」

那人的刀，有一斬的價值。

更重要的是，教授的命令絕對要完美的完成。

爆風與燃燒的電單車殘骸下，化名「軍曹」的Ayaka背對灼熱的風步向不遠處的碼頭。

所以要係死之前出晒佢

現實沉重Ｄ

12點之前都係聽朝

相比起原人格，她也許會更享受這繽紛的世界吧。

等等，身為醫生的我不應該有這種想法！

…

…

但我不是醫生，至少現在這個人格不是。

【2B酒吧的虛構者們】—不務正務既我之前講過既ＦＢ短篇開始！

因為前提係「諗到先出」，所以唔會對正常連登出文造成影響

捱過了復仇者的掃射，無名刀手的襲擊，千辛萬苦之後終於看到船。印著方舟計劃徵號的船在因日出而翻起湧浪的海面上輕輕的搖晃，如剛剛的血戰與自己無關一樣。

「船…係船…」青龍與阿諾看到船，感覺總有點希望。

只是—同樣看著船的還有許少傑。冤家路窄嗎？不—這盡在楊芷欣的盤算內。

「青龍…我係度只係以防萬一，估唔到你都幾命硬。」

當日舜兒一行人沒想到在南區聯合基地中會遇到青龍本人，今日青龍也沒想到會在這碼頭遇到許少傑本人。

「…許少傑！你，你條仆街陷家產！你以為你贏左？！」

「我贏唔贏到就未知。」倚在欄杆上的他掏出一個遙控器，「但係我就知道你已經玩撚完。」

魚肚白的天空下，許少傑迎著海風輕輕按下遙控，馬上青龍的逃生船發出低而沉重的「隆隆」幾聲，海水微微鼓起把船拋起了些許，然後水面冒出大量氣泡，似乎有東西在水中爆炸了。

馬上大家都知道是甚麼爆炸：船底。船身向水面傾倒破碎，金屬發出怪聲然後下沉，海水嘩啦嘩啦的把船吞噬，從船身，船倉，甲板的把青龍的希望淹沒，握碎，埋葬在浪花之下。

「本身係想你係海中間，或者到左方舟建造區再係佢地面前炸，不過諗諗下你可能識游水或者有其他人救你，都係唔好俾你有機會。」許少傑把手上的遙控一扔，露出勝利的猙獰笑容。

「仲有冇咩遺言呀，青龍，天使大人，司徒大小姐！哈哈，哈哈哈！！呢個就係你睇唔起上唔到方舟既人既下場！！！」

那個樣子，實在不知誰才是反派，還是他們都是彼此故事中的反派？

他的怒吼隨著風在晨光中迴蕩，反擊的滋味與向上流社會復仇的快感正使他內心激動不而，直到現在—同伴的死才算有了價值。

「點會…」

比起青龍，後面兩個帶著電單車頭盔與電單車裝甲的人似乎更加錯愕：始終他們是突圍班不計青龍與阿諾唯二活下來的人，本來以為可以登船再藉青龍的天使權限獲得登艦權…卻轉眼，成為眼前的泡影。

「何樂悠，阿堅，唔可認命。」青龍咬緊牙關，「仲有機會。」

活下來的二人是何樂悠與莊園中直到現在的刷鞋堅。

「嘁嘁嘁…咁快認輸？依加Ｄ後生…」阿諾抽出軍刀擋在青龍面前，「點得架。」

許少傑冷笑：「你地仲覺得有咩機會？」

眼前只有許少傑，大飛姐二人，後者身上只有一把水手用的鋼斧，而許少傑腰間有一把散彈槍與大刀，如果能縮短距離的話以阿諾的絕技要和許少傑拼個同歸而盡也不是沒可能，甚至相比起還沒拔刀或拔槍的許少傑，已拔刀的阿諾有信心許少傑連拔武器的時間也沒！

最大問題就是追兵，只要清理好突圍班的話，俱樂部的人馬上就會殺至，到時就是真正的絕境，只能速戰速決—更重要的是要在許少傑意識到碼頭上船可不只一艘—大飛姐與許少傑的船也在，引擎也發動著之前！

「無機會都要博下，唔係你教我既咩，許少傑！」阿諾拔刀指向許少傑。

「哼，有Ｄ進步呀，上等人。」許少傑冷笑，「學識背水一戰啦？」

「總有呢Ｄ時候！」

「你唔使太期待，因為你既對手唔係我。我亦都心知肚明有槍都未必打贏你，萬一俾你拉近左距離，我連拔槍既機會都冇。」許少傑自然也心知以武器交戰與槍技搏火也不是自己強項。

「打算由女人上呀？」阿諾舉刀指向大飛姐。

「答岩一半，不過唔係我呢個女人。」大飛姐冷眼旁觀。

背後有人！！

「噹！！」

突然從背後向青龍砍來的武士刀甚至發出了破空之音！但是作為保鑣，阿諾左手中的可是守護之劍，從身邊保護珍視的人可是他的看家本領！偷襲雖快，但是阿諾回身刺出的那一刀更快！雙刀在錯愕還沒反應過來的青龍臉旁發出響亮的一下噹一聲，直到火花與斷髮從視野飄過，青龍才意識到自己剛剛差點就成為了刀下亡魂！

他好快！

她好快！

化名為軍曹的Ayaka驚嘆自己已經是偷襲，但沒想到阿諾的刀更是後發先至，在瞬間就格開了自己的砍殺！

「司徒小姐！」

青龍連忙閃身避開雙方的交鋒！但是——

「噹！」「噹！」「噹！」

幾下交鋒，阿諾的防守如銅牆鐵壁的把Ayaka的攻勢盡數化解，卻同時明白到——眼前的劍士，目標不是司徒子珊，而是自己？！

「點解…」阿諾對自己從敵人的攻勢中解讀到的訊息帶著疑問，「你目標係我？」

「…無錯，我只係黎殺你，我唔會對司徒子珊出手。」Ayaka輕揮幾下手上的武士刀，使刀發出「霍」「霍」兩下破空之聲。

「…我地識？無理由。」

「唔識，我亦唔憎你，只係我收到命令：我要殺你。」Ayaka簡單說明，以免阿諾心有怨恨。

「世界末日都就到，仲要聽命令呀？」

「…你都係，阿諾。」Ayaka道，「明明以你既武藝，大可以自己一個逃走，路線唔成問題，體力同技術都唔成問題，你你係度做咩？」

「因為…我…」阿諾為之一頓，雖說一直以來覺得自己是在痴人說夢，但是難得自己還活著，呼吸著，大概已經是最後機會了吧。

風還在吹。

阿諾放棄進攻的念頭，站到司徒子珊的身前：「我鐘意司徒小姐，由識佢既第一日已經係。所以，即使末唔末日我都要保護佢，唔好攞我同你呢Ｄ只聽命令既殺手相提並論！」

阿諾不敢回首看青…看司徒子珊的表情，他不是要甚麼答覆，只是知道自己今天恐怕難逃一死，最好的結果也只是犧牲自己使司徒子珊能奪下許少傑的船逃回方舟建造區吧—只是希望在這最後的有生之年，可以令司徒子珊知道。

背後，卻傳來飲泣聲。

「無聊。」Ayaka嗤之以鼻，「你點講我都好，我只要完成交俾我既命令就係。」

「許少傑，叫佢停手！」青龍卻突然喊道，「放阿諾走，我可以任你處置！」

許少傑卻回話：「你誤會左一點，青龍，落命令叫佢殺阿諾既人唔係我。」

「竟然…」

「你仇家一街都係呀，司徒子珊！」大飛姐怒道，「我地都已經聽聞過你係個座莊園入面做過既野，唔係你以為點解我同傑少唔郁手殺你？我地就係要你眼白白睇住你既阿諾俾人斬開十轆八轆！」

自己不會被武士刀所殺，許少傑暫時不會對自己出手，司徒子珊只有一個選擇：看著阿諾戰死—嗎？

「嘁嘁嘁…邊個話我會輸啊。」阿諾道，「司徒小姐安全就好，我先可以專心對付你。」

司徒子珊曾經說過阿諾手上的刀會傷人，所以著令他要用左手持刀，除非有自己的命令，否則不準使用慣用的右手。但是這次與上次初遇許少傑，帶走貝兒的那次不同，這次沒有命令的程況下，阿諾輕輕以右手接過左手的軍刀：「司徒小姐，我唔會再聽你命令，所以你都唔使旨意叫我自己走之類，我要辭職。」

就在阿諾右手握起刀柄的一瞬間，他全身釋放殺氣，寒光如流入他的血管一樣使他全身散發出不祥的殺意。

「就等我證明俾你睇，只識盲從命令既你，唔知思考為何物既你，有幾咁弱！！」刀鋒直指Ayaka。

別無他選，司徒子珊只能看著眼前的護衛擋在自己面前，即使口中說著辭職，卻要守護到底。

這就是職責，與使命之間的分別。

「我比你更專心，阿諾，因為我只需簡單咁完成命令就得。」Ayaka冷冷的道，「你唔會贏到全神貫注既我，你有弱點。」

武士刀尖，卻指向司徒子珊。

「弱點，亦係我強大既原因。」

「…死ね。」Ayaka向自己低語，然後——

「噹！」

武士刀與軍刀再次互撼，火花四濺下只是不知那是因為鋼鐵的衝撞還是執念的對決！只執行命令的殺手與在最後拋開過去，卻依然執意保衛的守護者決定以刀刃否定對方！

悠悠！

加速please

我都想

坐言起行

劈炮走人

刀光劍影在眼前交錯著，兩個互不相識的武者在末日下卻互相向對方砍殺，武士刀的速度快如流星，行雲流水的劍技如暴雨一樣向阿諾轟過去，轉為右手執劍的阿諾卻是不慌不忙，手中的軍刀始終守在司徒子珊面前，一一把劍技或擋，或卸，好使身後的她不受到半點傷害。

二人打得不分上下，一縷綻放的火花尚未散去，下一點火光又燃起，銀光花火交錯，連許少傑也看得入神。

「噹！」

「噹！」

「噹！」

三招又過，Ayaka的速度凌駕在阿諾以上，阿諾砍擊比Ayaka更沉更重，勝負還沒分！

「嘁，個阿諾咁難搞，喂！Ay....軍曹！我黎幫拖！」

阿諾沒有如許少傑預算中一樣瞬間被砍殺，於是也拔出腰間的開山刀想助陣！

「唔好！哈！」

帶著青蛙面具的Ayaka大喝一聲使出居合斬，環形的弧光向四方八面劈去，劍勢凌厲，寒光縱橫，阿諾連忙立刀格擋，手上的刀刃發出沉重的一聲將他震退，但如果沒擋下的話—恐怕自己會被腰斬吧！

「你黎只係負累，而且我既命令係殺左佢，如果要借他人之手，我就係失職！」

大飛姐看到許少傑被斥為負累馬上怒目相向：「你講乜撚啊！邊個係負累啊！傑少打生打死，你只係最後出黎執鳩佢死雞！」

「…我本來就唔係你地既友軍。」Ayaka的聲音隔著面具略顯沉實，「我只係服從命令企係度同佢廝殺。」

「只要有命令，你連三唔識七既人都可以照殺，你連許少傑呢種下三流都可以合作，你自己係點諗？答我！」雖說同樣為他人而執刀，這時的阿諾卻是因為自己對於司徒子珊的鐘情，而不是受了甚麼命令，最後他放棄了職責，而是擁抱著自己一直以來從未變過的初心。

「…我自己冇任何諗法。」Ayaka默然道，「自己既諗法並無意義。」

「真可悲…」阿諾提起軍刀，「浪費左一身絕技。就算你贏到我，呢個已經係既極限。」

「可悲既係你，阿諾，你今日會死係度，司徒子珊都係，分別只係我殺死你之後司徒子珊再死係許少傑手上，定係你殺死我後許少傑殺死你兩個。」

「正如岩岩所講，以我既劍技我可以自己逃走，但依加我正係度因自己既意志為自己珍愛既人而戰，甚至連許少傑都為佢自己相信既野而戰，所有人都係！」阿諾瞪向Ayaka，「呢度既死人，只有你一個。」

為甚麼自己是死人？Ayaka不明白。

每個字也明白，更沒法嘴嚼出他的意思。

也沒需要明白，教授的命令很簡單：把阿諾斬殺。

只要完成這任務就行了。

現場只有許少傑，大飛姐，阿諾，司徒子珊，何樂悠，阿堅…後面四個都會死，那麼的話倒可以放手一戰。

「終於見真樣。」

Ayaka把青蛙面具掛到自己腰間，馬上滿臉都是清新的空氣，清晨涼爽的空氣流到她的肺腔，一頭及肩的啡髮隨風輕晃，但同時爆發的是凌厲得如要刺傷眼珠的殺氣！

「呼…」一直受面具所礙的Ayaka終於可以流暢地呼吸，完全解放身姿的她吸入的每一點氧氣也如要化成劍芒創傷對手。

「嘁嘁嘁…原來岩岩都唔係最認真呀。」

「阿諾！」Ayaka舉起武士刀指向他，「我一定會不負所托完成收到既命令，你點判價我都好，我都會殺左你，唔好對我有恨。」

「最應該恨你既應該係你自己，末日面前都唔把握當下，而選擇去做人地既棋子，你終有一日會後悔。」

一直以來，左手執劍的阿諾守護。

一直以來，右手執劍的阿諾殺戮。

在這一瞬間，他把軍刀舉到手上，然後雙手同時持刀！無垢清澄的兩道劍影在末日的破曉下閃耀，分別使出全力的Ayaka與阿諾身上散發出如劍豪一樣的肅殺氣度，同時意識到決戰來臨的二人正以貫注的全神與對方對峙！不再存在戰術，奇謀，而是單純手執刃刀，將對方斬殺的殊死決戰！

「我係利昌護衛集團既錢應諾，係司徒小姐既護衛！」

「…你值得知道我既名，我叫Ayaka，漢字既廣東話係絢香。」

當時其實在暗處記錄這一瞬間的向晴在星之曙光中留下這樣的記錄：明明才剛剛交手的二人發現彼此的存在完全背反而進入了使出全力對決的局面。東條絢香口中說自己只是按命令行動，但其實我認為她不志在殺死阿諾，因為她根本沒有恨意。

她是想去透過否定對方去肯定自己的存在方式，是證明自己存在的一種間接行動，她並非如自己口中說的這樣漠視自己的意志，這也透過日後她與楊子平和其他人的的互動證明她比自己想像的自己更感情豐富，只是於當日—聖士堤反碼頭的死鬥時，她還陷於作繭自綁，畫地為牢的心態中，

不過那是我見過最精彩，而悲壯的對決，全盛時期的她對上全盛時期的阿諾，大概比與日後那個女王的一戰更精彩。

呼吸調整，肌肉微調，阿諾與Ayaka都知道這是決戰之時。

「呼！」

「嘯！」

「噹！！」

Ayaka與阿諾的動作都快得驚人，沒人知道到底是誰先動，但可以肯定的是Ayaka與阿諾同時奔騰到二者之間的中點！

Ayaka手上的武士刀進入前所未有的神速，就在一瞬間內快如閃電的武士刀以超越肉眼可見的速度分成三道軌跡同時向阿諾砍去！旁人只見銀光一恍，砍擊聲同樣只有一道，卻不知那是重疊了的三擊！Ayaka會心使出最完美的「燕返斬」—到達了同時為一，同時為三的境界，從三個角度向阿諾眉心斬去！

阿諾雖說也不能完全看清三道斬痕，但是在高手之間的對決可不只靠肉眼！他身上每一個毛孔都在解讀大氣中的勁風，當燕返斬要命中時他選擇以整破岔，以直破圓！面對同時斬向自己身上的三道砍痕，他選擇直接無視，直擊三道砍痕的起點！斬擊有三道，起點卻只有一個，勝負已定——嗎？！

「嘿啊！！」

「燕返斬」散去，從三個角度斜向斬向阿諾的武士刀不及直刺的軍刀快！雖然自己的劍速不及Ayaka，但是直擊的劍技比起斜切，還要分成三道的斜切更快！Ayaka連忙回防！

「噹！」

幾條髮絲被削去，甚至眉毛的皮被刷去的Ayaka險死！但勝負未定，雙重的劍舞還在末日下交鋒！

Ayaka抽刀回防後，轉身以腰勁卸開直擊的突刺！接著她借轉身的勢頭收刀，阿諾大感不妙，這收刀動作，馬上就是——「居合斬」！

寒光在腰間的刀鞘中噴發，銀芒如缺堤似轟然崩坍！

「噹！」阿諾被逼退！

竟然被擋下了！可是Ayaka的劍技還完呢！速度與力道並存，並斬向全方位的居合斬被Ayaka改良，借轉動的離心力，馬上再使出一次！

「噹！」馬上爆發的第二下居合斬比第一下更快！更沉重！甚至連軍刀也斬出了一個小缺角！阿諾再次被擊退幾步，但還是擋下了！但是更誇張的是：還沒完！

居合三連！

就如剛剛斬擊電單車一樣，Ayaka再次利用第二下揮擊產生的轉速，揮出了究極的一刀，但不再是大範圍的橫掃，而是——

「嘿啊啊！！！」

本應斬向所有方位，或是分成三道的劈痕匯聚成一起，金色的晨曦曙光打在武士刀上反射出如極光一樣的光暈，超越前兩刀的速度與力道，威力排山倒海一樣的居合三連—第三斬向阿諾轟去！

「砰！！」

咆哮的武士刀重重地從上至下斬出，掠地而過的刀刃把地面削出一道火花四濺的斬痕而刀身卻毫髮未傷！雙手中的武士刀終於——

「啪啦！」

「嗚嗚啊！！」

攻破了阿諾的防線！

手上的軍刀從缺角處斷成兩段！阿諾被餘勁重重轟飛，撞在司徒子珊身上，二人就這樣被翻滾著出去！斷開的軍刀飛插到地上，Ayaka提刀殺向二人！！

「死啦！！」

突刺！

「噗！」

時間恍如停在末日前的這一剎那，武士刀直直一口氣刺穿了司徒子珊的背後與阿諾的身體。

「……」

刀身先是沒入司徒子珊的背後，從她前胸突出，然後卻再次刺進阿諾的身體，最後從他的後背再次突出。

「點解…你咁傻…司徒小姐…」

「………」看著被刀身串著一起倒下的二人，Ayaka因震驚而放開手中的刀。

剛剛二人撞在一起時，阿諾為免司徒子珊受傷，馬上抱住她不使她受到任何傷害，飛出幾步後阿諾自然知道Ayaka馬上就會追殺而來！正當他想推開司徒子珊時，卻發現——推不動。

能揮動沉重軍刀的他，卻推不開眼前的面向自己的司徒子珊。

「最後，俾我傻一次啦，阿諾。」

相擁的二人，被武士刀貫穿而雙雙跪地。

「…嘁嘁嘁，技不如人…對唔住呀，司徒小姐…」

「佢地話…重點唔係結果，而係過程…」明明嘴角正流下鮮血，司徒子珊卻輕撫阿諾，「而係去到最後…我並唔再係一無所有，明明…我有你…直到最後…我有你…」

擁有一切的司徒子珊，妒嫉著別人。

本應是歸於自卑者，身無分文者的嫉火，卻在生於豪門的她身上燒得最為猛烈。

因為，我們擁有的珍貴之物都不一樣。

即使是富可敵國者也有未能擁有，只屬於他人的珍貴之物。

司徒子珊從未因自己擁有甚麼而高興，而感到幸福—甚至擁有天使權限，擁有青龍部隊的她也未曾快樂過，除了看到別人陷於痛苦而得到的痛快，卻不知那是同樣灼燒著自己的妒火。

反抗者們的崇高理想使她感到空虛。

跑馬地騎士團的勇氣使她感到空虛。

南區聯合的合作使她感到空虛。

司徒莊園的虛偽使她感到空虛。

空虛，空虛，空虛，空虛到無以復加，明明擁有末日下最珍貴的東西，還是感到自己一無所有。

直到這兒，直到這時，妒意終於從心頭退去。

「原來…我一直有你呀，阿諾…」悔恨的淚不因自己做過的事而流，悔恨的淚因自己沒做過的事而流。

她想通了原來自己從沒嫉妒過阿諾。

理由是她早已視阿諾擁有的，同為自己擁有；同樣地，自己擁有的，同為阿諾所有擁有。

妒意退卻，嫉火熄滅，青龍不復存在。

死在那兒的只是司徒子珊，一個找到了自己寶物的女生。

「保護唔到你…我只好以死謝罪啦，司徒小姐…嗚…我始終想叫你一次…多謝你…再黎幾多次都好，你做左乜野都好…我會永遠保護你…司徒子珊。」

「我唔需要你咩保護…我只…需要有你，錢應諾。」

鮮血沿著武士刀流到地上。

分別是那個找到了自己寶物的女生之血。

與那個從頭守護著自己寶物的男生之血。

兩抹血紅在刃口匯流在一起，凝固在破曉的曙光之下，相擁的二人擁有著彼此，找到了明明就在身邊的彼此，永遠在最後一刻以肌膚感受著對方的存在，證明對方的存在。一截斷刀飛散在晨光下沒入於地上，截面閃爍銀色的光澤，刀鋒倒映著司徒子珊與阿諾的永恆。

第十二章：天使終曲奏響：嫉妒者—青龍

完

兩抹血紅在刃口匯流在一起，凝固在破曉的曙光之下，相擁的二人擁有著

有冇人睇到個分鏡

絢香

仆街唔get

下次努力

預 告

這是某段故事的開首。

這是所有故事的終結。

這是世界末日—森羅萬象傾倒破碎之時。

「許少傑…所有人都睇錯你…我地所有人都睇錯你！！」

毀滅的來臨與逃生的方舟正在競賽，但這兒說的毀滅卻不是即將燒盡一切的小行星，而是由求生意志，挑戰權威最終孕育出的「人形災難」。

「警告——」方舟建造區內的揚音器發出廣播，「由於生產鍊斷裂，方舟建造內既物資分配進入調整階段，進行物資配及制。方舟建造區保安升至最高級既一級戒備，根據方舟法案，任何人被視為對方舟可能構成危險，方舟護衛隊有權就地射殺。」

上帝已經死了。

撒旦卻還活著，天使們亦然。

「殺左許少傑！方舟護衛隊，全軍集結！！」

「拿下方舟！！末日反抗軍，全軍破陣！！」

終結就在眼前，終局就在眼前，反抗者與逼迫者的最終在歷史長河的末端完成列陣，宿命就在今夜停駐。

「暴風雨…黎緊。」在海上縱橫多年擅長觀天的大飛姐擔憂的道。

「我地正需要一場呢暴風雨，呢個就係我地既結局…出發！目標係方舟！」

反抗者是被排斥的人，被視為「沒有活下去價值」的所謂下等人們。

「我地做緊既就係我地既天職，我地保護緊方舟上既所有人！點解唔明啊！！許少傑，你以為只有你先有個種所謂既崇高理想咩！！」逼迫者是曾經的執法者，現在卻把槍枝指向原本曾宣誓守護的人，「我地既理想，信念，唔會輸俾你地！即使要粉身碎骨！！」

「黎啊！！依加我除左殺左你，我既人生再無任何意義！！」浴血的梟雄，負傷的梟雄沒有一絲畏懼，即使已經太遲，即使已再無意義——也要殺死眼前的人。

同一時間，少女正不知道自己在步向真相，同時步向絕境。

「你就係方舟計劃既…總…既…主腦？定係話—係世界末日既主腦？」

殺掉有意義嗎？

拯救不了的世界，即使可以為其復仇又有何意義？

「你要係真相？定係你哥哥既登艦權？」

貨櫃碼頭中，以登艦權為獎品的迷宮死鬥正式開始，名為「方舟遊戲」的陷阱沒有騙過天之驕女的雙眼，可是只要有一絲機會為他爭取到登艦權而一家團聚，區區陷阱也無妨！

距離迷宮關閉還有——

距離方舟起飛還有——

距離世界末日還有——

沒有未來的世界，綻放著人們證明自己存在的故事，以理想證明之，以信念證明之，以生命證明之！傾聽吧，星之曙光博物館的來訪者們！這是方舟起飛前，末日下的那些人最後的故事！

《末日下的那些人：方舟爭奪戰》

終章：方舟決戰篇

連載繼續

作者：Vantablack

黑暗將之淹沒，即使甚麼也再看不到，那人也知道死亡來臨—死亡就在旁邊。

「搞喊我個妹既人就係你啊？」

預計完故日期：２０２０年，７月

今晚有？

第十三章：末日將至，只剩下空虛的少女

二人被武士刀貫穿，互穿依偎著倒在黎明的金光下，閉上雙眼二人恍如睡著一樣，嘴角淌血的雙唇卻卻往上彎。

「任務…完成。」Ayaka走向二人的屍體，面無表情的握住武士刀用力一抽，側身避開湧出的污血，再把刀鋒向上以手肘夾住刀身輕抹把血掃乾，然後收刀入銷。

「咁樣，就得返你地兩個。」許少傑望向遠處，剛剛與青龍一起突圍的二人，名字好像是何樂悠和阿堅吧。

「……」二人面面相覤，不知前途。

「你地既然做得青龍既爪牙，應該預左有呢個下場架啦！」許少傑走向二人，抽出腰間的大刀，「佢殺人無數，企係殘害所有人既方舟一邊，但你地都為左登艦權而成為佢既同謀，仲有乜野好講？！」

「請…等一陣！等一陣！」何樂悠後退，「我地都冇得揀，唔跟佢走會死架！你地…你地未攻到入黎個時，佢係監獄入面殺人！如果唔跟佢既話就會俾佢殺架啦！」

「哦？咁慘呀？」許少傑一邊說著，腳步卻完全沒有停下，「你地就係咁樣說服自己加入青龍個邊？為勢所逼，冇得揀？」

「咁咁咁咁真係啦嘛！求生，冇錯架！你地都係求生啫！！憑咩殺我地？！」一直被莊園內其他人暗地裡稱為刷鞋堅的阿堅理直氣壯的辨解。

「呢場係戰爭，我無可能一個個青龍部隊既人問佢地點解要加入青龍個一邊，淨係你地企係對面，已經構成我殺你地既理由！我同你地講，我連個青龍部隊既個Ｄ傷兵，逃兵，我都一個不留咁殺晒，係末日前面除左勝負之外乜野都唔重要！」

「嘁…！」

那一瞬間，阿堅意識到眼前的許少傑不會自己任何的嘴上花招而放過自己，對青龍有效的那些花言巧語對許少傑完全無效！就在他看到許少傑舉起刀，向自己砍下來的那一瞬間！

「過黎！！」

「呀呀呀呀呀！」

阿堅一手捉住旁邊的何樂悠拖到自己身前當成人盾！許少傑都是無所謂，反正他早就決定要殺掉這二人，只見大刀向下一揮！

「噹！」

「好在趕得切！！」

一個電單車頭盔被人扔過來，正正命中許少傑手上的大刀！大刀被頭盔撞飛，削斷何樂悠幾條髮絲後插到地上！他驚訝的望向來碼頭的路，只見一道光柱映入眼簾，正是楊芷欣與一號！

「悠悠！」

剛剛被扔出去的是一號的頭盔，為了楊芷欣的安危他可不會把她的頭盔當成武器扔出去。電單車一停下，楊芷欣便馬上躍下然後脫下頭盔撲向何樂悠！

「阿欣…？點解…你會…」

「我，我遲下再同你講！我有好多好多野想同你講！你冇事就好！你冇事就好…」

雖說身上遍體鱗傷，不論是剛剛的沖陣還是一直以來在監獄中的對待而得來的新傷舊傷，但何樂悠曾算還活著。

楊芷欣自少都比別人聰明，接連跳班的她朋友甚少，學期才到一半的時候她很多時就已經轉班，或者轉到更利害的學校去了—這也是她為何與自己哥哥這樣親近的原因，始終一直以來都在自己身邊的就只有他。考進了大學後，在不同學校，不同社交圈子中「飄流」一樣的日子總算完結，而何樂悠—就是在她Year2 迎新營中的所謂「組女」，也是同一組中自己的後輩，師妹。

正如一直寵愛自己的哥哥一樣，楊芷欣也相當照顧這個師妹，應該說她受兄長所影響而產生的照顧別人的意識，所以在悠悠被擄走後——

——不論怎樣，也要救回！

現在，悠悠就在自己懷中，總算…總算成功了，即使代價無比高昂。

「搞咩啊，你地。」許少傑不解，「佢地係青龍既人黎！」

「佢係我師妹，何樂悠！」楊芷欣喝道，「唔係Ｄ咩青龍部隊，方舟護衛隊！」

「睇黎佢地係識，傑少。」大飛姐走到他身邊，「我聽Ｙ小姐講過，佢係為左一個人先加入我地，幫我地攻打赤柱監獄，應該…就係佢。」

「我…我已經幫你完成左攻打末日法庭，赤柱監獄…」楊芷欣道，「我要求既報酬只有一個，就係放過何樂悠！」

「放過？」許少傑冷笑一聲，「Ｙ小姐，我記得你係方舟既人，擁有登艦權既你加入我地只係因為你睇唔過赤柱監獄中既慘況，而末日法庭只係你計劃之外——」

楊芷欣意識到，也許自己終於因為感情用事而犯下了大錯。

「——但係，係我既計劃之內。」

「你想講咩，許少傑。」一號也感到不對勁了。

「我想講既係，我地既合作會係赤柱監獄一戰後就完結——」許少傑總算等到了自己的精銳：俱樂部部隊來到，「既然係咁，我點可以放返你聰明到咁恐怖既人返去方舟建造區，與我自己為敵啊？！」

俱樂部部隊從身後出現，前面是汪洋大海，身後是俱樂部部隊。眼中只有勝負的許少傑從意識到Ｙ小姐的智謀後便視之為威脅，更別說在赤柱監獄後會給她回去敵軍方舟政權中成為敵人的軍師，好像毀滅末日法庭，赤柱監獄一樣，毀滅自己的反抗軍。

「許少傑，你好撚低莊！」一號破口大罵，「Ｙ小姐佢幫左你咁多！如果唔係佢，你會搞得掂大法官同青龍？！你依加想要殺佢？！」

「係！但即使係咁，今日唔殺佢，他日就係佢教其他人點樣殺我！」許少傑直認不諱，「成大事，就唔可以有婦人之仁！」

楊芷欣看看在那邊青龍與阿諾的屍首，Ayaka正站在遠方背著武士刀重新帶回面具看著，似乎沒打算插手營救本來認識的自己，那麼自己到此為止了嗎？

「一號，聽我講。」

怎可能救回悠悠，卻裁在許少傑手上。

「我有個計劃。」

許少傑預計到的事，楊芷欣怎可能不會預計到他的預計。

下一篇係咪佢預計到佢預計到佢嘅預計 但係佢又預計到佢預計到佢預計到佢嘅預計... 如此類推

OT地獄, 停文

等緊你呀ching

成段預告好有電影trailer分鏡feel

段打鬥寫得無咁好睇 可能因為一早知一定係邊一邊贏 最後插穿個下我諗你應該係想類似惑星公主個幕咁 我唔知你有無睇過 但其實兩個人感情描寫唔夠 突然表白突然覺醒檔刀我覺得一般般

其實我覺得你段預告寫得仲好睇

前傳真係好難寫, 冇晒D 生死懸念 但唔說唔係突然, 佢地2個係學生時期已經識落

難得收工, 出文

正 等文

青龍—不是青龍。

真正的天使—青龍部隊—也就是利昌護衛集團的創辦人，但已經患上了腦退化症的司徒樹禮才是真正的青龍。

此乃破綻。

「許少傑，唔使你同我有咩婦人之仁！我要同你做場交易！」楊芷欣始終沒放開悠悠，「一場對你，同對我都有利好買賣！」

這就是計劃？！一號傻眼，這種方法怎可能有效！

「阿一，唔好衝動，信我！」

「我唔會信你。」說話的卻是許少傑，「我知道你有幾咁聰明，同時亦係詭計多端，你提咩都條件我都唔會放你返去與我為敵！」

將楊芷欣視為巨大威脅的許少傑對她極度警戒，警覺心甚至比對青龍更甚，始終他知道青龍的部署，人馬等等，可是潛藏在楊芷欣眼瞳下有幾多機心計算卻是深不可測！

「咁你係咪連登艦權都唔要？」楊芷欣反問，卻暗中扔出誘餌。

「你有登艦權？哈哈！要講大話都唔好咁求其！」

「的確，我冇登艦權。」楊芷道，「但係，我有…嗯點講好呢，天使權限。」

天使—楊芷欣，終於揭露自己，打出底牌。

「你？天使權？」

上釣了。

「青龍，應該係話司徒子珊，佢亦唔係真正既青龍，真正代號青龍，統領青龍部隊，得到天使權限既人係司徒禮樹，亦即係司徒子珊個個患左腦退化症既爸爸。」楊芷欣小心翼翼的放出情報。

直到現在，這與許少傑得知的事實一致。

「咁又點？你係佢私生女，係姐姐定妹妹？咁我只係再多一個殺你既理由。」

「唔係，傑少，你知唔知所謂既得到天使權限係點樣？」

「天…」

說了這樣久的天使計劃，到底甚麼是天使的權限（力量）？

「所謂既天使權限，就係一套系統，擁有登入權既七個天使可以睇到即時方舟名單上後補位置！」

假設可以登上方舟有１００個人。

有１０個人在前往方舟途中死去，珍貴的方舟位置可不能空著起飛，那麼後補位置便有１０個，天使們可以指名１０個人進入登艦名單，這就是所謂的後補名單與天使權限。

「而青龍既登入權限，本來落在係司徒子珊手上，依加佢已經死左。」楊芷欣看看那邊的屍首，「而我已經得到左屬於真正既青龍—司徒禮樹登入天使系統既帳號同密碼！佢呀…睇黎唔太分到我同自己個女。」

就這樣看來，楊芷欣的身材的確和司徒子珊有點相似！

而且，在莊園中的確發現了正喃喃自語的司徒禮樹，的確是腦退化症！

在這一夜的大戰中，被前後夾擊時楊芷欣也真的在司徒莊園內！

難道說…

動搖了—楊芷欣清晰的從許少傑眼神中讀到他的思緒，不枉她從第一秒知道青龍不是真正的青龍時就準備以這一著在最後一刻和許少傑豪賭一把。

「我憑咩要信你，我點知你唔係講緊大話？」

人在懷疑時，會尋找證據。

控制證據，即控制真相。

「歡迎你，司徒禮樹。」在楊芷欣高舉的電話中，播放出好像銀行電話系統一樣的電腦錄音，「你既預設語言係廣東話, IF you want to reset your system language, Press #.....」

這下次，連許少傑也沒法完全否定眼前的Ｙ小姐了。

「只要你放過我，悠悠，阿一， 俾我地三個離開，呢個權限……我可以…」自少精通惡作劇，使哥哥苦不堪言的她還在這精準地方露出一個內心掙扎的表情，「我可以俾青龍個帳號你。」

也許登艦權許少傑可以斷言拒絕，始終他的目標是否定把人分成高貴低賤，論斷一個有血有肉的活人有沒有資格活下去的方舟計劃。但是，眼前的可是一個天使的權限，可以不斷生成登艦權的船票印刷機！

「我其實只係一個研究團隊，研究點樣係太空用藻類合成人工肉，殺左我根本冇用，唯一影響就係你地第時食既人工肉口感會差左，方舟建造區既防禦根本完全唔關我事，正因為我係可有可無我先可以偷走出黎幫你地。」楊芷欣說謊的時候可以說是流暢自如，連楊子平很多時也會被她耍得團團轉，「但係如果你放我地走，一個完整既天使權限，就係你既。」

「…………」許少傑陷入了沉思與自我掙扎之中。

因為決定的人，不只是他。

還有眾目睽睽的俱樂部部隊的人。

論功行賞的話，身為先鋒精銳的俱樂部成員們一定最優先得到登艦權—假如許少傑這時大喝一聲「我先唔要！我地自己搶方舟！」的話只有現在的痛快，俱樂部的軍心一定會受到打擊。

相比起「我先唔要！我地自己搶方舟！」，先收下天使的權限再作打算，戰術也好，獎勵也好，恐怕才是更佳解。

許少傑望向楊芷欣，才看到她身後的俱樂部部隊同樣望向自己。

「八婆…」感覺自己完全被玩弄於股掌中。

「我只係好悲微既要求，傑少。」楊芷欣露出楚楚可憐的樣子，「我已經幫你打贏左方舟法庭，赤柱監獄…我只係想你可以放過我同我既男朋友，師妹一命，連天使既權限我都可以俾你。」

接受青龍的天使權限，放三人離去，許少傑不但得到了強力的戰略優勢，也不會使自己陷入甚麼威脅中，也附合現場的氣氛與節奏。

比起拒絕再殺掉，現在易太多了。

為甚麼眼前的粉頸變得這樣遙遠？明明只是一刀可以砍下的距離。

比起拒絕再殺掉，實在易太多了。

樹禮定禮樹

樹禮 SOR

岩岩收工

為左回覆到135日出文, 今晚星期四所以都係要停文
去沉殿依加發生咩
去思考將來會發生咩
再考慮將來既事發生之後, 你要點做
---------------------------
另外故事上其實我都已經諗好左點寫
但係有角色突然發神經自己行動推翻左我D橋段
但又真係好似好睇D, 決定放手俾佢醞釀一下
聽日大家睇到既文, 將會係角色自己決定既行動

前提係連登仲存在

出文
大佬你咁搞法我個故點寫落去

理撚得你, 我想點就點

她在說謊。

她絕對是在說謊。

她才不是甚麼研究以藻類合成為人工肉，而是人工智能開發團隊核心人物，天之驕女，甚至師掌星之曙光計劃。

她，楊芷欣是…天才。

這很不公平。

甚麼也沒有做，甚麼也沒有付出，就得到了一切。看看她身邊，聽聽她所說，那個叫一號的人也很帥，說話也很風度風度翩翩，大概也與許少傑終結了名為末日法庭與這個赤柱監獄吧。

自己呢？

何樂悠沒有管眼前的對峙，她在反問自己。

自己又有甚麼？

支持人類的價值，推祟人無分貴賤，反對方舟政府屠殺發動方舟包圍行動的平民們，下場是被方舟護衛隊拘捕，囚禁，虐待，奴役，性侵，—在那赤柱監獄的高牆後，有一切可以想像到的酷刑，也有一切你沒法想像的酷刑。

自己只是按良心行動，卻換來了這下場。

末日倒數下，滅亡逼近下，日子日復日的流逝，不知甚麼時候自己——

——也只想活下去。

見過地獄，見過死亡，見過不如死的生存，自己回憶起當時母親的嘴臉。

「到你出到黎做野個人就唔會咁天真，去講咩理想自由。」

可悲的是在走過赤柱監獄的地獄後，自己發現她是對的。

不想再管他們怎樣射殺平民。

不想再管他們怎樣殘殺眾生。

不想再管他們如何否定人理。

——自己，只想活下去。

所以，當青龍交給自己槍，說殺掉曾經的同伴就可以活下去話——

「砰！！」

槍聲響遍較早前的赤柱夜空，倒下的是曾經的獄友，也是曾經的自己。

所以當楊芷欣說自己得到了青龍的天使權力時，自己真的很高興，很高興——總算不用死，只要是楊芷欣的話自己就能回復登艦權登上方舟，逃離這已成地獄的星辰吧。

卻——

「我其實只係一個研究團隊，研究點樣係太空用藻類合成人工肉，殺左我根本冇用，唯一影響就係你地第時食既人工肉口感會差左」

楊芷欣卻這樣說著——說！著！謊！！

對了，那個電話中所謂「天使系統」的系統語音，是星之曙光的人工智能「Kitty」的合成聲線。

對了，連研究小隊的系統也要用指紋登入，天使系統怎可能不使用生物特徵登入而這樣兒戲？

恐懼與憤怒同時升起，焚燒著自己曾經的信任！

她在說謊。

她絕對是在說謊。

何樂悠在楊芷欣與一號的身後，以複雜的表情望住這曾經視為偶像的師姐，這背影曾經代表自己想成為的理想，現在卻提醒著自己總未成為過的理想。

同一個背影，同一個理想，曾有兩種意義。

以往，何樂悠想成為這背影。

現在，何樂悠想毀滅這背影——不勞而獲的天才為曾經身陷在地獄中的自己，帶來的只有熊熊燃燒的無盡妒火。

———————————————

楊芷欣知道自己已經勝利，從知道青龍並不是真正的青龍，計算著當許少傑勝利，自己被阻止離開時如何與他談判的謀略取得了完美勝利。

「你點樣交俾個帳號我，你唔會係度俾我架啦反正，你實怕我一攞到手就即時反口殺你，你唔去到安全地方都唔會放棄呢個自己既保命符。」許少傑充滿血絲的雙眼瞪著楊芷欣，「但我都一樣，我點肯定我唔放左你走後你會一去無回頭而唔俾帳號我？」

「既然係咁，有一個同時值得雙方信任既中間人就可以。」

一把悅耳女聲響起，向晴從一直埋伏拍攝記錄的角落內走出。

「傑少，我諗你會信我？」

「…如果係你既，可以。」始終他與向晴也從末日倒數開始到現在也相處至今，向晴也想從自己身上記錄更多東西，許少傑相信這女記者。

「好，楊…Ｙ小姐，你俾帳號密碼我，係我面前登入一次證明係真，然後你地走，我計時十五分鐘後會俾個帳號傑少。」

「我要用個隻船。」楊芷欣指著身後剛剛許少傑坐的船，他總不會在自己的船上動手腳吧。

「俾你！快Ｄ！俾帳號我！」

而眾人在準備交易的時候，何樂悠也有了自己的打算。

我以前睇書見過
你係度計人既時候 其他人都係度同時計算緊你 最後計下計下反而無人係贏家 唯有信任先可以走出個框架理想同現實真係差好遠

悠悠

樓主我們到了

佢可能O緊T？

星期六停架嘛...

向晴在楊芷欣的手機上確認了她登入的流程，確認沒問題後楊芷欣小心翼翼的把手機交給向晴。

「喂！向晴！冇問題啦嘛！」

「冇。」向晴點點頭，「的確可以登入到。Ｙ小姐，依加你地可以走，我開始計時—」

她按下運動手錶角落。

「十五分鐘！」

「悠悠，走啦我地！」

楊芷欣站起來走向海邊的小艇，一號也保持著警戒向前行，提防著任何意外。可是他大概作夢也沒想到意外的來源，那致命的背刺，是來自楊芷欣最珍視，最重視的，以死相相拼保護的人……

「佢…講大話。」

一號回首，才發現何樂悠——她一步也沒有動過。

「悠…悠…？」已經距離大飛幾步之遙的楊芷欣，回頭看著這曾經的學妹，卻發現她的眼神中多了一點狠心，冰冷，與——

——嫉妒。

恍如看到青龍就在她瞳孔後一樣，楊芷欣恐慌的問道：「悠悠你講咩呀…快Ｄ過黎跟我地走啦！得返十五分鐘咋！」

「你講緊大話，楊芷欣。」何樂悠卻道，甚至直呼她的全名，「你講大話！」

不了解—

不明白—

為甚麼她要這樣做？！這樣的話，死的人不就是她嗎？

馬上，楊芷欣就聽到了使她心碎的一句話。

何樂悠站起來道：「你根本無登艦權，但係傑少會有，佢將會有！佢打贏方舟政府之後佢就會有！我要支持被方舟政府逼害既人！」

楊芷欣沒有天使權力，沒法指名其他人得到登艦權。即使跟她走，自己也不可能回復登艦權，自己只有等待末日降臨的一途。

但是許少傑現在連赤柱監獄也能攻破，大破青龍部隊的他絕對有攻陷方舟建造區的可能！

只要自己加入他的話，就有在他取勝後得到登艦權的機會！

即使，要背叛那個曾溫柔對待自己的師姐，那個為救自己以死相拼的楊芷欣！

「佢講大話？」許少傑望向何樂悠。

「係，岩岩個個所謂登入系統係佢用人工智能扮既！而呢個人工智能開發既人就係佢，方舟計劃人工智能開發團隊既核心，楊芷欣！」

「哦…Ｙ小姐，真名係楊芷欣…」

完了。

完了，完了，完了。

反抗軍中一定有方舟政府的線眼潛伏，只是不知位置，如果自己離開方舟建造區，卻是倒戈幫助反抗軍，自己一定會被剝奪登艦權，這就是自己一定隱藏自己身份的原因。

但是，為甚麼偏偏會是…

「咚」的一聲，楊芷欣腳下一軟的跪在地上，卻不是因為失去登艦權，而是出賣她背叛她的人卻是自己一直以來最重視的悠悠。

「悠…悠…你亂講咩呀…唔好玩啦，快Ｄ過黎…」

「全員！瞄準！」許少傑一聲令下，身後所有俱樂部部隊的人舉槍對準！

「阿欣！走啦！」

可是楊芷欣竟然想站起來走近何樂悠！先不說她站在許少傑與俱樂部的掩護火力網下，明明是背叛者，為甚麼還要回去？！是要答案？還是要解釋？！一號沒有思考這些，連忙一手捉住楊芷欣！

「一號！放開我！我…我…」

從末日倒數開首悠悠被捉走，為救回她而離開方舟建造區，克服眾多的生死關頭，甚至為了攻陷赤柱監獄不釋要反抗者們去送死，所有的努力，所有的付出…

都在淚光中化為烏有。

「佢無得救架啦！！佢出賣左你啦！」

「開火！！」

「砰！」「砰！」「砰！」「砰！」「砰！」「砰！」

就在槍聲響起的一瞬間，楊芷欣整個人被巨力拉起，飛到空中的她連發生甚麼事也沒看得清，就整個人被扔到大飛上！

「噗通！」

楊芷欣被扔到大飛中，整個人就這樣伏在船倉內伏下以手護頭，她可以聽到子彈與熱風在頭上呼嘯而過，要不是船身中空部分剛好讓她躲進去的話，恐怕已經被打成蜂窩！

「伏低！唔好起身！」

一號從海中捉住船身，用力推動船頭，好使船身調頭由朝向陸地變成朝向海面，這兒在碼頭的掩護下，不在無數的彈道中，在生死的一瞬一號分別為自己與楊芷欣找到了僅有有生存空間，這就是一號作為終極實戰型武者的強項。

子彈化身金屬風暴掃向碼頭，雖說因距離問題命中率其實令人不敢恭維，但是夠殺死二人有餘！在船體的保護與海面和碼頭之間的高低差下保護下，一號與楊芷欣以千鈞一髮的姿態避開槍擊，終於在他的努力下船頭算是朝向一望無際的海洋！

但—

槍聲停下了。

許少傑終於意識到，靠遠距離的槍擊沒法殺掉二人！所以，他終於決定——

「阿欣！！開船！！」

伏著的楊芷欣聞言，看準控制台上的油門桿一手握住然後下拉！！

「轟隆！」

太晚了！

「死啦！！」

許少傑飛身躍到空中，舉起腰間的散彈槍對準楊芷欣！這瘋子，船可是在海上開呀！但是他相當成功，只見長年送石油氣訓練出的強大腿力使他這助跑飛躍遠得驚人，他如空中俯衝的飛梟一樣撲向楊芷欣，瞬間鎖定的槍口指住她的腦袋！

「砰！」

一號從水中躍出揮出左拳，重擊在散彈槍槍身上！在發射的一瞬間槍身受到巨大撞擊力而嚴重傾斜，只是在海水上打出一團水花！沒想到一號會這樣在水中發動攻擊，許少傑連槍也捉不住而整支槍飛出，不過從那空中解體的槍身來看，即使他捉住了槍管也受不住那重擊而原地解體！馬上二人都瞪上對方，右手重擊互轟！

「咚！」

拳面相撼，雙方即使手臂被對方震得整條發麻也沒有絲毫退縮！一方為了守護自己的所愛，一方為了守護自己的大願，兩個男人在怒海上以死相拚！

「嘿啊啊啊啊！！」

「哈啊啊啊啊！！」

一號擅長的是以任何東西作武器，可是大飛上卻偏偏是甚麼也沒有，但即使是這樣的劣勢也好—！！！

「砰！」

短兵相接，一號被擊退！

「阿一！捉實！！」

楊芷欣已經坐到駕駛位上，雖說不會開船，但是油門桿與方向盤都在，那麼要煞停的方式很明顯了！！

「砰嘩啦！！」

大飛高速轉彎產生巨大的離心力，剛剛把一號擊退的許少傑沒來得及捉住坐位，馬上被離心力甩飛！

但是——！

「欣，保重。」

知道自己在沒有雜物和地型一號不但沒有如楊芷欣所言一樣捉住船體的固定物，而是看穿了她的做法並道別。

你想做甚麼…楊芷欣還沒問出口，一號就借離心力向前暴衝！

離心力化成一號突擊的武器，他整個人向船尾—即許少傑所在的位置飛了過去！就是字面上的意思：雙腳離地的向他飛撲過去！！

「攬炒啦！！許少傑！！！」

飛撲的一號與因離心力而失去重心的許少傑在船尾扭成一團，接著——

「噗通！」

「嘩啦！」

兩下水聲，一號與許少傑一起消失在船尾的浪花之後。

一號

之前好似有人話過阿妹唔慘

知道自己在沒有雜物和地型下難以戰勝許少傑，一號不但沒有如楊芷欣所言一樣捉住船體的固定物，而是看穿了她的做法並道別。

通知:5月27日, 停文

又再失去了。

一直以來都是這樣，一直以來都是這樣的…命運嗎？

「你就好啦阿欣～」童年時他們這樣說樣。

「資優Wor！勁呀！」難得熟稔了的他們這樣說樣。

然後—就沒有然後了，通過了升班考試，馬上完結這上學期，下學期開始到高一年級的班房上課。

這不是甚麼天賦的睿智。

此乃詛咒。

「喂，你兩個，唔好再叫阿妹跳班。」兄長將自己拉離書桌，其實她一點也不覺得辛苦，只是些很易理解的東西，但是…

「佢咁樣係學校跳黎跳去，轉黎轉去，咩人都識唔到，你地見唔到佢星期六日都冇人約淨係係屋企睇書！？」他本來與父母關係就不好，就算這樣翻臉也沒甚麼所謂。

結果父母還是拒絕了，難得自己的女兒有這樣的智商，的確沒有慢慢來的意義。

又再失去了。

「妹，如果佢地再叫你考跳班試既話，你就亂寫答案。」他始終溫柔的笑道，「咁樣你就唔使轉啦？」

傻阿哥，這樣的方法自己在這一次的時候已經想到了，這現況不知道從甚麼時候起，是她自己選擇。

去考高分轉班的話，就能得到「再來一次」的機會。那就不用再嫉妒著其他人，也許這一次能結識上真正的朋友吧。一開始，他們視自己為話題，可是漸漸的明明優秀於別人的自己在眾人眼中卻成為了「異類」，形單影隻，悶悶不樂。

明明—自己比大家都優秀，為甚麼自己卻要這樣寂寞？

看到別人在少年時代連群結隊去溜冰，唱Ｋ的人，自己卻被排斥在外的人—可不只司徒子珊一人。

嫉妒，嫉妒，嫉妒。

於是—楊芷欣卻選擇逃避了，從一開始希望得到結識朋友的機會而考慮胡做試題，到現在決定以這手段來獲得「再來一次」的機會。

再來一次！這次隱瞞自己的天份！

再來一次！這次以教別人功課的方式來建立友誼！

只要再來一次的話——！！

不能再來了。

「之後落黎，係本校創校以來，最年輕既畢業生，即將會入讀港大Computer Science既楊芷欣同學！」

台下響起如雷的掌聲，沒人知道她眼中的淚光因甚麼而泛起。

以上，是一些不太重要的背景。

一些再也不重要的背景。

———————————————————

「嗄？！？！」在大學的迎新營中，晚上圍圈聊天的何樂悠吃驚的道，「所，所以阿欣你yr2，但其實仲細我一年？！」

「係，係呀。」楊芷欣苦笑，「所以完左今次Ocamp求下你唔好叫我組媽，叫到我老晒…」

旁邊的人說著笑道：「Ocamp入面識到既人一係會變老死，一係就變Hi-Bye Friend，話唔定佢連你係乜水都叫唔出呢～？」

「哈，邊個知。」

被無意針中死穴的楊芷欣，心中升起了恐懼—因為自己當年迎新營中結識的朋友，的確還有聯絡者寥寥可數。

大概是從那時開始決定把她視為知己，小心翼翼的營運著這段友誼。

然後—世界末日。

———————————————————————————————————

為了救回悠悠，自己親手把無數無辜者推到青龍部隊的槍口下，結果是詠琳的一番痛罵。

接著，自己也響往過，仰望過的偉中背影倒在末日之前。

然後，曾最珍惜的悠悠背叛了自己。

在心底其實敬佩過的許少傑，指控自己站在殺人的方舟暴政一側。

連始終守護著自己的一號，也消失在汪洋之下。

「嘩啦…嘩啦…」

耳邊傳來不斷的海浪聲好像在恥笑著自己，所謂的天才，所謂的才女就是這樣可笑！過去的一切也再無意義！現在的一切已再無意義！未來的一切將再無意義！

一切已再無意義！

她鬆開了油門，放開了方向盤，跪在地上，跪在末日下。

「嗚…嗚嗚…一號…一號…唔好…求下你地，唔好又係咁……」

大飛已然停下，在因晨風刮起波浪間飄盪著，成末日前天與海之間的一葉孤舟。

「一號…詠琳…悠悠…阿哥…我……我……」

連說甚麼話去表達自己心中的悲慟也不知道，楊芷欣伏在終於安全的船上痛哭。

傾盡一切後，只剩下苟且偷生的自己。

多麼的恥辱。

活著—就是恥辱。

活著的意義，就是證明自己多可笑，多可憐，恍如聽到那些在自己計劃中死去的人們於地獄中傳來的詛咒聲與看到自己遭受報應的恥笑聲。

然後——許少傑，爬了上來。

「………」

這樣嗎？還真的是打不死呢。

這樣的結局嗎？一號的犧牲，也是這樣的白死嗎？對呢，看來是因為自己停船所以許少傑可以就這樣爬上來。

「嘿。」楊芷欣加入嗤笑自己的行列。

「搞乜鳩，傻撚左？」許少傑全身滴著海水，多了幾處傷口，手上握住剛剛因一號的牽制而沒有時間拔出的大刀，正瞪著楊芷欣看。

楊芷欣閉上了眼：「殺左我。」

「…原來係咁。」許少傑冷笑道，「知道自己罪孽有幾深重，但自己無辦法郁手呀？好，我成全你。」

輕晃的甲板，許少傑步向已軟癱在地上的楊芷欣。

「對唔住…阿哥…」

大概即使不是許少傑，自己也會自行了斷吧。

好難受，好難受，這種感覺除了死亡帶來的安息沒藥可救。

銀刀舉起，融入黎明金光落下！

「噗！」

「…」

張開眼，一個上半身赤裸的男生正站在自己與許少傑之間，許少傑手上的大刀被濕掉的衣服扔中，沉重的衣服把他整把刀向下拖而沒法砍出。

「就算你係我既公主，我都要嬲啦今次。」一號握緊正淌血的拳頭怒道，「我用條命黎搞飛先換你安全，你停船都算，仲要由佢殺？」

「喂！佢聽到啦？！佢自己要求我殺佢架！」

「搞清楚，許少傑！！」一號喝道，「楊芷欣佢係我既女朋友，佢條命係我既！正如我條命係佢既一樣！無我既批准！連佢自己都無權決定自己交條命俾你！」

一直說著俏皮話的一號這時卻激昂的宣示主權：「佢呢條命罪孽有幾深重都好，我都攬硬！攬！一！世！！」

武者的戰吼，連海浪聲也相形見拙。

等緊一號又寫錯三號
點知冇

CHECK左勁多次

許少傑卻完全沒有被嚇怕，反倒說：「楊芷欣，我殺硬，如果你要阻我既話我連你都唔會放生，係度做個了結啦！赤柱監獄解放戰！」

「點解你要咁執著於佢…」一號道，「你殺咩人都好，邊個都無所謂，我唔會理…但係我唔可以俾佢有事！」

「末日之前，我地都有必須要做既事。」許少傑道，「我一定要打倒方舟政府，我要證明我地比個班所謂登艦者更優秀！我地更有價值生存落去！…如果我放生楊芷欣返去，佢就會成為我既大敵，佢一定要殺！」

「如果末日前我地都有自己必須要做既事—咁樣我要做既就係保護好佢，只有呢一件事！」

回想起當初，那男人說保護好楊芷欣，因為她的生還是４０４末日小隊其中一員行動的動機，更是類似人質的存在。而只要楊芷欣直到最後也安全無事的話—自己也就能獲得登艦權。

自己其實也只是為了登艦權呢。

可是，楊芷欣就在剛才因為昔日好友的背叛而被說穿了真名，而許少傑的反抗軍基本上是來者不拒，所以在當中一定有方舟政府的線眼。

也是說—楊芷欣協助反抗軍這一事實已被得悉。

她是方舟政府的叛徒，而一號是保護她的人。

一號的登艦權在楊芷欣被揭破真名的同時其實已經是灰飛煙滅了。

但—是——

即使如此——即使他明知如此——

「許少傑，我唔理你有咩理想，有幾憤怒，對體制有幾咁憎恨！」一號擺出戰鬥架勢，「只要你想傷我既公主一條寒毛，我都會同你打到最後一口氣，最後一滴血！！」

「你既實力我已經知道，你既勝算係零。」許少傑同樣擺出架勢，「但我欣賞你，事實上如果唔係楊芷欣會對我構成威脅我根本唔會要殺佢免除後患……我會殺左你，然後好快送佢落去見你！」

「你知道一號既實力。」楊芷欣卻是站起來，「咁我既呢？」

洞悉諸多破綻，要害，死穴的雙瞳張開，恍如要將一切貫穿看透的一對妙目照向許少傑，在那一瞬間許少傑感到自己好像被甚麼怪物瞪著一樣，自己的所有底細與動向也被識破，自己恍如在那怪物面前裸身一樣的毫無防備。

「你？哼，算罷啦。」他口上強硬，但心中竟然泛起了一絲虛怯，恍如自己的思諸被讀透了一樣。

「哦…？」楊芷欣卻沒有回答，水靈的一雙妙目只是輕眨兩下，把許少傑全身掃視了一次，把所有破綻看穿。

「欣，佢講得岩。」一號壓下聲線，「呢度只可以正面對決，我…我唔係佢對手，即使加上你都唔係。我會再一次拖佢落水，今次我唔會俾佢有機會…」

「一號，聽我講。」楊芷欣把頭哄到他耳邊，「我已經睇穿左佢。」

「嗯？」

「………」接下來是甜蜜聲線的耳語，許少傑沒法得知到到底她在一號耳邊說了甚麼。只是，這種感覺使他很不舒服，很不自在！！

「嘿啊啊啊啊！！」許少傑大吼一聲！接著！

「砰！」

刀鋒隨著他的突擊而斬至，但是這種武力不公平的情況一號倒是挺擅長應付的，始終自己平日是以自己身邊的雜物去對敵！他右腳一踢，腳上的短靴竟然如炮彈一樣飛出把許少傑手上的刀撞飛！手上的刀飛出，本來就不擅長兵器的許少傑竟然也沒打算撿，而是欺至近身向一號面門轟出重拳！

一號連忙揮出右肘卸勁！楊芷欣連忙後退可使一號可以全力應戰！拳力被一號以手肘配合旋腰卸去，但是許少傑不等招式使老，另一手回身再打出一記鞭拳！鞭拳速度驚人，即使一號側身閃過也被擦到了鼻尖，更沒想到的是這一記只是虛招，真正的殺著在臂下穿出的一腳！

「砰！」

「啊啊啊啊！！」叫痛的卻是許少傑！！

「頭先，佢係碼頭上直接跳落大飛，亦無翻滾卸力動作，佢腳腕一定被震傷，如果佢出腳既就直接截擊佢既腳」—楊芷欣的洞悉完全正確，在碼頭上登船的動作代價是腳腕受傷，一號以手肘下墜正面迎擊他的腳，果然使他感到了劇痛！

「即係要攻下盤…！」

一號放開手腳反擊，對許少傑的下盤就是一輪猛攻！

「嘿啊！！」

「啊哈！」

短兵交接，本以為能佔上風的許少傑被一號猛攻一直暗自在痛的腳腕而相當狼狽！沒想到明明一直在忍著痛楚也被楊芷欣察覺到了！

「點呀許少傑？！岩岩唔係好威？！」一號口若懸河的壞毛病又發作，一見自己佔了點上風馬上出言挑釁！

「睇下點？！」

「砰！」

許少傑大吼一聲，雙手齊舒把逼近的一號逼退，接著曲身收腰，躍到空中再旋身出拳，正是泰拳中的一招「超人拳」！

「砰！」

一號中拳！

「砰！」

許少傑中拳！

「嗚啊……」

「嗚嗚…」

二人雙雙倒地。

「點解…你會…」許少傑掩著腰側跪在地上喘氣叫痛，神色相當痛苦，而一號就是吃了他一記重拳，似乎左臂膊被活生生打碎了。

「送石油氣既時候唔注意職安健，搬重物自以為大力而亂黎，結果拉傷造成既舊患，就係你既第二個弱點，許少傑！」注意到他的動作，注意到他的日常舉止，都似乎是在避免使用某肌肉，如之前說過楊芷欣早已預計到終有一日會與他對決，除了使用Kitty偽造出天使系統外，還有從一開始就在尋找他的弱點。

「卑鄙！！方舟政府既都係呢Ｄ使橫手既垃圾！」

腳傷被狙擊，舊患被狙擊，剛剛是與一號互博一拳，但許少傑受到的傷害明顯更高更重，甚至連站起來也沒辦法。

「而你身上既舊患，亦唔止一個。」楊芷欣通通看破，「你係咪想打落去？」

一號拖著已軟癱的左手，但還是握起右拳，至於楊芷欣她執起許少傑剛剛被打飛的大刀，站在一號身邊與他一起作戰：「我地兩個，都知道晒你所有既弱點。」

「果然唔殺你唔得…楊…芷欣…」他汗如雨下，面色蒼白，被重擊的舊患造成的劇痛傳遍了全身，暫時癱瘓了他的行動。

「大家咁話。」手執大刀的楊芷欣流露出殺意，「唔好怪我，係你郁手先。」

可是，許少傑可是被稱為人形災難，所謂梟雄正是在絕路總能生還，連薄扶林水塘崩堤也殺不死！

但明明洞悉許少傑所有弱點，要害，卻沒看到他不屈的鬥志—明明沒有勝算也與方舟政府放手一戰的鬥志。

「無錯…我郁手先…」被重創的許少傑道，「而我…唔會後悔…！」

「我就知道你係Ｄ咁既人…所以，我都唔可以留後患！」

楊芷欣揮刀！

「嘿啊啊啊！！」

「噹！」

刀鋒劈空，噹一聲斬在船邊的鐵通旁爆出火花！許少傑雙眼暴紅，一個閃身避開在他眼中如慢動作似的下劈！

「呀呀！！」

「死八婆！！」

「阿欣！！」

許少傑閃身避開楊芷欣的處決，接著施展略顯生硬，只是用作對付持刀敵人，卻對楊芷欣這種書蟲還算有效的空手入白刃法門，一手奪去了楊芷欣手上因鐵通反震而沒法握緊的大刀！

——————

兄長笑著輕扔從自己手上靈活奪去的ＰＳ４手制，「呢招叫空手入白刃，或者叫妙手空空～」

「呀！我要學！」

「唔教，呢Ｄ下三流手段你唔使識。熄機，食飯！」

「阿哥呀…」

「唔教，快啦妖，我就餓死啦衰妹！」

「嗚…」

——————

「許少傑！！」

「咪撚郁！！你兩個都係！！」

許少傑以楊芷欣為人質，架刀在她的粉頸上作威脅！雖然許少傑目標是殺掉楊芷欣，但是現在自己身上已負重傷，也因為游泳追大飛而筋疲力盡加上一號的連番猛攻—如果馬上殺掉她的話，以這狀態面對被激怒的一號，許少傑可沒信心能全身而退。

「放左佢！！許少傑！放…嗚…」一號想營救，卻被臂膊骨折的劇痛煞住了去勢。

「呢度我話事！」許少傑把刀壓向楊芷欣，「你同我搞撚清楚！」

「…放左佢，你想點。」

「我要既野好簡單，」許少傑道，「自殺，一號。岩岩我見到佢係甲板上崩潰，以為你死左…佢咁愛你，只要你死左，佢就唔會有心力去對付我，我可能放過佢。」

「……」

說謊—楊芷欣不廢吹灰之力將之識穿，為了勝利連任何人也能犧牲掉的他區區承諾完全不會放在眼內。違諾就能確保的無後顧之憂，對他來說根本如探囊取物，他絕不會放過。

「我自殺後，你反口既話佢就會死硬。」一號道，「我點解會聽你講？」

「好呀？試下囉？」

「嗯…呀…」許少傑輕壓刀鋒，楊芷欣頸上冒出血珠。

「停手！！！！停呀屌你老母！！！」看到楊芷欣頸上血痕的一號如發瘋一樣。

許少傑露出得意的笑容，但手上的刀鬆開了。

怎樣辦—一號以眼神示意。

相信我—楊芷欣以眼神回應。

「點呀，考慮好未？」許少傑試圖速戰速攻。

————————————————————————————————

她拖住他的手肘一股腦兒地搖：「喂呀！快Ｄ教我呀！去廟街跟個個咩，咩婆學左咁多好玩既野一Ｄ都唔教個妹，你係咪咁小氣呀？你點做人大佬架？！」

「放，放手呀！新架件衫，爛啦！爛啦！」

「咁你快Ｄ教我啦死小氣鬼！」

「挑！教啦教啦！放手！」

楊芷欣吐吐吞頭放開他的衣服，但已經明顯被拉至輕微變形，這被寵壞的傢伙發爛時還真是挺叫人頭痛。

他看看已鬆掉的衣角，瞪向自己的妹妹，但正當她以為終於要被罵時——

「…死妹釘，你遲早俾人打獲金。」始終如此的他以靈巧得不像男生的手掌揉亂她剛剛才梳好的瀏海，「唔教你一招半式防身遲早出事。」

「嘿，你會幫我報仇架嘛～」

他沒好氣的白自己妹妹一眼：「我先唔要，你同我無穿無爛唔該。拿，睇住，呢一招雖然簡單，但係被人脅持住時好好用，文雀偷襲殺著既精髓之一…」

—————————————————————————————————

是用作從沒可能施襲的角度施襲，逆轉不可逆轉的絕境。

「一號，你去死啦你。」楊芷欣合眼流淚，「只有咁，我地先可以…永遠係埋一齊。」

先引開他注意力。

「嗄…？」

「我已經唔想做人，我好攰，你都唔好再為我受傷。」楊芷欣道，「你諗個方法，自己痛快解決。」

「阿欣，點解…」

說著奇怪的話，但是炯炯有神的眼神還是那樣的訊息—

——相信我。

「已經無辦法啦！我地無晒辦法啦！！」

「…我明白…」一號茫然道，「一路以黎，辛苦你，阿欣。」

他走到船邊，船下的海浪嘩啦，嘩啦的拍打著大飛的艇身。而就在那一瞬間—楊芷欣確認到，許少傑的視線也追著一號去到了船邊！

破綻，洞悉！

這是由遙遠的那個人親授，本為下三流的絕技，由被系統認為「沒有活下去價值」者所教的必殺！楊芷欣唯一一招的必殺！他明明說只示範一次，卻極有耐心地一步步指導，磨練至極致的一招！

文雀殺法—背刃式！

楊芷欣使出不屬於自己的文雀殺法，被架刀脅持的她不但沒有向外掙脫，反而以手肘連整個人的重量向許少傑懷中猛撞！精確的撞擊沉重的擊中許少傑橫隔膜，他一時間竟如氣絕沒法馬上抹刀殺她，就在那彈指之間的空檔！

「啪！」

手肘上的麻穴把楊芷欣以剛好的力道擊中，明明力道不強，卻剛好使他整條手臂軟癱下去沒法使上半分力氣！看準時機的楊芷欣避開掉落去刀鋒，舉起左手接住刀柄然後回身瞎揮！

「霍！」

額角與鼻尖的皮被削去，染金的瀏海在風中斷成髮絲，如果楊芷欣不是拙於搏鬥，這如鬼神一樣的懷中偷襲許少傑必死無疑！

從沒可能施襲的角度施襲，逆轉不可逆轉的絕境——沒想到明明是正背對自己，還被利刃脅持的楊芷欣竟然可以發動這樣的反擊！文雀殺法中的背刃式逼得許少傑要狼狽的往地上一摔避開那一刀，定眼一看楊芷欣已把刀交到正皺著眉頭忍痛的一號手上！

唉 忙到無時間追故

+1

我都忙到無以前出得咁多同快

受到文雀殺法—背刃式的奇襲，許少傑的處境極度狼狽，一號手上凌厲的寒光斬向地上的他，要不是一號一邊膊頭受了傷恐怕他已經掉命！看見砍擊沒有命中，一號決定使出自己的看家本領—！

「死啦！」

「霍霍霍霍霍霍霍」

「撲通！」

一號擅長「把甚麼也變成武器」，所以把東西扔出去作為投擲武器是他強項之一，更別說真的是武器的大刀！對刀柄施以力量使刀身為成一弧銀光向前旋轉飛出，速度之快，準度之精叫人咋舌！許少傑走投無路，結果是向海中縱身一躍！

「條友真係殺唔死架Ｗor?!」

一號怒道，正當他要向前狙擊已掉到海中的許少傑時，腳下的大飛卻是「轟轟」的一聲向前駛出！他連忙用沒有骨折的手扶著回身一看，竟然是楊芷欣正在駕駛著大飛！

「欣？！」

「走為上計啦嘛！」她回頭道，「難得打退左佢，唔想再糾纏落去！！」

「……算數，都好。」因痛楚汗如雨下的他坐下，扶著受傷的臂膊微微喘氣，看他的樣子明顯不是第一次受這程度的傷，但是即使是這樣，痛楚還是在灼燒著他的神經，汗如雨下的他已經連話也沒法多說，只能坐著聽著海浪聲。

「一號，你係咪好痛？」

一號苦笑：「有你係度我就唔痛。」

「……多謝你。」以楊芷欣的才智，自然知道剛剛自己真名被說穿對被視為協助自己的一號來說是怎樣的影響，「對唔住。」

道謝，然後是道歉。

「咪傻，唔需要道歉。為左你，具具許少傑算係咩。」

還記得當初自己只是為了確保登艦權才接受齊老大說的這個任務。

為甚麼明明自己會失去登艦權，還力戰至此？

大概是已經找到了比自己生命更重要的事吧。

「……」可是許少傑暫時不再構成威脅後，楊芷欣又回到自己被背叛，差點失去一號的恐懼之中。

「阿欣？」

「…唔得，我唔可以無左你。」楊芷欣道，「我地依加去緊筲箕灣避風塘，詠琳同我會係個度會合，佢知道邊度有醫生，醫好你之後你返方舟建造區…之後我自己黎就得。」

「你要去邊？」

「……總之，你唔使擔心登艦權既事，無論你同我哥哥我都會令你地上到方舟。不過我都唔知點聯絡佢就係…」

「欣，唔好。」一號道，「點都好，俾我同你一齊去。」

「唔得！！」她卻好像受了甚麼刺激一樣，「唔好…我唔想再…再因為我…」

「已經最後。我同你依加都應該冇左登艦權…我地依加，已經得返最後既日子，你都唔俾我同你一齊去？」

風在吹著，海浪在拍打著岸，拍打著大飛，天地間只剩下沉默。

「係最後日子，我要憑…憑我既意志去行動。」一號站起來，走向楊芷欣，船因為她不知是無力控制還是沒精神去駕駛而漸漸慢起來，「我要同你一齊，直到最後。」

船終於停了下來。

二人相擁在一起，以雙唇感應著彼此的存在，感應著彼此的體溫，一號以手擦去她的淚光，輕撫著她的瀏海。

「今次算你贏。」楊芷欣抱住他，「唔準死，除非世界末日。」

「梗係。你去邊我都會同你一齊去，呢個就係我存在既意義。」一號道，「關於你岩岩話唔知點聯絡你哥哥既問題，我有辦法，但係我地依加去邊度？」

「……我要去搵方舟登艦系統既創造者。」

在方舟建造區內，楊芷欣發現了方舟登艦系統存在著漏洞：登艦過程，因為死亡，負傷，失蹤等等諸多原因而沒法登艦者，他們的位置就會出現空缺，這對本來就沒法載走所有香港人的方舟來說是不可接受的。所以，本來楊芷欣是打聽到地址後，打算在救出何樂悠後與登艦系統的創造者接觸，找出這些後備位置的處理方式——然後，發現「天使計劃」。

問題是第一和第二個天使都利用天使權能在末日下為虎作倀，那麼的話七個天使還剩下五人，即是說使兄長，自己，一號重新回到方舟的希望就在那五人之中。

不理五個天使中誰有機會滿足到自己的要求，與登艦系統管理員，即是Admin 接觸是必要的，目標不變。

「哦，所以就係去搵佢…」

「係…最理想就係除左個七個人之外，Admin都有天使既權限，我地接觸過程上攞到登艦權，最後同我哥哥會合就可以。你話知道…佢係邊？」

「唔知，但我可以知。」一號道，「我一直同齊老大有聯絡，４０４小隊既行蹤我要問應該唔成問題。」

「到底又咩黎…我阿哥幫個個齊老大做緊咩？」

「呀…好複雜…」一號苦笑，「簡單黎講，你之前既特權就係佢為齊老大做事既報酬，而佢即使無登艦權都會為齊老大賣命，就係要確保你既安全同有特殊優待…佢真係戀妹狂黎？」

一號無故升起防備心。

「唔係啦，咪痴線。」楊芷欣笑道，「好，咁聯絡問題就交俾你，係到達之前我就諗點樣逼個Admin交出登艦權，就算佢唔交都好至少要交出天使名單！」

「望就咁望。」

大飛在海上繞過石澳海邊的一排又一排豪宅，歌連臣角出現後又再消失，維多利亞港把二人環抱，因為世界末日，人類文明土崩瓦解而清澄起來的碧海在船下滑向後，楊芷欣甚至在視野的角落看到了中華白海豚的影子？！

總之，只要一號在—即使被何樂悠背叛，也能勉強撐著支離破碎的自己。

「到啦我地。」

船尾發出「噗噗噗噗」的聲音，接著船速漸漸下降，防波堤將大飛摟進懷中，眼前就是筲箕灣避風塘。被棄置的船半沉半浮地在海中凝視著二人，沒沉的船也被泛起的波浪而輕推發出「嘎嘎」的怪聲。

「……」凝視著岸上的楊芷欣以視線搜索著詠琳的下落，還沒找到她身影的楊芷欣眉頭漸來漸緊鎖，甚至連手也微微發抖著。

「無事既，我地坐大飛咁快，佢未到啫。」

「…你…都岩…」

大飛緩緩滑向岸邊，最後船邊的緩衝舊車軚輕擠發出「呃～」一聲後船終於停下。

「阿一，小心。」她生怕受了傷的一號會失足摔到水中。

「放心啦，區區骨折啫。」

骨折算是區區？

二人登船後楊芷欣明顯極為緊張，四周挑望警覺敵蹤，但甚麼附近遠離交戰區，只有一個海繽公園與一條屋村，相當安靜。

「我地先坐下？」一號道，「我…有Ｄ攰。」

「好，快Ｄ休息！」

「你又唔使咁緊張既…」

正當二人準備動身前往陰影處休息時——

「阿Yan！ 一號！」

遠方傳來了詠琳的聲音，二人回頭一看正是她！而在她身後的男人是…

「唔好過去，阿欣！」一號用沒受傷的手拉住他，「個個…唔係好人黎。」

「唔係好人？！」楊芷欣如臨大敵！

「羅醫生…點解佢會係度…」

詠琳身後的正是那個長期樣子都好像睡眠不足，雙眼卻好像一直在盤算著甚麼的羅醫生。

最尾個句連續2個好像

具具許少傑
區區？

呢個故事教訓我地眼訓出完文記得要檢查

第十三章：末日將至，只剩下空虛的少女

完

第十四章：末日將至，邁向遠方的人們

看著皺起眉頭的一號，楊芷欣也擔心了起來，畢竟詠琳正站在羅醫生的身邊！但已經相當疲倦的她甚至要閉上眼集中精神才可能回想起關於他的片段：末日法庭之後見過一面，聽舜兒說他正和一群人搞甚麼人道主義組織…聽起來都是個很熱心的醫者，為甚麼一號會這樣說他？

「唔亂黎既話唔會有危險，但你咪同佢扯上關係就最好。」一號道。

「唔得，佢就係黎醫你既醫生，你隻手要靠佢。」楊芷欣苦笑，「咁點算？」

距離接觸大概只剩三十秒。

「…由佢，佢都識我。」

「嗄？」

「只係我唔想佢識你…我遲下再同你交代。」一號的表情相當複雜，「暫時，可以依賴佢。」

聽說這個羅醫生與齊老大是相當交集深的人，如果他是齊老大那種人的話，楊芷欣與他還是別接觸為妙。

詠琳一接近楊芷欣，馬上飛身摟住她：「阿Yan！阿Yan！」

「詠琳！你有冇事？」

「冇，冇呀！我地係後面好安全，係我係哨兵頻道入面聽到碼頭個邊出左事，仲要係你，我以為你會有咩事！以我又諗起你話如果有咩事既就黎呢度會合，以防萬一聯絡埋可以一齊走既醫生…之，之之，之後我又……」

詠琳一塌胡塗的在說著自己是如何從戰區回來這兒，好像也回到她未經歷易哥哥之死前的那個鄰家女孩的樣子，以「努力」築起的成熟樣子隨眼淚鼻水稀哩嘩啦的崩塌，看到楊芷欣也忍俊不禁。

「多謝你，詠琳。如果冇左你我應該都做唔到……不過，最後我都係…」

以結果論來說，楊芷欣是失敗了。

完全的一敗塗地。

「……但係被赤柱監獄困住既人，都因為你而獲救。」

那麼因她而死的人呢？

楊芷欣沒有回答，只是掏出手帕輕輕為她抹臉，明明才被曾經也是這樣照顧的師妹背叛過，這樣絕望，悲痛過，楊芷欣還是這樣像那個人一樣溫柔的對待重視的人。

至於羅醫生與一號那邊—

「睇黎斷左骨。」他輕輕觸碰一號的臂膊，他馬上吃痛的猛縮一下，「你唔使同佢交代一下？」

這兒指的自然是齊老大，羅醫生會出現在這兒自然也不是偶然。

「…唔使。」

「自暴自棄無意思。」羅醫生道，「你連佢既登艦權都唔關心？」

說到「佢」時，正在為他處理骨折的羅醫生以黑眼圈上的視線射向那邊的楊芷欣。

「……唉，我打個電話。」

——————————————————————————————————————

赤柱監獄淪陷後三小時—方舟建造區中樞控制：阿拉臘塔。

[ 方舟建造率：71% ]

方舟會議剛剛把行政命令簽了下去，準備迎接各種騷動與混亂的前夕，休息時間才一開始，齊老大的電話就響起。

「喂？」

他推開露台的玻璃門，外頭的熱風馬上撲面而來，但隨著玻璃門掩上，圓形會議室中玄武隊長的怒吼，白虎的低泣，船長的抱怨與二號的打字聲才消失在耳後。

「齊老大。係我。」

「一號？」齊老大冷笑一聲，「你都好事多為啦。」

「……我只想問一件事。」

「哦？如果你係指你既登艦權既話——」

「唔係。」一號卻打斷他，「我想知道既係楊芷欣既登艦權，到底依加係咩狀態？」

「嗯？竟然係問佢先？個個只係想完成任務，確保自己可以上船既人竟然變成咁呀？係受左佢影響？」

「齊老大，你答我先，佢既登艦權依加點樣？」

「…算係勉強保住左。」齊老大苦笑，「好勉強，非常，非常勉強。」

「下？」

「我先講左４０４小隊到依加為止既戰功，然後再講如果唔係有人質組係度，佢地唔會發揮到咁樣，而楊芷欣係人質組既其中一員，所以先保得住，而最重要既事就係—楊芷欣唔可以再做會危害方舟既行為，如果唔係無人保得住佢。」

「明白。」

這兒有一件很微妙的事：楊芷欣與一號協助許少傑攻打赤柱監獄是齊老大事先知道的，殘害眾生的末日法庭與赤柱監獄自然是以「站在人性一方」的他沒法接受。所以與她一樣，齊老大默許二人加入許少傑攻打監獄時，也吩咐一號要確保楊芷欣身份不被識破，同時也做好了萬一她的身份被識穿的變陣：先是以４０４末日小隊的顯赫戰功震懾方舟會議的眾人，然後指出４０４小隊中真正的戰鬥力只有正面突破的槍王與發動暗殺偷襲的文雀二人，而二人本來是連登艦權也不為所動的人物，為方舟效力的原因就是有家人在方舟上。

「佢地連許少傑係邊個都唔知？」

「唔知。」齊老大道，「我都係咁樣同方舟會議班人講，所以佢地明白如果人質冇左既話，４０４小隊既戰力就會停擺，到時壓境既就唔只係許少傑一人，而係全香港上唔到方舟既過百萬人。」

如是者，楊芷欣的登艦權是勉強保住了，只是因為剝奪她登艦權對方舟做成的損失更加大，而齊老大也保證她不會再做威脅方舟的事。

「依加你有咩打算，一號。」齊老大問道，「我都唔暪你，你依加已經無登艦權，甚至係方舟護衛隊既通緝犯。」

「………」一號那邊沒有回答。

「不過你咁鐘意佢，都係繼續保護佢架啦。」

「無錯。」一號聲音有點黯然，「反正，我都無其他野做啦，哈哈。」

從一開始的只為了得到登艦權而行動，到現在即使失去登艦權也要守護所愛，一號來到了自己的末路。

「升空之後，你黎獅山十字會幫我啦，你叻仔黎。咁你地依加會去邊。如果可以既快Ｄ夾佢返黎方舟建造區，馬上就會進入最終階段。」

「我諗難Ｄ…你記唔記得之前講過佢阿哥個單野？」

「記得，佢仲未放棄？」

「佢字典無呢兩個字。」

「…好，我有打算，既然係咁既話一於將計就計，你照聽佢講先，唔好俾佢做任何會被視為會威脅方舟既事，另一方面既聯絡由我黎做。」

「另一方面？」

事到如今，也能告訴他了吧。

「文雀既聯絡呀。楊芷欣，就係文雀既親生細妹。」

東何文田配水庫遊樂場的草地在末日倒數啟動後，本應就如其他植被地帶一樣因沒人修剪而生長成密林。可是四周草地的草地早已被人們所佔領，除了配水庫內相對穩定的水源供及外，廣寬的土地成為了人們聚居的地方，在石屎樹林中的一大坪草地人們築起了營地，生起了火堆，靜候末日的來臨。

但有人決定打破這平靜。

「搶方舟！我地都係人！」某個人曾經這樣說，「點解我地要係度等死啊！？點解反正要死我地唔去放手同方舟政府死過呀？！」

回應他的人，沒幾個。

放眼過去，在草地上過著安穩的生活，自由自在，能享受上這種日子然後死在末日下已經算是很不錯的結果吧？

甚至有人勸他。

「打唔贏架後生仔。」

「你咪害我地啦，亂講呢Ｄ會有麻煩。」

「你要搶自己去搶，唔好搞我地。」

何文田算是高尚住宅區吧—只聽說中產們沒甚麼鬥心，不像上流社會為了鞏固自己的地位或是與其他上流競爭而狠下心腸，又不像基層為了力爭上流而不擇一切…卻沒想到末日前，死亡前，他們還是選擇逆來順受。

那天的吶喊被日常掩沒，只有十多個比較年青的人來找他鼓勵他，又痛罵了一頓甚麼「中產撚」「港豬」之類，並準備渡過維多利亞港尋找機會，聽說正準備攻打方舟的人不只他們。

相約的時間是末日倒數下的某個早晨—赤柱監獄陷落的那個黎明。

「霍」

「啊……」

相約地點是可以俯視到整個配水庫遊樂場草地的高處，正當他狐疑為甚麼相約的眾人沒來集合時，身後傳來一下刀刃割破血肉，以及少女的低鳴聲。刀刃之靜默，被控制的慘叫，如無聲無形，精準之死亡降臨此地一樣，如果不是正在等候而留意四周的環境，加上早晨的安靜的話恐怕連發生何事也不知道！

「嘁」

一下嗤之以鼻的聲音，少年回頭只看到頸上噴出血霧倒下的少女，與向自己瞬間閃現猛襲的黑影！

「噗」

一刀橫削，同時重創了一對眼珠，雙眼劇痛的他馬上失去了視力，正當自然反應想發聲慘叫時！！

「嗚……」

被厚布掩住的口沒法發出半點聲音，身邊傳來男人的聲音：「拿，你咬我既話我絕對我殺你，我最撚憎俾人咬。」

「嗚……」本來劇痛變成尖叫而響徹雲霄，卻被這樣的一塊厚布阻擋著！！

「聽下，呢Ｄ人會代你慘叫，佢地全部都因為你而要叫到聲嘶力竭。」

少年因劇痛而全身抖震，卻漸漸聽到在這兒的下方…有著此起彼落的悽厲叫聲。

「呀！！！」

「救！！救命呀！！」

「啊呀呀！！！」

男人一拳打甩他的下巴骹，然後才放開他口中的厚布，因下巴脫骹的他只能發出「啊巴啊啦嘩啊」等等不明意義的音節，接著鼻孔中他聞到二手煙的臭味，似乎襲擊者一邊看著山下的慘狀，一邊在重傷的自己身邊抽起了煙。

「我唔可以俾你講野，只好估下你想講咩啦。首先，山下個堆人唔會死，只係受到化學品既灼傷，草地既自動灑水系統中有水箱，我地係水入面加左化學品，具體係咩我唔知，唔係我負責，反正唔會死啦。至於點解佢地會搞到咁，主要係因為你。」

「……」他在哭泣。

「至於你一定想問埋我係咩人。」一個停頓，一陣濃味的二手煙，似乎他吐出了深深的一口二手煙，「我地……算係方舟政府既走狗。」

這句是稿子上沒有的。

又是「我地」？那麼襲擊者不止一人。

「無錯，我地係收到風你地會對方舟構成威脅先會襲擊你地，再襲擊埋下埋個班你地口中既港豬。要怪就怪就你地太大意，竟然連我地末日特工隊都冇聽過！！」

「滋—滋—滋—」

說出超羞恥隊伍名字的男人身上傳來電話震動聲音。

「…」

「…」

先不說沒法說話的少年，男人也因為手機響起而打住了說話。

「呃…我聽個電話先，喂？」

「喂，文雀？」

文雀白眼一翻：「喂，先唔講呢識唔識搵時機打黎，你Ｄ靚點寫稿架？！末日特工隊呢Ｄ咁撚柒既名都寫得出既？！仲要我讀呀！我讀呀大佬！唔得呀，太撚柒，我唔可以俾人知我講過Ｄ咁既野，我要滅佢口。」

等等，這甚麼鬼理由？！

「關我撚事咩，我又唔知你地搞緊咩，我從來都唔會干涉你地做事手法，你要搵算帳就搵作家。不過你要落手既話佢連見到你都無機會啦。」

「……哼。」文雀看著眼前的男人，自己手下留情了的這點被看穿特別讓他不自在。

「你留Ｄ手尾俾佢地搞，我有野要講你講。」

「好…等我一陣。」文雀走到那男人身邊壓下聲線，「如果我知道有任何人知道我岩岩講過咩既話，我絕對會殺你滅口。」

滅口的語氣極為認真，因為這是他本來要做的事—那時的他，可沒有一絲懶洋洋的感覺，在遇上那個女生之前他就是一個這樣的人—至少在同事，在外面前他就是這種存在。

慢慢挪開的文雀看到４０４小隊的其他人把他包圍，便安心的轉身走遠十多步：「點呀齊老大，我地已經做晒你既所有Dirty Walks, 仲打黎做乜鳩?」

「係Works, W-o-r-k-s。」

「得啦得啦威啦。」他把玩著手中的小刀，「入正題，同我廿個字內講完。」

「你個妹由方舟建造區入面偷走左。」

「下唔撚柒係掛？！屌呀？！？！」

決定這階段作戰以「靜默」的模式進行的偵探在遠方對正大吼的文雀攤開雙手，臉上是錯愕的表情，肢體動作完全就是「你做乜撚野」的意思。

明明是潛行主力的文雀把手放到額角做出抱歉的手勢，然後繼續說：「屌你呀仆街？！又話幫我睇住佢既？！又話佢會有特權有特殊優待吧？！又話佢同我阿爸阿媽係方舟建造區過得最爽爽到你都葡萄既人黎既？！你老味你依加反口呀？！ＯＫ，我放晒呢邊既人過去，你隻方舟玩撚完呀屌你老母…」

「你同我冷靜Ｄ先啦戀妹狂！」

「你就妹控，你全家都係妹控！」

「收皮啦你。你唔使擔心，我已經派左４０４小隊最勁既人去保護佢，佢既安全暫時唔會有問題。」齊老大說出相當舊的情報，也隱瞞了相當多的部分，包括一號與楊芷欣之間的關係。

「嗄…我以為我先係４０４小隊最勁既人呀…」

「各有所長，各…有…各…長…」齊老大突然官腔。

「咁樣依加點收科先？你唔叫佢返入去？」

中釣！

齊老大說出埋伏多時的對白：「你以為你個妹係我地可以勸得郁？」

「呃…」他說得對，那頑皮兒童發起刁蠻脾氣可不是一般人可以應付，「的確，但呢邊無問題？」

「無既，我會對佢地講，我批你假期，唔該你快快手手的你個妹返方舟建造區。」

要徹底解決楊芷欣在外頭亂跑的問題，最重要使她回到方舟建造區，回到監視與控制之中，她可不只是普通的人質組這樣簡單。要最有效，最快達到這目標，除了出動文雀外別無他選。

「得，交俾我，幫條死妹釘執手尾我都慣，佢依加係邊？」

「佢地行程好飄忽，你去到既話佢同一號好可能已經走左，咁樣啦，我俾個地址你，佢地會去個度，你係個附近等既話可能仲易Ｄ。」

但齊老大想不到，這本來只是單純召回楊芷欣的一步，會引發以後的一輪血戰。

終於追到live

新讀者

追左好耐終於live 到 第一次lm g持樓主

P. S. 樓主個故真係好撚正

宜家追返正傳

妹控正傳
努力

相比起思考如何在這怒海中活下去，許少傑倒是專注在怒瞪漸漸消失在波浪後的大飛。身後先是傳來若有若無的叫喊聲，接著愈來愈清晰——

「…傑………傑少！！傑少！！！」

幾隻顏色鮮艷的獨木舟正在海面上被波浪扔得上上落落，人們正在呼叫梟雄的名字，他向那邊的人揮揮手，馬上熟悉的聲音就捕捉到他的身影！

「個邊！傑少係個邊呀！！」

一頭紫髮已被海水弄得又濕又黏的大飛姐在海上視力極佳，當其他人被海水反光的炫光整得不能視物時她早已看清水面一切！

大飛姐的身影在水花之間還是這樣耀眼，相比之下…

「傑少，你…有冇事？」

一手將他從海中拉起，只見許少傑全身都是大大小小的傷，海水血水混在一起，本來一向會以髮蠟梳起的金髮也軟巴巴的垂下。可是才一看他的眼神，大飛姐就明白現在的許少傑正在暴怒之中，到底他與已經不見了的楊芷欣之間發生了甚麼事？！

「冇事！」他怒火沖冠的回答。

「傑少…你無事就好…你識唔識獨木舟？一係你抖下，我送你地返碼頭。」

「我點會唔…！」本已經一肚子怒氣的許少傑本來想隨便找人痛罵一頓，可是——

「你無事就好，傑少…」她抱住站著的許少傑前臂。

大飛姐一對妙目中閃爍的除了是海水的晶亮，還有對許少傑平安無事的真摰慶幸，打倒大法官，打倒青龍帶來的只是勝利，看到仰望之人在絕境下全身而退對她來說才是真正的喜悅。

「……」雖說許少傑因從楊芷欣身上吃下最意想不到的敗仗，但是這時——這時的他還有理智的存在。

「次次都係要你黎撈我，」許少傑向身後的大飛姐伸出右手，輕輕把她因海水而黏在額角的一縷髮絲撥回耳後，「多謝你。」

一個細微的動作，泛起不是這片海的波浪。

與上次數碼港許少傑所發動的水壩爆破一樣，大飛姐每次在許少傑身犯險境時還是會這樣來尋找他，即使是與死亡只有一線之隔，只要許少傑敢前進，大飛姐便會跟隨其後。

「幾多次都好，我一定係度……返去啦，大家等緊你。」

「我同你一齊撐返去。」

明明渾身是傷，要女生來救自己再獨力撐船回去？這樣的行為他自己可不能接受。許少傑咬緊牙關，執起腳邊的一支獨木舟船槳，笨拙地模仿著大飛姐的動作撐船。如果不是剛剛的大戰與末日倒數，二人本來屬於這種在初夏享受著大海與陽光的青蔥歲月。

———————————————————————

赤柱聖士堤反碼頭再次出現許少傑的身影，但這已經是赤柱監獄陷落的兩小時後。可是明明反抗軍戰勝了擁有實彈火力的青龍部隊，拿下了被視為沒有可能的勝利，卻——沒有一絲打勝仗的喜悅。

憂雲慘霧，遍地悲慟。

「佢既死…難怪啊。」

許少傑凝視著眾人步伐的盡頭，正是遙遠的西邊，也是梁芷祈倒下的地方。

「光復…」

口號中帶著淚腔。

「…我城…」

我城已不復存在。

「世代…」

一個世代將在暴政下消散在歷史中。

「…革命…」

最後的口號，也是最初的理想也許在此落幕—但是，總有人不接受革命到此為止。

這只是開首罷了。

密密麻麻的人從四方八面走來，每個人身上都有大大小小的傷，更多的卻是比起眾人先前往彼岸，沒法一起走完最後哀悼之路的人。反抗軍的戰士們在勝利後沒有擁抱喝彩，而是為死去的同伴垂淚，特別是那個在囹圄中卻要被誰還有啟發更多人的先行者。

愈往那人倒下之處前進，許少傑便看到附近愈多神色哀傷的人，有人仰天長嘯，有人伏地痛哭，破落的「光復我城／世代革命」旗幟在血戰過後終於在黎明之下沐浴星辰的曙光。

同時間，也愈來愈多人發現許少傑正在此處，默默地有人與遍體鱗傷的他一起前進，在人群中以許少傑為首出現了一小隊人，人們以他為首，其他人看到以他為首的人們又加入，零零落落的人們追隨著他，前往她長休的地方。

終於——

「…梁芷祈…」

眼前是梁芷祈的屍首，有人用瓦礫木板之類的東西砌成了臨時的小平台，以黑布蓋好後在再將她的遺體放在其上，附近不知那兒採來的白花零零落落的撤在她四周，如在晨曦中安眠的她再被蓋上寫著「光復我城．世代革命」的旗幟，像棉絮一樣輕輕的包裹著曾經走在最前的軀殼，記念著走過在最前的靈魂。

向晴忍著淚水，默默的在遠處舉起鏡頭記錄下這一幕：反抗者們在慘勝之後，為啟發一個世者的前人而垂淚，所有人都站在許少傑身後，不論距離，疏密，都以他為首，甚至是一些從監獄中逃出的被囚者們，明明都是向晴也認識的罪人，也跟隨著許少傑在哀悼，而沒有因重獲自由而放肆—

是因為看到明知自由有其代價，卻還願意去挺身而出的人們嗎？

「全世界，聽我號令！！」

明明人們站得密密麻麻，除了抽泣聲外卻沒有甚麼聲音，雖說不到落針可聞的地方，但晨光中自由的風還是沉默了起來。

「一鞠躬！」

整齊的鞠躬，如人浪一樣向外擴散，在後面的人們根本沒有聽到許少傑在說甚麼，但看到前面的人鞠躬，自然也知道這是最後的道別，也向前方看不到的人鞠躬。

「二鞠躬！！」

有人失聲痛哭，跪在地上要由旁邊的人扶著，不知是無力支撐自己，還是看到仰望的象徵倒下而同時失去了信仰。

「三鞠躬！！」

沒有人指揮，沒有人下令，沒有人組織—第三度鞠躬的反抗者們躬身後卻沒有再挺直身子，因為所有人都知道—挺直身子即鞠躬結束，也代表世代革命也到此為止。

我們都渴望著一個可以仰望的對象，追趕著某人的背影，理解著某人的理想，是人們存在的意義，歷史上如繁星閃爍的偉人們為稚氣的我們提供著前進的方向，甚麼在最黑暗的夜裡告訴我們光明是怎樣的存在。

可是，終有一日…終有這樣的一日…

「好…」

許少傑站直身姿，眾人一抬頭卻已不見已然逝去的故人，只有迎著陽光望向遠處方舟的他。

「反抗軍，聽住！我地已經無時間去哀悼！！開始進入最終階段，全世界！準備決一死戰！！橫死掂死！我地要同方舟政府分出高下，話比佢地知我地先係更加優秀，我地所有人都有生存落去既價值！！！」

眾人先是呆然了片刻，接著——

「噢！！！」

「好！！」

「香港人，搶方舟！！」

「搶方舟！搶方舟！！」

戰吼取代哭泣，在末日下再次響徹這曾經的東方之珠。

末日倒數沒有因某人的死而停下—末日下的那些人亦然。

甚至在最黑暗的夜裡告訴我們光明是怎樣的存在。

雖然唔係乜鳩妹控但正傳值得睇佢2-30次

有你呢句就掂了

搭住車睇 個口罩鐵線位濕左

新故既設定已經寫左6成
無錯...個故複雜到我要寫設定集
以往即使係最複雜既「職業魔法師」系列我都冇寫過
原因係佢既設定, 世界觀早已經係我腦海中運作多年已經好熟
而今次係「同人」
唉我做乜鳩....自己夢想係出書, 而同人既話應該難D
但問題係寫出黎會「有趣」, 「好睇」
咁我又應唔應該浪費時間寫一個出書希望微乎其微既故出黎呢
同人文又會唔會少D讀者呢

唔理LU, 出左個預告自己睇下寫落手感點先

不過仲有好多故, 到依加都未決定8/9月會寫邊個

「以上，就係赤柱監獄解放作戰既報告。」Ayaka蓋起自己用作整理思緒與資料的小筆記本，她把筆記本收到手袋中，「教授，我地下一步係點做？」

「……」

教授沒有回答，黃銅色的鋼筆筆頭在文件上奔馳，發出「索索」的聲音，筆尖從左至右寫畢了一行後輕躍到下一行的開首才定住。

「佢地依加既動向係點？」

「……星之曙光情報員報告，許少傑一行山已經向北折返，暫時返返去港島北一帶，應該會係重整旗鼓後再次攻打方舟。」

「睇黎地鐵站無通風既問題已經得到解決呀？」

「嗄？」Ayaka望去筆記本上「已經放棄開揚地方作據點，改為分散於室內空間或地下空間」的一行，明明自己還沒說到，為甚麼…

「許少傑同方舟護衛軍之間既實力已經說係不相伯仲，而佢地之間最大既分野只係制空權。即使許少傑再神通廣大佢地都唔會搞到飛機直昇機出黎，但係方舟護衛隊之中包括前飛行服務權同飛處隊，機場特警，係制空權上有住絕對優勢，所以為左避免被佢地空襲，只可暫時盤踞係地下空間，室內空間之中。」

教授略略解說，Ayaka卻是一字不漏的抄到筆記本上。

「但…香港都有好多有錢人擁有私人飛機，萬一許少傑得到手，而搵到機師既話…甚至直接用飛機撞向方舟…」

「機場由末日倒數第一日開始就已經係方舟政府既控制之內，始終要俾外國政府接回佢地既僑民，萬一做唔到既外國政府可能會採取軍事行動，所以機場既防衛唔會弱過方舟建造區，許少傑唔會有人力物力去搞機場。」教授道，「話說，你唔返日本上方舟？Ayaka。」

「我早就對個個地方無留戀。」Ayaka以冷若冰霜回答出教授希望聽到的答案。教授也似乎早已料到這個回答，也只是微微一笑。

那時的她口中的地方指的不只是香港，不只是日本，而是這世界吧。

「今天天氣係點？」教授話鋒突然又一轉。

「最高氣溫３０度，最低２５度，平均濕度係８７％。」

「夏天…即係風季都好快會到，咁樣呀，咁都係時候。」

「係時候？」

「既然我地將許少傑呢個大台築好，就要揀一個好時機將佢推倒。」教授繼續寫著不知甚麼，「太早，會有下一個許少傑出現；太遲，對方舟便有危險。」

「所以，時機就依加？」

「未係，但差唔多…嗯？到啦Wor.」

教育望向一角的另一顯示屏，電腦畫面是無人機停泊在外牆平台當作閉路電視用的監視畫面，只見一個人正走向二人所在的教職員辦公室大樓。

「佢係…」熟悉的臉孔。

「Ayaka，去接佢。」教授放下筆，一邊把信摺好一邊說，「唔好俾佢睇到唔應該睇到既野。」

「明白。」

Ayaka鞠躬一下，然後轉身開門離開。

才一離開電梯大堂，Ayaka就看到了那個正迷路的男人，大學林立的建築物對外人來說也許真的不好認，還是自己寫的那字條寫得太過簡略？Ayaka總是這樣擔心自己有沒有「失職」的可能。

「包先生。」Ayaka叫住準備走向運動場方向的他。

「嗯？係你？叫返我康仔就可以…」

「係，好對唔住，康仔先生。」Ayaka鞠躬道歉。

「呃……」康仔放棄糾正。

「今日我叫你黎，其實係我既上級既命令，佢有事想同你商討。」

「我記得你係星之曙光既人…所以要野要問我？向晴都成日都係度問三問四，有時都好煩，哈哈～」康仔之前作為彭議員的區議員助理，很擅長與不同的人打交道，數碼港街坊早就決定有一日彭議員退休的話，未來的區議員也會是他吧。

「並唔係。」Ayaka卻不吃這套，她搖頭道，「但係由我黎講唔太合適，呢邊請。」

Ayaka領著康仔穿過大學的校園，前往教授的會面地點，後者大概完全不可能想像到她就是那個斬殺阿諾，斬殺青龍的武士吧，文靜有禮的她根本與那人的印象大相逕庭。

在校園的另一頭，帶起金絲眼鏡的教授似乎已在等待，在校園一角的小花園中有一座涼亭，他正坐在亭中看著一隻懷錶。懷錶？也太古老了吧—康仔是這樣在心中評價這個第一印象，只是他不知道教授看的不是懷錶上的時間，而是錶面上的相片，與他樣子微妙的相似的一個少女—

「黎左呀？幾準時，似乎預埋時間搵路。」教授收起懷錶。

「你係咩人？點解你會知道，我同彭議員…既關係…」康仔有點敵意，又有點不自在。

「放心，我對你地之間既關係無意見。」教授道，「只係我想知道你仲追唔追究邊個殺彭議員。」

「嗯？咪方舟護衛隊班撚樣啊！」一向溫文的他一提及彭議員時分外激動，為了報他的仇在數碼港中他可是不要命似的在衝鋒陷陣，不惜同歸於盡。

「邊個講？」

「傑少呀。咁遠叫我過黎係問呢Ｄ？」

教授回首，臉上卻是得逞的笑容，甚至好像在恥笑無知者一樣：「無錯——係許少傑話你知。」

「你…想講咩…」康仔感到事有蹺蹊。

「有冇諗過，許少傑講大話？」教授攤開雙手，金絲眼鏡後閃爍智慧的神色。

風穿過葉枝之間，沙沙的聲音配上教授的笑意中卻散發著不祥，就像看住獵物進入了自己陷阱中，一頓血淋淋的盛宴即將舉行的樣子。

同人係hk真係搞唔起 唔好話搵到錢出書 回本都做唔到
台灣都仲有d機會 香港d動漫 c3展真係搞得太爛

日趨白熱化的方舟爭奪戰在末日的大地上刻劃出傷害，連連不斷的衝突使本來不會出現的糧食短缺，人道危機漸漸浮現。

舉例說，本來可以供大量人食用的食物庫被反抗軍徵用，食物一律被全副武裝的反抗軍們扣查起，說是為了反抗方舟暴政，解放沒法登艦的人們；同一時間，診所中的醫藥物被方舟護衛隊查封，指這些藥物會被人用作治療反抗軍，威脅方舟。

赤柱監獄一戰後，人們開始漸漸分不清到底那些手執武器前來的人，是方舟護衛隊還是許少傑帶領的反抗軍。

反抗軍，護衛軍隊，二者漸漸變得相似—

以上，是舜兒的陳述。

「佢地…真係咁講？」錘妹問道。

「無錯…所以…我……」舜兒低頭道。

「傑少佢…係赤柱係唔係受左咩打擊？」

「…梁芷祈既死，我諗對佢打擊係好大。」

「你又知？」病床上的錘妹笑道，「你唔係好耐冇返過去？加入左個咩獅子十山會？」

「係獅山十字會啦。」舜兒笑道，「我同佢地總算有Ｄ聯絡，始終我地係所有人有需要都會伸出援手，當中唔多唔少都同反抗軍有關。」

「我都聽過大飛姐講…傑少本來的確係只會做正確既事而不問個人得失，或者就係所謂既俠義…只係如果行動只為達到自以為正確既目標，同時亦代表住可以不擇手段。」

「無錯。」剛剛還覺得難以開口的舜兒卻堅定了起來，「你知唔知道，反抗軍最近徵用緊全港島既船？」

「係…咩事？」

「幾乎所有既船都落入反抗軍既手上，佢地控制住所有既船！依加佢地只係俾人黎港島加入佢地，又或者用船去收集，處理對抗方舟政府既物資！其他人只可以靠Ｄ艇仔來往九龍同港島，甚至大嶼山！」

舜兒愈說愈激動，「依加佢地好似海盜咁控制住成個維多利亞港，個日我地先救左一艇係柴灣對出反左船既人，其中幾個人已經…太遲……」

他們並不是反抗軍的一員。

他們也不是方舟政府的一員。

只是想在末日下，逃離戰火，渡過最後的日子。常說西貢是香港的後花園，西貢海景別墅也叫人心生神往…可是，所有船都被反抗軍控制，怎樣說也好反抗軍也不讓出或借出船舶，結果他們避免被炮火波及只好登上小艇渡海，結果就是舜兒他們找到的眾多浮屍。

這只是許少傑戰術上的犧牲品之一。

「封鎖海港同所有方位既水域！我地既船比飛機更多更快！將包圍網拉長，突襲所有想進出包圍網既船隻！」

於是所有運送物資，方舟零件的船隻都會被大飛姐旗下的走私船襲擊，本來一隻船可以完成的運載任務要變成需要運輸船，加上朱雀艦隊的護衛船，再加上武裝直昇機的護送才能安全完成。只要落單片刻—馬上就會被武裝走私船改裝成的「對方舟突擊艇」便會襲擊，朱雀艦隊如果反擊驅趕，他們馬上又會一哄而散，大飛姐與其父大飛鄧的走私艦隊化成方舟護衛隊在末日下的惡夢。

赤柱監獄生產線斷裂，反方舟艦隊遊擊戰線包圍——食糧物資終於開始要進行配及制的登艦者們開始恐懼起「許少傑」這三個字，也許他要攻下方舟不是甚麼信口開河。

會不會高牆外的他們真的更加優秀過自己？曾在高級酒店品嚐著精緻料理的上流名門在登艦區中領取一日兩次，有點稀淡，全是味精的咖哩飯加上紙包飲品時開始質疑。

會不會我們本質上都是一樣，每條生命都真的是平等？

到底人要如何分優勝劣敗？

執行鎖海行動的許少傑進一步把方舟登艦者們逼向絕境，相比之下——

——那幾具浮屍，又算是甚麼？

「爆爆哥同大飛姐冇阻止佢？」錘妹憂心忡忡的問道，「佢地應該冇傑少咁癲。」

「先唔講大飛姐，佢鐘意傑少大家都知，鎖海行動根本就係佢同佢老豆執行，傑少講咩佢都會照做架啦。」舜兒搖頭嘆氣，「爆爆哥佢，已經勸過…聽講佢地嘈過一大輪，而傑少贏左。」

「……唉，個世界已經痴左線。」

上帝讓你滅亡，但瘋狂的根本是人們本身，別把這死貓扔到上帝的屍體上。

「唔好返去，求下你…」舜兒牽著她的手，「他朝一日，我唔想用呢把弓…指向你。」

角落靜立著的戰弓，正在反映著陽光的光暈。

嚴格上說，錘妹還是反抗軍—精銳部隊—俱樂部部隊的一員，最貼近反抗軍核心的位置。

「我知道，我知道我地係度做埋Ｄ咩人道救援係無意義，佢地全部最後都會係幾百日後死係末日之下，我都唔可以令你得到登艦權，但，但係如果變成左佢地咁樣，得到登艦權仲有咩意思？」

「舜兒，你加入獅子十山會，係唔係因為你唔會離開你家姐，而你家姐又登唔到艦先？」

「唔係，我見識過許少傑做緊咩，我亦知道羅醫生齊姑娘佢地做緊咩，我明白邊一邊先係做緊真正正確既事，即使我家姐冇病可以上船，我都唔會選擇幫許少傑助紂為虐。」

「……」錘妹嘆了一口氣，「舜兒，我愛你…我好愛，好愛你…但係我都知道自己做緊咩，更知道傑少做緊咩，我唔認為佢做緊既事比起用裝甲車轆過想上方舟既一家大細更過份，我有能力去戰鬥，我就要去阻止佢地——協助傑少，係最好既方法。」

正義的伸張與自己所愛，你會選擇那一邊？

「或者咁…我地打贏左方舟政府後，我唔會上方而舟黎搵你，一齊等末日好唔好？」

等待末日，等待死亡，有至愛在旁聽起來卻是這樣浪漫的一件事。

「唔得，我唔接受。」舜兒卻是斷然拒絕，「你口中既傑少唔係咩好人，為左勝利佢推自己人去死；為左勝利佢封鎖港島；為左勝利佢沒收本來人人都可以分享既糧食同資源，萬一佢有朝一日決定要犧牲你點算？！」

自己沒有進步過—自己在迴旋，舜兒有這份自覺。

當日是貝兒。

現在是錘妹。

她卻哭了。

「你…」舜兒輕輕抽出紙巾，為她印去淚水，「對唔住，我大聲左。」

「你唔好逼我得唔得，舜兒？我想自己…再諗下。」

「…好啦，我夜Ｄ再黎搵你，反正——呢度都係我依加既屋企。」

Watch-Point Island North, 簡稱W.I.N，獅山十字會在末日十字會與獅山自衛隊合併後遷至的新據點，也就是本來的嘉諾撒醫院。現在香港的夜裡再無萬家燈火，卻只有十字紋章配獅子山脊線的旗幟在燈光中照耀著末世。

「嗯。」

錘妹點點頭，舜兒拿起戰弓離開房間。

確認腳步聲遠去後——

「對唔住啊，零號。」看著她淚水奪眶而出，齊老大從藏身著的布幕後現身：「只要你擊殺許少傑，我保證你馬上就可以同舜兒再無後顧之憂咁一齊。」

「咁樣你俾我去！！我即刻就可以去！一錘！！只要對住佢個頭一錘！！所有野就一了百了！！你到底仲要等到幾時呀！！答我呀！！！！我…我好想同舜兒一齊呀……」

錘妹失聲泣訴，在眾多位高權重者前還能有點威嚴的齊老大慚愧地低頭：「你無必要背負呢一切…只係—除左你無人做到，連４０４末日小隊都做唔到。」

派出全隊，新界九龍一帶的反方舟勢力馬上就會崛起；只派文雀或是槍王，也沒可能乾淨的殺掉號稱打不死的他，只有潛伏到極致，柔弱到連許少傑也不會生疑—卻同時能使出致命重擊的人才有這可能！

「我就黎頂唔住。」錘妹按著床上的被子，任由淚珠落到其上化成一點淚痕，「求下你，快Ｄ俾我完成任務。」

「唔好衝動，除左可以俾殺佢，我仲要考慮你點樣係殺完佢之後可以全身而退，唔係我俾舜兒射到變箭豬都似，哈哈。」

錘妹完全笑不出來：「我屋企人…佢地食物真係唔使配及？」

「唔使～唔使～係我既白名單上，佢地既優先次序只係次於方舟零件同方舟燃料，完全唔使玩咩配及制。」

「你既所謂正義，人道，同理想，真係好撚噁心，齊老大。」錘妹瞪向他，「齊姑娘話我已經好返，我今晚就返去傑少個邊歸隊，等你命令。」

「你…唔同舜兒再相處多Ｄ時間？按我地既評估，即使你遲Ｄ再歸隊許少傑都唔會對你有疑心，唔會影響你既功能架～」

對他來說，錘妹的價值就是其「功能」。

「唔需要。」錘妹輕輕的下床，「再咁落去，會影響到我發揮…我要完美咁殺左條癲佬，再返黎搵舜兒，我要佢讚下我！」

回來找舜兒…嗎？

這就是她那時的願望吧。

笑容漸漸結局篇

但我自己寫故時由市場角度出發通常都冇咩好下場
自己覺得有趣好睇係我寫故最衝量既野
最多......寫短D

冇咩心機追，但加油啊，得閒會繼續睇，香港人，共勉之。

真係無計 HK已經少人買書
由市場角度出發 作者唔想寫 寫出黎都係糞
雖然日本e家好多輕小都係求其網上抽出黎 兩卷就俾人斬既糞

諗起之前樓主d 故一開始結局就

詠琳施展飛躍道穿過眾多障礙物，雖說有不少驚險的畫面，不少動作看樣子也是剛剛才練熟，但總算是回到楊芷欣與一號所在的藏身處。

「詠琳，點樣？」

「嗄…嗄…」把飛躍道一個接一個動作練熟，以獨立動作躍過翻過不同障礙物的詠琳沒想到連續使用會這樣消耗體能，最後飛身躍過停車場之間的後巷時差點就要摔成肉醬了。

「你俾佢抖下先啦。」一號笑道。

「你…你講得岩。」

「使你講，嘿。」一號衝出黎柒。

「我…指阿欣…嗄…呼~~」詠琳調整好呼吸，「佢講得岩，的確船隻都被反抗軍集中看守，好似機場咁要由避風塘出入口得到許可後先進出，但係——接駁用既船仔無人守。」

一如楊芷欣看到的破綻，他們覺得小船小艇沒有戰略上的價值，於是便棄之不顧。的確，以這些小船越過維多利亞港已經是很勉強了，如果要去更遠的地方例如西貢大嶼山這種距離的話—恐怕一遇上稍為大的浪也會翻船吧。

「好～～既然有艇就得，我地用佢黎搶船！」

不能渡海，不能攻打方舟，用來搶船卻是足夠有餘。

「但係一號佢…」詠琳看著左手打著打石膏的一號。

「下？你有努力過，我都有呀？」一號不滿的說道，「我單手都夠做啦！」

「一號…你真係無問題？」楊芷欣擔心的問道。

「無問題啦，放一千二百九十六萬個心。淨返幾多時間？」

「由望遠鏡確認到有船係九龍過緊黎，船上既係反抗軍由九龍返黎既人，只得３個，只要我地搶到艇仔，係船埋岸之前係海上搶到就得。點解係一千二百九……」詠琳認真地試圖了解他的胡說八道。

「一號話佢得就無問題。」

一號倒是皺起了眉頭：「你幾時變到咁婆媽？之前個個刁蠻公主呢？！」

「我？！你話我？！我擔心你你反過黎話我？！」

被說中了—詠琳與一號之間形成了共識。

「咳，總之，作戰開始！」

三人馬上從原定路線前進，楊芷欣完美地捕捉到反抗軍們巡邏的路線，在這瞬間他們正在其他地方交會，而這邊是空無一人！

「阿欣，你自己過去啦！」

「得啦！」

一號提氣，腳上肌肉經過在醫院休息後再次收縮蓄勁；詠琳為了繼續提升自己作為「哨兵」的水平而進行的飛躍道訓練在這一刻得到了回報，再一發勁她便再次感到自己身輕如燕！

「啊哈！！」

二人同時從往下傾斜的護波堤上躍到空中，空中一高一低的二人身影如身後一隻俯衝白鷺一樣，然後各自落到離岸的舢舨上。舢舨以艦繩互相連結，只見詠琳與一號在舢舨之間幾個跳躍，輕鬆來到詠琳找到最完整，看起來功能也完整的小艇——邊緣。

「哎呀！！」

邊緣比想像中更濕滑，詠琳向海中摔！

「喂！」一號伸出右手捉住她，輕輕把她拖到艇中。

「唔…唔該。」

「你有咩事阿欣會啪斷埋我另一隻手。」一號苦笑，「繼續啦，隻船就到。」

詠琳把腰包一翻，掏出不同工具對小艇「施工」，不太熟悉機械的一號只是蹲下看著：「你連整船都識呀？」

「學，學左無幾耐。」詠琳道，「我無你咁叻…唔識正面打架，做哨兵後援係我可以幫手既方式，既然係咁就要努力，努力，再努力，學多Ｄ野，幫到你地多Ｄ。一號，幫我拉個度。」

「努力呀…哦？好呀。」回過神的他拉下油門。

「好—應該得！」

「隆！隆！」快艇尾部發出馬達的聲音，傳出汽油的氣味，似乎啟動成功了！

「坐好啦！」

相比起楊芷欣與一號的臨急抱佛腳，詠琳可是真真正正懂得駕駛快艇，快艇甩開纜繩，甩開不同的雜物，穿過朝向維港的缺口突圍而出，馬上就看到正在預定地點等候的楊芷欣。

「大成功～小心。」

「唔該。」

楊芷欣鬆開被扶的手，坐到一號身邊：「你隻手無事？」

「都話冇…羅醫生話唔好郁到佢就得啦嘛，我無郁到左手就得啦！嘿嘿。」

「搶船交俾你啦，一號。」

「包係我身上！」

快艇從這邊的無名海灣離開海邊，直接繞過避風塘上反抗軍的看守駛向從九龍滑向港島的漁船，為防船上的人不理三七二十一馬上射擊，楊芷欣掏出反抗軍的旗幟插到船尾，等待一號的發揮。

可是—

「阿欣，隻船無郁。」一號首先發現異樣：海上的船沒有像預期似的駛向港島。

「唔止無郁——」詠琳放下手上的單筒望遠鏡，「隻船出緊煙！！」

同樣掛著反抗軍旗幟的船在海上被波浪晃得又上又下，可是船身正有煙柱升起，散發著不祥的氣息。

煙乜撚
我都唔係想咁寫, 點寫落去依加

咦, 諗到

「本人華正，謹以至誠作出宣言，本人會竭誠依法為香港特別行政區政府效力為警務人員，遵從、支持及維護香港特別行政區的法律——」

他突然發爛，痛宰了這船上的所有人，從九龍回到港島的船程於此處永遠終結。

「以不畏懼、不徇私—」

沒有一絲畏懼，這也不是個人恩怨，他只是在遵守著自己的誓言。所以—當他把利刃剖開船上那幾人的胸腔，屍首，頭顱時沒有一點兒的不安。

「不對他人懷惡意、不敵視他人—」

他問自己自己有恨這些人嗎？沒有，他甚至連這些人叫甚麼名字也不知道，只知道他們是反抗軍的人。他問自己有敵視這些人嗎？沒有…吧？感覺自己就像滅蟲工人一樣，工人們恨蟲子嗎？並不會，這只是任務，何來的惡意？何來的敵視？

所以他把電油淋到那些死狀恐嚇的屍首上時，沒有甚麼感覺。

「—及忠誠、努力的態度行使職權，執行職務，並且毫不懷疑地服從上級長官的一切合法命令。

當然，這絕對合法—根據方舟法案，作為方舟護衛隊皇牌玄武部隊的指揮官，這是為了打擊反抗軍的必要行動。他掏出打火機，望著前方的血肉模糊—

「華ＳＩＲ，呢Ｄ野唔使你親自……嘩屌…」

旁邊一隻本來用作滑浪的小白船停靠到反抗軍的船旁邊，船上的警官看到那些被華ＳＩＲ弄得如被甚麼怪物啃咬過的屍首，見過不少大場面的他面色也變得極差，眼看馬上就要吐了。

「我就知道你地會唔敢做，所以要示範一次。」華ＳＩＲ把火機扔向船上的屍首，「對付呢Ｄ人，唔可以心軟。」

火機在火中畫出一道由火焰拉成的弧，火種馬上從那些屍首上爆開，肉與油脂的味道夾雜燶煙升上空中。馬上反抗軍們就會被煙柱吸引前來查看，看到這種慘況後大概也明白自己繼續執意與方舟政府對抗，不自量力的未來是怎樣了吧。

————————————————————————————————————

「噁～～～！！」詠琳看到船上的慘況，不禁跪在船邊嘔吐大作！別說是他，連自問見過不少血腥場面的一號也感到相當的反胃，至於楊芷欣倒是直接轉過頭不敢再看，可是正也因為她把頭拎開—

「阿一！快Ｄ開船！！」

幾艘船同樣被煙柱吸引了過來，船上全部掛著反抗軍的旗幟！

「可唔可以先，拎走Ｄ…屍…」

「無時間啦，捉實！！」

一號壓下想吐的感覺，繞過被燒焦的開膛屍首坐到船長的位置。其中一名死者明顯也是船長，就死在座位後不遠處，座位上還有他的血跡，但是一號還是馬上拉下油門，船身一震後馬上滑出！

「佢地係被人專登搞到咁恐怖…好殘忍…」楊芷欣看著一號在駕船，難免還是看到了屍體。

「大概，係俾反抗軍既警告。」一號道，「就好似黑社會會用死雞死鴨既屍體掛係仇家門口咁。」

「所以，做呢件事既…」

「無錯…係方舟護衛隊。」一號握住方向盤的手握緊了些許。

確認離開了反抗軍的追擊範圍後，漁船的速度略為收慢，繼續向著楊芷欣說的地區方向前進。

「欣，你黎渣船。」一號道，「我…清一清佢地。」

燒焦，扭曲，被開膛的屍首一路上繼續躺在甲板上，雖說三人都不是甚麼未見過生殺場面的人，可是這樣極為恐怖的屍首的確造成了精神壓力。由其是楊芷欣，長期受失眠問題困擾的她再受這種恐怖畫面纏繞後果不容小看。

「我黎幫你，一…號…」詠琳出乎意料的不怕這種場面？不，其實還是很怕，她明明全身都在抖震。

很努力呢。

楊芷欣點點頭坐到駕駛座上操縱船頭方向，一號與詠琳合力把那些屍塊扔到海中，又用水桶從海中撈起比以往清澄的海水沖洗甲板，忙了一段子總算把可以清理的血污穢物清理乾淨。

「我地，大概仲有幾耐到？」不知是恐懼還是過勞，有點腳軟的詠琳坐在楊芷欣身邊。

追求速戰速決的他們沒有選擇在九龍的海岸線靠岸，而是選擇離「地址」最近的海邊停泊。眼前再不是熟悉的香港島，而是末日下的九龍沿岸，接著是新界西，最後來到了最後的樂土，已然遙遠的童話國度——「迪士尼碼頭」。

「迪士尼有碼頭既咩？！」一號卻是吃了一小驚，「聽都未聽過！」

兩個女生卻是同時投出望向原始人的眼神，楊芷欣甚至已直接道出：「你唔係下呀你…」

不，你們兩個也知道才叫人吃驚吧？！

明顯經過設計的碼頭相比起其他建築物，卻更有香港感覺，原因是維多利亞式的建築與港島的諸多港英時代建築如出一轍，不但沒有一絲唐突，更加有種老香港的文化味道。米奇老鼠的頭像比比皆是，吊扇，吊燈，長橋營造著昔日美如歐洲小城般的香江風景，甚至還有一座復古的燈塔在海邊，靜靜的挑望著末日下的最後時光。

「詠琳，有冇發現？」

她續舉起望遠鏡目視索敵後，甚至放出了迷你無人機偵測岸上，又以無線電儀尋找信號，作為哨兵來說她真的是如脫節。

「安全，可以上岸。」

早已卸下反抗軍旗幟的小船在波浪的一推一拉下飄向碼頭的登船橋，一號扔出船纜繫緊後再扶二個女生上岸。馬上，二人的目光便被遠方吸引著——

「嘩～！」

相比起來本來就人蹤罕至，而一開始就處於「末日荒廢模式」的迪士尼碼頭，遠方的巨大城堡更吸引她們的注意。鮮紅色的屋頂與其他尖頂，門窗，樑柱同樣構成出昔日維多利亞式的風韻，眼前的城堡正是「迪士尼樂園酒店」，沒想到在大嶼山這種山卡啦地方，卻更感到舊時香港的溫柔輝煌。

「Admin真係會係呢D地方？」一號質疑，「算係點，天才兒童到末日依然放唔開童話個Ｄ？」

「並唔係。」

說話的，卻不是三人！

吃驚的三人望向早已經有植物枝葉垂下的碼頭登艦用擴音器，接著擴音器再度開腔：「我地呢個地球，我地呢個世界—本來就係童話國度。」

不知道是因為信號延遲還是甚麼，附近的擴音器一個接一個的播出那人的聲音。

「我地呢個——」

「呢個地球——」

「———世界—」

「本來就係——」

「——童話國度。」

「我地呢個世界—本來就係童話國度。」

第十四章：末日將至，邁向遠方的人們

完

—結局篇—

第十五章：曾經輝煌，已然破碎的童話國

最近ＦＢ睇到一張圖

「如果因為冇人認同你就放棄創作，咁樣你只係鐘意掌聲而唔係創作本身。」

我問自己，我鐘意既咩係？答案好明顯—１０幾年既執著話俾我知，其實我係鐘意寫故本身。

「我地呢個世界—本來就係童話國度。」

呢一句意義好大，重點在於「本來」兩個字，步向結局我地會了解更多，感受更多，結合我多年既思考，體會，認知。而另一方面，許少傑既方舟爭奪戰仲繼續，即將會發生既事我諗下都興奮，多謝繼續支持

預計完故：七月尾

———————————————————————
明日：ＦＢ短篇

「Don't Be Evil.」

以初衷貫穿扭曲的自我。

＜＜神明代碼＞＞
Code: YHWH

見到個神名先醒起天航套D系列

我中二追到依加做狗都未結局

「神明代碼，CODE YHWH係由Grand公司創立人親手發明，佢亦奠定左現代電腦同互聯網既結構，為既就係阻止未來無人能敵，威脅人類文明既Grand公司。依加佢就係你手上，只要你一聲令下，我可以幫你破解世界上任何系統，Grand公司係你面前脆弱到不堪一擊。」

DONT BE EVIL.

這是他們當初的初衷。

而然當他們無人能敵, 掌握社會的每一環, 誰又能阻止?

這局面在50多年前, 被Grand公司創立人預視到, 並發明了CODE:YHWH, 作為煞停這巨獸的最後保險掣。

序章已經係FB連載

就架啦就架啦

今年書展有冇D06

D06出左啦 講幾條時空線個本 係差本07 話係最終章

已經唔記得左D幾 只想睇結局
不過到時又唔記得之前發生過咩事

第十五章：曾經輝煌，已然破碎的童話國

他記得那是自己最後一次去教會的彌撒。

「既然上帝係全能，點解世界上仲有咁多人要受苦？」

神父苦笑，然後還是以各種道理回答—神的考驗，神的睿智遠超凡人的考量，這些苦難是人們自己選擇的後果云云。他聽畢後也沒有說甚麼，只是再沒有回去教會，因為他知道他再不會得到答案，正如之前的提問一樣。

父親是人道機構的骨幹，相對其他人只會穿著上好西裝，在機構會所中大口大口喝著以善款購入合乎自己身份地位的紅酒，他是真真正正站在最前線進行著義工活動，協調著人力物力，務求從這地獄中拯救出最多的人。但看著父親日以繼夜的工作，開會，工作，再開會，但世界上的苦難還是無日無之，他就產生了在教會的那個問題。

「所以…你唔想返教會啦？」

他搖搖頭：「上帝係假既。如果有咁全能既存在，但佢對咁多苦難冷眼旁觀，佢簡直就係最邪惡，最邪惡既人。唔係呀…神父佢話天地萬物都係上帝製造，即係話咁多人受苦，唔開心，都係因佢而起？」

他本來是從繪本過渡到短篇小說的年齡，卻思考著這些。

「點解上帝要搞到呢個世界好似地獄咁？」

抱著他的父親卻道：「並唔係咁，我地呢個世界本來就美好到好似童話國度咁。」

才不是。

與父親一起參與人道工作，他也知道自己在生活無憂的同時有無數與他一樣的孩子生活在地獄中，戰火，飢餓，瘟疫，天災…在溫室外可是如末日一樣的永恆暴風雨。

「本來？」思想細膩的他注意到其中一個重要的詞語。

「你睇—天係咁靚，海係咁藍，食物係自然中源源不斷俾我地…創造地獄既唔係上帝，而係人類。」

「咁點解…佢地要咁做？大家好好相處，所有人都幸福唔好咩？」

父親卻笑了，那時的他不知道那是對自己天真的嗤笑。

「唔存在可以拯救所有人既方法。」

回想起那兒與父親在窗戶前看著這昔日的東方之珠，他的眼神內根本沒有半點光亮，死寂的雙瞳一邊在思考著如何拯救在世界遙遠角落中掙扎生存的可憐人，一邊憐看的看著兒子，似乎已看到了他的未來。

年月漸過，他也跟著父親的步伐加入了人道救援團體，工作得更賣力，更用心。也許把救難船的安排早一天—不，半天—不，一小時也好！也許某個負著重傷逃出了交戰區的人也能早一小時到達醫院，正因為早了這一小時接受治療而活下去！

前輩們看著這愁眉苦臉的男人在指揮著疏散內戰下平民撤離戰區的樣子，比起當年他的父親有過之而無不及。

那夜。

「你爸爸…已經走左。」秘書小姐少有的質疑他道，「你，點解唔去見佢最後一面？」

眼泛著淚光的他以衣角刷去淚珠：「我有更重要既事去做，如果係佢佢都想我咁做。」

「你永遠無可能拯救到所有人，你知架！咁做有意義咩？！」秘書質問道。

「有！！」他拍枱喝道，「我爸爸講過，我地既世界本來就係美好到好似童話世界咁！會變成咁樣完全係人類咎由自取！但係唔係講緊壞人太多，壞人做太多壞事，而係因為佔世界大多數既好人就手旁觀！佔世界大多數既好人乜鳩都唔做，就會有呢Ｄ事發生！」

他隨手抄起一些文件向秘書一扔！Ａ４紙在空中如落英輕搖，秘書與他眼前飄過的一幕又一幕的慘劇，災難——天災也許能歸咎不幸，但是二人都明白最難處理，傷害最多人，粉碎最多家庭的都是人禍。

世界上的人二分為好人／壞人的話，好人佔了大多數。

但是世界崩壞至此，原因卻同樣也是因為他們。

永遠沒法終結的人禍並非因為壞人們的作惡，更多是因為好人的不作為。

「既然佢地咩都唔做，咁樣我就要做更多！！如果一個人道組織唔夠，就一百個，一百講唔夠，就一萬個！」

「如果係其他人，我會笑佢傻…」秘書氣勢突然溫柔起來，「但係我知道你，一定做到。」

她擁著他，輕輕一吻。

——————————————————————————————————————

「這個是里程碑，而唔非終點。」在頒獎台上他以英語如是說。

那個以化學家命名的和平獎最後頒贈了給他，他也成為史上第一個—也是最後一個獲得這獎項的香港人。

「時至今日，即使如此多的人道救援組織於基金會下集結，合作，我們也沒能阻止到人道災難的出現。世界上每一秒，包括我們在這兒聚首的這一瞬間，都有人道災難在爆發著，有人在這本來應該美麗如童話國度的世界受著地獄一樣的遭遇，生命受到剝削，人權受到踐踏，這世界本來是不應如此！」

權貴，上流—眼前盡是這些人禍的起源。自己廢盡唇舌去得到贊助的救援船營運資金，大概只是這兒某個人一頓晚餐的價錢吧。

「人類的文明早已經發展完善，以現今的科技水平本來可以使全人類有尊嚴地生存！我們有著這樣的能力，資源，方法去令一切悲劇消失在地表上！但為甚麼到現在還有這樣多人在死亡的邊緣掙扎？！在座作為社會上流的諸位，科學家，富人，政治家們！你們沒有責任嗎？！」

突如其來對全場，以及收看直播人們的控訴—他們只是面面相覤，卻沒人反駁。

「根本沒有甚麼資源短缺，一切都是人禍！以我們現時的科技，具具天災根本不足以為懼，我相信以我們人類—萬物之靈的智慧，即使是世界末日我們也能活下去！」

一切都是人禍—這話卻是一語成讖。

「希望你們可以反思一下自己可以為這世界多做點甚麼，為正在受苦的人多做點甚麼，能拯救這世界的不是甚麼神明菩薩，而是願意多做一步的每個人。請記住我們的世界本來就是美好如童話國度，我們早已有能力令所有悲劇終止，多謝！」

台下響起複雜，又有點遲疑的掌聲—因為那些上流人士知道這位來自「人道聯合基金會」的會長說得沒錯，卻也不能做甚麼。

還是—不想做甚麼？

等會兒的晚餐應該開那一年的紅酒？

「好在個化學家冇設立得罪人獎，如果一口氣得罪最多人都有獎既話我地又多一個獎啦。」現已為妻子的秘書小姐笑道。

「呢班人…」他沒有說下去，皆因太多東西想說，「等陣我係同邊個ＣＥＯ食飯先？定係同世衛講東非瘟疫先？雖然佢地廢但係都要…」

身後傳來聲音。

「我已經幫你推左佢地。」

廣東話—回首一看卻是外國人。

「閣下係…」

能進出後台，是工作人員嗎？可是樣子也不太像。

「我既名唔重要。」外國人走向他，「你超越時代既理想我同我既兄弟會非常認同，我想邀請你加入我地擔任顧問，作為道德參考。」

他斷言拒絕：「我唔識你，亦無時間加入。」

「先唔好拒絕…我地有拯救全人類既方法。」

「你…地？」

「我地既名叫做先驅會。」

光是「拯救全人類」的五個字就不能忽視了。

距離世界末日：？？？？日。

—————————————————————————————

以上，就是Admin會認識到那個人的契機。

「這個是里程碑，並非終點。」

書面語口語切換開始痴線

Admin很清楚自己會回想起那個人加入先驅會的原因，是因為自己被那個右手正包紮著無原無故的嘲諷，自己沒有必要—也不會與他們說這段機密級的往事。

倒是這三人為甚麼會找上門倒是勾起來自己的興趣。

「你地係咩人。」

樂園的閉路電視鏡頭從不同角度映向正東張西望的三人，其中一個看起來相當平凡，打扮有點土氣的女生倒是相當敏銳，一下子就找出了三個鏡頭的方向，向中間長得挺標緻的少女指出。

「我…我地係天使既人。」楊芷欣選擇不說謊，也不說真話，「有事要搵Admin你商量。」

「我應該已經同方舟政府，天使個Ｄ無任何瓜葛。」他稍作思考，既然他們叫得出Admin這代號，「方舟登艦機制已經完美咁運作。」

果然是他！！

「我地…」

「完美？」楊芷欣攔住詠琳的發言，「你知唔知道數碼港發生左咩事？」

她隱藏感覺到了：破綻的氣味。

「個邊應該係方舟防線附近，可以有咩事？」

看到了！

Admin這傢伙不知道數碼港已經在薄扶林水塘的崩堤完全被夷為平地，也就是說他對末世下香港的認知還在末日倒數的開首階段！

通訊科技把我們的世界變細—昔日末日倒數還沒開始之前，在美國一隻貓因為吃太飽而從梳發上失足滾到地毯上的影片可以在牠著地後二小時傳遍世界。但在舊日的香港人們是要步行一整天到墟市買日用品，甚至那個士兵為了傳遞希臘在馬拉松戰役中戰勝波斯的好消息，徒步跑回雅典報捷人們才知道打勝仗——在沒有通訊科技的世界，消息本來就甚為封閉。

末日倒數後甚短的時間內通訊網路便瓦解，末日下的人們會以燈號，聲音，甚至烽火來傳遞訊息，但即使後來重新建立無線電通訊，人們的消息也遠不及末日前的靈通，通訊最大範圍也只是地區性。

那樣看來，Admin從末日倒數開始後一直窩在這兒。

「要講既就見面再講。」楊芷欣攤開手，「係度咁樣好難講，大風到我連你講咩都唔聽得太清——我真係唔想講咩天使計劃Ｄ長篇大論。」

「…」擴音器中沉默，不知道他是斷線還是在考慮著。

「黎城堡。」

簡單三個字，楊芷欣又完成了一著棋。為了使兄長可以登上方舟，本來計劃是從Admin身上下手，後來得知天使計劃的存入後，他就便視為接觸天使們的跳板—相比起沒有任何情報的Admin，只要得到任何一個天使的認可，就得步向完美結局。

那時—她是這樣想。

「一號，你對上一次黎迪士尼係幾時？」

童話的國度暫時使三人忘記末日的血鏽味，本來就應該享受著青春的三人總算像回這年紀。

「呃。」他倒是面有難色，「又…呃，幾年前呀？係囉，一兩年，兩三年，三四年前啦嘻嘻。」

一向口甜舌滑的一號竟然這樣這樣的語窒？

「同你ＥＸ黎呀？」詠琳一語道破。

「哦～～～」楊芷欣微笑，「係點樣架佢？」

微笑中卻滲著殺氣！

「你……！？」

「黎呀，同我地分享下呀～一號。」詠琳冷不勝防的正面背刺一刀，使一號一時之間竟然相當狼狽。

「係囉，佢係點既人？靚唔靚女？係咪好大波架？」

「就普通女仔一個呀，冇咩特別，哈哈。」一號移開眼神，「唔知Admin佢係點既人呢？萬一佢有敵意既話——」

「同大波妹黎迪士尼真係開心呀真係對唔住呀我谷埋都係得個Ｂ係風景上黎講係唔夠你Ｄ前度前前度前前前度好睇…」楊芷欣好像不知道甚麼心理創傷被打開了似的，棒讀出一連串的抱怨。

「反正我有幾多ＥＸ，佢地係咩人都好，同我到最後既都一定只有你一個，阿欣。」

「…你係先好。」

「到底我係度做咩…」莫明地當了電燈泡的詠琳看看四周漸變童話，漸變浪漫的氣氛，甚至有種不如我去那邊等你們的衝動。

行過已經乾涸了的噴水池，黏埋了落葉的售票處，在花團之間長出了雜草的觀光火車站，城堡就在美國小鎮大街的盡頭。從維多利亞風間切換至上世紀的美國小城，之間卻沒有一絲的唐突或是突兀，這就是夢想家的功力。

「佢係度。」詠琳放下望遠鏡，「佢…係度等緊我地。」

Admin負責的是方舟計劃的登艦計劃。方舟計劃由聯合國，美國太空總署，歐洲太空總署等航天機構提出，當中提及「各國按自身情況分配登艦名額」—說明了就是你們自己管自己的。一個新的名詞被提出「登艦系數」，比方說香港人口７８０萬，方舟名額為２９０萬，所以登艦率的計算方式就是２.６８，即是大約完全隨機抽取登艦權的話，香港每三個人就有一人可以登上方舟。

可是登艦系數２.６８只是理論值，為了確保方舟可以建成，在建築，機械工程，電腦工程等等與方舟有關的專業技術的人可以優先得到登艦權，當然代價是為建舟工程出力。

然後還有醫生，廚房，保安人員等等周邊人力，他們同樣為了方舟成功發射而被需要，所以他們也有優先登艦權。

接著是有為方舟提供支援的人，比方說香港某個大型建築商，倉庫中有大量鋼鐵，燒焊工具，也有著車隊運送，那麼他們全部都會獲得登艦權，以確保他們會為方舟建造工程出力。

還未到普通人呢。

以上三大類的人為令方舟可以成功建造並發射的人，接下來就是「值得活下去的人」，例如在學術上有輝煌成就的人，對慈善工作有重大貢獻的人，擔任體制要職並可以幫助重建體制的人……方舟同樣會收容他們，為未來到達新地球重鑄人類文明作貢獻。

最後剩下的位置，才以隨機方式從沒有登艦權的人之內抽出。

這時的登艦系數早就到８.３１以上了。

在許少傑眼中，這樣的分配方式的荒謬絕論的。比方說，音樂家對建造方舟沒有必要性，從事音樂專業的人可以登上方舟是絕無僅有。但是你說對人類文明中文化的一環來說，音樂是這樣沒用嗎？當然絕不是。

卻被視為沒有活下去的價值。

但你又能說這樣的分配計劃是邪惡嗎？

不，它卻相當正確，正確得叫人髮指。從人們之中選出最有用，最能促使方舟計劃成功並收容，排除對方舟的一切威脅，種種行動都對方舟而言都是正確的，人類要從末日下活下去也只能採取這種做法。

許少傑的方舟是理想的，方舟的方舟是殘酷的。

殘酷，卻正確。

而制訂出這種計劃的人，就站在公主的城堡之下，凝視著三人。本來以為他會是甚麼奸詐的老頭，或是陰沉仇世的中年人…卻不是。

眼前的Admin是一個大約四十出頭的男人，長得還挺…討喜？皮膚相比起同齡人更顯緊緻，頭髮雖不多卻明顯經過梳理，帶著一副圓型略細的眼鏡，穿著袖衫西褲的他手執平板電腦，卻沒有那種叫人警挑的推銷經紀的感覺。

身形顯得矮小的他看看三人：「登艦者—楊芷欣，留地者—霍詠琳，以一號為假名既楚思洛，你地到底有咩企圖。」

楚思洛
一號終於有名

唔重要我係改名上都有自己既心得

建舟進度：８９％。

方舟燃料注填進度—良好。

準備工作：就諸—維生系統運作正常，全系統修正完成。

冰凍倉運作正常。
解凍實驗成功。
人工受孕實驗成功。
成功到達新地球機率：７.２１％
機率上升值約為每５０年２.９８４％ 未計算人工智能自我演化提升值
方舟網絡已連接。
星之曙光伺服器同步成功。
預計方舟引擎可運作時間地球年：６１２年。
開始登艦程序。

距離世界末日：３４４天。

已向方舟會議提供建議：執行預防性轟炸。

———————————————————————————

「伏伏伏伏伏伏伏伏伏伏……」

直昇機從方舟建造區起飛，馬上除了巨大的方舟與阿拉蠟塔外一切都變得細小如模型，怒嘯拍岸，天空暗灰無光，螺旋槳捲起的勁風與南方吹來的季風夾在一起撲向機上眾人。

「華隊長御駕親征呀？」機長的聲音從隔音耳罩中的耳機部分傳來，「所以話抵你做到四個方舟護衛隊的大佬。」

「哼，本來就係應該咁樣。」他道，「坐係房吹冷氣係破唔到案，我老頂教落。」

「但係我地今日只係做預防性轟炸，即係會對住指定座標內轟炸，冇乜野做架咋！」副機長道，「話唔定趕得切睇八點半個套。」

說的自然是電視劇。

「我知道。」華ＳＩＲ回答，「只係黎睇睇。」

自從反抗軍攻打赤柱監獄後，他們就再沒有回去上環的大本營，大本營的人們也一哄而散，本來浩浩蕩蕩，氣勢如虹的反抗軍就這樣消失在高樓大廈之間。不過當然那個姓許的仆制陷家產沒有放棄，而是他們已經預計到方舟政府終於動用他們絕不會有，也絕不能戰勝的武器：空中火力。所以他們分散成不同的部隊，藏身在大廈中，地鐵站中，而且還不定期轉移。

除此之外，反抗軍再無動靜。

感覺—他們在等待著不知甚麼。

「Ｃａｌｌｉｎｇ阿拉蠟塔，呢度係太平山二號，已經到達座標。Ｏｖｅｒ。」

「呢度係阿拉蠟，你地可以開始。Ｏｖｅｒ。」

「Ｃｏｐｙ。Ｏｖｅｒ。」

副機長按下一個紅色的按鈕，本來用作拯救性命的H175獵豹直升機機倉門打開，連動機械結構拉出反坦克飛彈「噹」一聲鎖定在機身外，對準轟炸座標內的地面，準度不高，但是反正不需要準度。

「依加咁樣時勢仲留係港島既一律視為反抗軍！！」 當日說出這句話的人正是坐在身後的華隊長。

「嗶」

「嘶！」

「砰—轟隆——！！」

火球冒出，衝擊波震飛一切，有瓦礫飛散到空中，慘叫聲滲在風與風之間，但這些有自己故事的人們對方舟防線後的人—只是任務罷了。

———————————————————————————

由電力工程師與機械工程師們架設的鮮風系統在地鐵管道中發出低沉的聲音，明明距離相當遠，可是因為反彈不斷的回音，即使在許少傑這邊的房間也能聽到。

腳步聲再次響起。

「係咪有消息？」在等待著的許少傑在單人沙發上坐起來，沒想到進門的還是爆爆哥。

「好失望啊？」

「嘁，又係你。」許少傑失望的躺回，「你個日唔係話我唔係人咩？話我同方舟班人有咩分別咩？仲係度做乜鳩？屌你老母個閪窿框…」

「嘩你真係小氣到…」

但爆爆哥早看得出，許少傑這傢伙面對其他人對他的批評根本不在乎，可是按大飛姐描述他在那天後還真的一直悶悶不樂，說明爆爆哥對他的指責他還真的在意。

「關你撚事咩，屌你老母。」

「好惡，惡撚到爆。」

反抗軍基本上是來者不拒，所以他們都深知在反抗軍中早已伏潛了不少的方舟政府間諜。所以許少傑所在的這據點，是經過他自己挑選，只有最骨幹的成員才知道位置，知道進入方式的更是少數，只要他一聲令下，爆爆哥別說這樣大搖大擺走進他的房間，他連找到許少傑也做不到。

但穿著豹紋背心的他還是這樣走進來許少傑的房間了。

「咁你黎做咩呀？方舟得返三十日左右就起飛，你仲唔去出賣我換船飛？」

「唔得閒啦，得閒先啦，又要開會又盛。」

「開會？開咩會？」許少傑這個做領頭人的也不知道有甚麼會要開。

「你話架嘛，悠悠有結果就黎搵你—」他掏出幾頁文件，文件上記錄著一系列的數字，數字大約是一千多，然後雖往下看愈低，從一千多漸變一千，再跌穿一千。

「……哈…」他仰天狂笑，「哈哈！！嘿哈哈哈！！哼哈哈哈哈！！！終於黎啦！！決戰！！」

三十分鐘後，人們全部聚集在另一段地鐵管道改建成的會議室。地圖被皺紋膠紙痴在移動白板上，上面全是亂七八糟標示與筆記；不同的角落都是桶子或者是箱子；昏黃的露營燈或是大光燈被放在角落以不同角度映亮地鐵管道，只要人走動的話就會有幾道影子在弧形上滑過。

人們面色凝重，因為都知道這會議的目的—

決戰。

首先第一個報告的人是—

「悠悠，你唔使緊張。」大飛姐笑道，「傑少接納得你，佢就會信你。」

「呢度讀多書既係你呀，」爆爆哥挺擅長這種鼓勵女兒的場面，「如果你都冇信心我地點算呀？」

她望向許少傑，在隧道內昏黃燈光的照射下他本來已兇惡的樣子更顯陰沉。何樂悠只是吞吞口水：「我…我整既太陽能無人氣壓船，順利到達左香港水域以南既…５０…１００…１５０…２００…２５０…以及３００公里。」

她轉身在地圖上打上交差，示意船的位置。

「根…根據傳返黎既數據，所有地方既氣壓都係度下降緊…」

「咁又點？」許少傑望向她，「望住我講，咁樣又點，有咩意思。」

典型的以視線收束方式消除緊張感，大飛姐突然又想起許少傑說過自己以前的理想是當老師。

「…氣壓下降，即係代表有颳風形成。」何樂悠迎上他的視線，馬上感到沒這樣不安，始終在反抗軍之中只有她好像小女孩參觀軍隊一樣站著，「亦即係傑少你所講既唯一機會，方舟護衛隊失去絕對制空權既時候。」

一隻又一隻的太陽能無人氣壓船只有一部手提電腦的大小，由太陽能板，引擎，氣壓計以及傳訊器組成，迎著風和海流飄到南邊的水域去，為的就是盡早得知颳風的來臨。

颱風，飛機起空的話會遇到危險—即是說他們的制空權再不是唯一的霸權。

「大飛鄧，你點睇？」

列席的還有大飛姐的父親，早在海上打滾多年的他自然是觀察氣象的好手。

「妹妹仔講得無錯。」大飛鄧沙啞的聲音在隧道中份外明顯，「就快打風，打到飛起個種。」

「係海流…？定雲？」何樂悠不明白沒有氣壓船，沒有氣象氣球的他如何這樣肯定。

「係經驗。」他露出因吸煙而變黃的牙醫笑道，「你地唔明架啦。」

「唔緊要，反正大飛鄧出海多過我地，佢話係我就信。」許少傑道，「距離方舟起飛得返一個月，呢場颱風就係我地最後既機會，最後既窗口，何樂悠，你知唔知個風會係邊度登陸，去到幾號風球？」

「呃…」只能觀察到氣壓下降的她沒法說清，砌出觀察船並使其到達目的地已經是她的極限，她是電腦工程的專家，而不是大氣科學。

「登陸點應該係澳門附近，換算成風球呀？八號，最低消費。」大飛鄧幫忙解圍道，「咪咁樣啦，妹妹仔，我既都係經驗，唔可以作準，唔同你既儀器。」

最後多餘那句卻起反效果。

自己砌出的船只能讀到氣壓變化，不能判斷路徑，但那些船已經是自己的心血之作。可是大飛鄧卻連甚麼也不用做，一句經驗就是準則？要命的是大家還相信他的說法，即使與瞎猜沒甚麼分別—這樣想著的何樂悠心有不甘。

「康仔，棠哥仔，你地既人點樣？無人區既問題解決到未。」

「哈哈，我地無問題啦。」從赤柱監獄逃出來加入傑少的棠哥道，現在的他除了是赤柱監獄逃獄者們的首領外，很多武鬥派的也跟隨他，除了他外還有其他人都是昔日的江湖老大，建立自己勢力的領域風采還沒有完全消散。

「你呢，康仔？」

「……」

「康仔？！」

「我！我地…我地都準備緊。」昔日的區議員助理這時才回過神，「無人區唔會成問題。」

「無問題就好。」許少傑略略感到剛剛的失神代表著甚麼，卻不能說清，只能作罷，「機會只有一次。」

「嗯，無問題。」聽命於康仔的是眾多後援派。

空氣正在溫暖的海水上升起，隨著上升的風，雲層在相當較冷的半空中擴張，吞噬晴空，遮天蔽日。附近的空氣馬上湧進來補充氣壓變低的海面，結果又再上升形成烏雲，一團又一團雷雲在末世下擴張，風雲色變，電閃雷鳴，螺旋形的雲團在天空急速張開，碧海青天漸漸變成地球憤怒的咆吼，暴風雨正準備往末日下的那些人傾瀉而至。

康仔
呢個人相當有嫌疑

七月一日鐵定停文
反推—六月三十日出文（希望）
反推—六月廿九日停文

本日停文

ＦＢ將有短文

我欣賞你既ZERO

本文已經係紙言上更新

你個筆名...

我第一秒點解要企直
下秒諗緊飲水實係你個fd

文

眼前的Admin直接說穿三人的真名，登艦權狀態，似乎剛剛的謊言已經被識穿。

「你同思樂冰有咩關係？一號？」詠琳問。

「收聲啦。」楚思洛苦笑。

眼前的圓頭圓腦的Admin正坐在公主城堡前的空地，一張大班椅，一張茶几，一杯看來剛沖好的咖啡，他就這樣看著三人。

「事到如今都冇辦法。」楊芷欣握拳頭，「一號，詠琳，我哥哥，如果無左你地既話方舟同新地球對我黎講都冇意義，我去同佢講數！」

恍如空城絕唱，空蕩蕩的公主城堡沒有一絲童話國度的歡樂，灰暗的圍牆於烏雲下俯視著眾人，靜候他們最後的回答。

「欣，唔好。」詠琳拉住她。

楊芷欣回頭一看，才發現她眼神正變得銳利，她低頭—可是雙眼卻掃視著附近的周遭說：「伏兵，三個係右邊矮牆後面，左邊矮牆後至少有兩個，我地後面手信鋪既後巷，一個，一共六個。」

伏兵？！

「你點睇到…」一號打算望過去她所示的位置。

「唔好望！！唔好俾佢地發現！」看到差點轉了頭的一號她連忙喝道，「呼，真係…總之，呢個絕對係陷阱黎，唔好過去，阿欣。」

「後面只有一條友？沿路呢？」

「黎既時候冇。」以無限的努力把哨兵的技術磨練至極致的她一直在觀察著附近，「如果要突圍既話唔係冇可能。」

「好，既然係咁既話我行…」

「唔得。」楊芷欣打斷正在商議的二人，「我為左黎呢度，已經付出好多，犧牲好多，冇可能依加…依加先放棄。」

本來要透過Admin得到登艦權的人名還有一個「何樂悠」。

「下？但…陷阱黎…」看到楊芷欣眼神，詠琳漸漸失去勸退她的衝動，因為她深知這女生根本沒有任何人可以勸退。

「即使係咁…事如今都冇可能撤退！」楊芷欣離開她的耳語，「再者，我仲有你地呀？」

「…我咪話我冇勸過你。」詠琳苦笑，「一號，講明先，我唔識打架。」

「唔需要。」一號瞪著眼前的Admin，「我識少少。」

開步向前不易，向陷阱前進更難—在末日下走到現在，走到這兒的楊芷欣沒有卻步的選擇。

「我黎學一學佢既做法呀。」他微笑著掏出一部平板電腦，「楊芷欣，９０後，港大CS既研究生，專攻人工智能，嗯…父母都係登艦者，有個阿哥，留地者。你，楚思洛，９０後，老豆係黑社會上曾經既名門，雖然係黑二代但係作為頭馬打手都係花痕累累，改過自新？嗯…」

看到這熟悉的動作，在末日法庭失去摰愛的詠琳眼神閃過異樣。

「無錯。你就係咁知我地既身份？」

「當然。呢個係其中一個天使既做法，大法官，你地既然講得出天使計畫我諗你地都識…」

「佢已經死左。」楊芷欣淡然道。

「……你講咩？」果然也不知道。

她知道自己的優勢：了解末世下世界的變化。眼前的Admin查到三人的身份—全部是過去的記錄，他不知道楊芷欣的登艦資格是失而復得，他不知道一號的名字曾經登記在登艦列表上，從那句「個邊應該係方舟防線附近，可以有咩事」開始，楊芷欣已明白他的破綻所在。

伏兵聽命於他，即是說他也是天使之一吧？ 不理原因，只要不進入敵對狀態就可以了—這是楊芷欣的計劃。由其威脅，不如滴水穿石，即使得不到登艦權也要得到天使的名單。

「佢被人殺左，仲有司徒子珊—即係司徒樹禮個女，佢既天使權限落左入佢度，因為佢已經因為腦退化症好似死左咁。」楊芷欣繼續為他述說，「而繼承左天使權限既佢，亦已經被人殺左。」

「……你…應該冇理由講大話，到底係咩事。」

「先唔講點，依加天使系統已經有２個空缺。」楊芷欣俯視著他，「既然你知我係咩人，咁你可以當我黎見工——我要做天使。」

至其得到登艦權，倒不如自己得到天使的權限！

「…嘿…」

「嗯？」

「嘿哈哈哈！哈哈哈！！」Admin仰天大笑，連咖啡也差點晃出來濺到大班椅上，「你，你講咩話？佢２個死左，算，我當真，你…哈哈哈，你想做天使…哈哈，你知唔知大法官連外國外交官都要俾面佢？你又知唔知連外國總統黎，保安局上都要聽司徒先生既建議？你，你覺得，哈哈哈…」

「我可唔可以打佢？」一號問。

「唔得。」楊芷欣答。

「總之…我知你自以為好聰明，但係所有天使都有佢既功能，對方舟既作用，」他說出天使計劃的表面用處，「咁你呢？你又自問對方舟有咩用？」

對方舟而言，楊芷欣的存在是開發星之曙光的人工智能，協助決定留在地球一起迎來末日的研究者們完成計劃。

「大法官以天使權限，去保障登艦者適合登艦，唔會對社區，對方舟造成威脅，審判既事由佢黎做係最合適。」

他一邊說，詠琳一邊注意到埋伏者正在移動，她以眼神向一號示意。

「而你口中既司徒家族，係做保安，護衛起家，深受政府信任，佢地係方舟護衛隊既一大助力。」

衝突未必起於敵意。

「咁你答我，楊芷欣，我俾左天使權限你你可以為方舟做咩？」

「…」

天之驕女的沉默，印證青春的狂妄。

「天使唔係講緊你幾聰明，幾有錢，幾咁位高權用—而係對呢個社會有幾多貢獻，對仲未崩壞既世界有幾多作用。」Admin瞪向楊芷欣，面上是嗤之以鼻的表情，「你如果唔係你既專業對方舟有用，你呢個人根本無資格生存落去。」

如果不是楊芷欣連忙牽起一號的手，那一巴掌就要把Admin的頭活生生扇甩。